
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="/doodles/static/styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg" />

<meta property="og:title" content="Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman" />

<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660" />



  
    <meta property="og:description"
          content="Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman #GoogleDoodle" />
    

    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="/doodles" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="/doodles#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="/doodles/about"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
      <li><a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'd4g'])"
             href="/doodle4google/#utm_src=doodles&utm_campaign=doodle_plus_d4g">Doodle 4 Google</a></li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="//ssl.gstatic.com/images/icons/ui/common/universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/omar-khayyams-964th-birthday"
     title="Prev"></a>


  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/the-start-of-turkish-youth-week"
     title="Next doodle">
  </a>


  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="//lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660" id="hplogo-img"
           alt="Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman">
    </div>
  </div>

  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>

  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">May 18, 2012</div>
        <h2>Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>We run Doodle 4 Google competitions all around the world (and if you just search our site for &#39;doodle 4 google&#39; you can see the winners from over the years) and today the whole doodle team was able to come to New York City to celebrate the 2012 US winner, Dylan Hoffman. This always ends up being one of the most fun and special days of the year and this was no exception!<br />
<br />
The theme was &quot;If I could travel in time, I&#39;d visit...&quot; and we received 114,000 submissions with travels ranging from visiting the dinosaurs, to Victorian England, the 60s, and into the future (where we saw lots of robots, which we love here at Google!). That number was then narrowed that down to 250 finalists and from there a group of guest judges came up with the 50 state winners who all got to join us in NYC to celebrate.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><a href="http://lh5.ggpht.com/W_3eNdvlkLVgfID5XA3rOLT_7nNeGmXWQGaPWrq_wWdsWzBrGRmISpEPyH_O2nn8i0vXpnot1xTYjy1oXa8fKIhGMC4hjjmvY9FokHin=s0" style="font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; line-height: normal;"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5743864597575390674" src="http://lh5.ggpht.com/W_3eNdvlkLVgfID5XA3rOLT_7nNeGmXWQGaPWrq_wWdsWzBrGRmISpEPyH_O2nn8i0vXpnot1xTYjy1oXa8fKIhGMC4hjjmvY9FokHin=s320" style="display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px" /></a></p>

<p style="text-align: center;"><em>The day was filled with hearing some inspirational (or just hilarious) words from our judges, arts and crafts with the doodle team, and a range of activities that traveled through time. The day wrapped up with the unveiling of all 50 doodles at the New York Public Library.</em></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><a href="http://lh6.ggpht.com/oJlDoZTKncpxEaP4bCeNFFN-on7Bbxau9ggYZwlA1KBuuCUc9utYSCp2VVDKd1QyT5iGmQsvApnFe9X2c8B1KxlGQ_DtTEz_6aPkGRs=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5743867397149931394" src="http://lh6.ggpht.com/oJlDoZTKncpxEaP4bCeNFFN-on7Bbxau9ggYZwlA1KBuuCUc9utYSCp2VVDKd1QyT5iGmQsvApnFe9X2c8B1KxlGQ_DtTEz_6aPkGRs=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; width:320px" /></a></p>

<p style="text-align: center;"><em>Marissa Mayer, VP of Product Management; Ryan Germick, our chief doodler; Jeff &quot;Swampy&quot; Marsh, the creator of Phineas and Ferb; Jordin Sparks, recording artist and American Idol winner; Tony DiTerlizzi and Holly Black, creators of The Spiderwick Chronicles; Mo Willems, children&#39;s author and animator</em><br />
&nbsp;</p>

<p><a href="http://lh3.ggpht.com/vtCrm7DsyktkRjgjknIQil08HQsfJwxE5_TO5piB6qxTSqtkZHIspXRDZVU9RpEcrbs0PO5WumLnl8fhVnMzTBOiO4D4aaxL4BB7MVA=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5743868091095888162" src="http://lh3.ggpht.com/vtCrm7DsyktkRjgjknIQil08HQsfJwxE5_TO5piB6qxTSqtkZHIspXRDZVU9RpEcrbs0PO5WumLnl8fhVnMzTBOiO4D4aaxL4BB7MVA=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px" /></a></p>

<p style="text-align: center;"><em>Willie and one of our state finalists doodling!</em></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><a href="http://lh6.ggpht.com/bPV164LL9R_qfhJvMfBBvHUTG42JfqQhyz-PC59ghbP3u445mv3AmU_2fCdP-Z5I434oNXYtZtPxpweuXYmsuiPbJOIyhcoyy_bLKZc=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5743868902577849042" src="http://lh6.ggpht.com/bPV164LL9R_qfhJvMfBBvHUTG42JfqQhyz-PC59ghbP3u445mv3AmU_2fCdP-Z5I434oNXYtZtPxpweuXYmsuiPbJOIyhcoyy_bLKZc=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px" /></a></p>

<p style="text-align: center;"><em>Doodles being unveiled</em></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><a href="http://lh4.ggpht.com/4CSUdoK2goVRMw5E9a5qK9bki1QHpx7vW-8N7Yr1ULDVyM730r8aX50sLB9OMOwy-sp5GwJeJWSQf6pKk9TLl7TiHUd6Gk_TbqnE0gs=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5743869079795400242" src="http://lh4.ggpht.com/4CSUdoK2goVRMw5E9a5qK9bki1QHpx7vW-8N7Yr1ULDVyM730r8aX50sLB9OMOwy-sp5GwJeJWSQf6pKk9TLl7TiHUd6Gk_TbqnE0gs=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px" /></a></p>

<p style="text-align: center;"><em>Tada! </em></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Such an amazing day! Congratulations to all the 50 finalists and to our National Winner, Dylan, and his whole family. To all the budding artists out there... Keep doodling and get ready for next year!</p>
</div>
  </div></li>

    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Minakata Kumagusu's 145th Birthday" href="/doodles/minakata-kumagusus-145th-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2012/Minakata_Kumagusu12-hp.jpg" alt="Minakata Kumagusu's 145th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Omar Khayyam's 964th Birthday" href="/doodles/omar-khayyams-964th-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg" alt="Omar Khayyam's 964th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)" href="/doodles/long-night-of-museums-2016-mexico-columbia"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-mexico-6002612513013760.2-hp.gif" alt="Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Charles Trenet's 100th Birthday" href="/doodles/charles-trenets-100th-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2013/charles_trenets_100th_birthday-1535005.2-hp.jpg" alt="Charles Trenet's 100th Birthday">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>

  </ul>

    </div></div>
    
    
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="/doodles/js/slashdoodles__en.js"></script>
    

<script type='text/javascript' src='https://www.google.com/jsapi'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 18], "height": 207, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "", "id": 6201498, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "the-start-of-turkish-youth-week", "title": "The Start of Turkish Youth Week ", "url": "//www.google.com/logos/2012/youth12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "hover_text": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Njnwpx5y2IpLzeUMY8DuubMtPkOZFWvqRLgcCL28yIpF9cRSBEDVMPcJaL15_KfGa_CQ4R9bHFHxMa6lRdZWUA0lFG2dMbshyJSywzti=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman", "is_dynamic": false, "width": 325, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Claude Debussy's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "claude-debussys-151st-birthday", "title": "Claude Debussy's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/claude_debussys_151st_birthday-2009007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03bb\u03c9\u03bd\u03c4 \u039d\u03c4\u03b5\u03bc\u03c0\u03c5\u03c3\u03c3\u03cd", "hover_text": "151\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bb\u03c9\u03bd\u03c4 \u039d\u03c4\u03b5\u03bc\u03c0\u03c5\u03c3\u03c3\u03cd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy's 151st birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud074\ub85c\ub4dc \ub4dc\ubdd4\uc2dc", "hover_text": "\ud074\ub85c\ub4dc \ub4dc\ubdd4\uc2dc \ud0c4\uc0dd 151\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00e8 aniversari del naixement de Claude Debussy", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ad\u120b\u12cd\u12f5 \u12f4\u1265\u1235\u12ed", "hover_text": "151\u129b\u12cd \u12e8\u12ad\u120b\u12cd\u12f5 \u12f4\u1265\u1235\u12ed \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00b0 anniversario della nascita di Claude Debussy", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05dc\u05d5\u05d3 \u05d3\u05d1\u05d9\u05e1\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 151 \u05dc\u05e7\u05dc\u05d5\u05d3 \u05d3\u05d1\u05d9\u05e1\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Clauda Debussyho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644\u0648\u062f \u062f\u064a\u0628\u0648\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640151 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u0644\u0648\u062f \u062f\u064a\u0628\u0648\u0633\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Com\u00f3radh 151 bliain \u00f3 rugadh Claude Debussy", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy-ren jaiotegunaren 151. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Claude Debussy. Kugujwa iminyaka engu-151", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba cumpleanos de Claude Debussy", "share_text": ""}, "id": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Ulang Tahun Claude Debussy ke-151", "share_text": ""}, "es": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba aniversario del nacimiento de Claude Debussy", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy's 151st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151e Geboortedag Claude Debussy", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy'nin 151'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Klods Debis\u012b", "hover_text": "Kloda Debis\u012b 151. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5fb7\u5e03\u897f151 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba aniversario del nacimiento de Claude Debussy", "share_text": ""}, "is": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy f\u00e6ddist fyrir 151 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy - 151. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Il y a 151 ans naissait Claude Debussy", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy's 151st birthday", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. godi\u0161njica ro\u0111enja Claudea Debussyja", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "\u0995\u09cd\u09b2\u09a6 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c1\u09b8\u09c0\u09b0 \u09e7\u09eb\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. Geburtstag von Claude Debussy", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Claude Debussy", "share_text": ""}, "da": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba Anivers\u00e1rio de Claude Debussy", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. godi\u0161njica ro\u0111enja Claudea Debussyja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151 vuotta Claude Debussyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151 \u00e9ve sz\u00fcletett Claude Debussy", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc \u751f\u8a95 151 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151 de ani de la na\u0219terea lui Claude Debussy", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba Anivers\u00e1rio de Claude Debussy", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 151 tangu kuzaliwa kwa Claude Debussy", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. v\u00fdro\u010die narodenia Clauda Debussyho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5fb7\u5f6a\u897f", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5fb7\u5f6a\u897f\u8bde\u8fb0 151\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0456", "hover_text": "151 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. rojstni dan Claude Debussy", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S878uYfwajDDAICw9JJRFAjJ-m2WCZNddATruw78-X3tgngRBGRAz-MN-WCKuimwoMcemoM1fpcAAFXktxpueTIeBmgZI6R-DpeK-G0T=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/punK1aoXsQGJbuIAB4pjm4YbJAQjz0Z1JLusHMgr4oDUTJl60L7DI6pXe9qhGHZFXbuZvSwENOuxvN1W7hj70thPiyGr6eicEcR_DEu3", "query": "Claude Debussy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivan-mestrovics-130th-birthday", "title": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/ivan_mestrovics_130th_birthday-2011005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivan Me\u0161trovi\u0107", "hover_text": "130. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivana Me\u0161trovi\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MDBlMnxzQZLeq4WrVvlAU1_kJ_Op6Py_EkG_32g_468uUQqQ3GVxeyklDC8yF_QNSBL9yKU1SMkJzosPX9pN0andRhjDhDs588UyJ1Y=s660", "query": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGFgH7D0j9He6V8sK18ky27iD9om41jmaOlB7KT2HVYJEVwJHi8xR9YLOT-OIxrGrOHmOzEF9I1EQUiUYAI8lHHu_MviioejOi2UYBIL"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-nesbits-155th-birthday", "title": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith_nesbits_89th_birthday-2009006.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Nesbit", "hover_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Nesbit", "hover_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bRFoLvYTPfFZxYvyVqoMUKNWBz_A9jKZe3sOgyxuPDkQCYoa2zBTRvv9AjXRDWaYAJ_W68Agh9udBcfAzHUh5ncaJRoXmdctc1IUDSMNnA=s660", "query": "Edith Nesbit", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dmm3sMZ9yk14FQDqdZLgzxIjkdGjaTSKdcY1FvELsFSv_bgrs0u9yjTan_nvWO3HHrZ1Re3MYGOmOLQXPkM7K98HLKvkZPEs76WFH2TP1A"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "omar-khayyams-964th-birthday", "title": "Omar Khayyam's 964th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "hover_text": "\u0633\u0627\u0644\u0631\u0648\u0632 \u06f9\u06f6\u06f4-\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "964\u00e8me anniversaire de Omar Khayyam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0669\u0666\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rL1Nydy625NGkwlLhOA_DIlW6Lw-Q4cYe1rnj0vbVqyVKjCMfTq6zocqhYjL7DOt7jHv0f9AVi7jGfCTJsGYR7-tT2RBpZMw5iWo8k14=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "Dylan Hoffman", "Pirate", "Parrot", "Sun", "Ship", "Island", "Rays", "Treasure", "Coconuts", "Sand", "Water", "Palm Tree", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner Dylan Hoffman's 'Pirate Times'", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>We run Doodle 4 Google competitions all around the world (and if you just search our site for &#39;doodle 4 google&#39; you can see the winners from over the years) and today the whole doodle team was able to come to New York City to celebrate the 2012 US winner, Dylan Hoffman. This always ends up being one of the most fun and special days of the year and this was no exception!<br />\r\n<br />\r\nThe theme was &quot;If I could travel in time, I&#39;d visit...&quot; and we received 114,000 submissions with travels ranging from visiting the dinosaurs, to Victorian England, the 60s, and into the future (where we saw lots of robots, which we love here at Google!). That number was then narrowed that down to 250 finalists and from there a group of guest judges came up with the 50 state winners who all got to join us in NYC to celebrate.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh5.ggpht.com/W_3eNdvlkLVgfID5XA3rOLT_7nNeGmXWQGaPWrq_wWdsWzBrGRmISpEPyH_O2nn8i0vXpnot1xTYjy1oXa8fKIhGMC4hjjmvY9FokHin=s0\" style=\"font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; line-height: normal;\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743864597575390674\" src=\"http://lh5.ggpht.com/W_3eNdvlkLVgfID5XA3rOLT_7nNeGmXWQGaPWrq_wWdsWzBrGRmISpEPyH_O2nn8i0vXpnot1xTYjy1oXa8fKIhGMC4hjjmvY9FokHin=s320\" style=\"display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>The day was filled with hearing some inspirational (or just hilarious) words from our judges, arts and crafts with the doodle team, and a range of activities that traveled through time. The day wrapped up with the unveiling of all 50 doodles at the New York Public Library.</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/oJlDoZTKncpxEaP4bCeNFFN-on7Bbxau9ggYZwlA1KBuuCUc9utYSCp2VVDKd1QyT5iGmQsvApnFe9X2c8B1KxlGQ_DtTEz_6aPkGRs=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743867397149931394\" src=\"http://lh6.ggpht.com/oJlDoZTKncpxEaP4bCeNFFN-on7Bbxau9ggYZwlA1KBuuCUc9utYSCp2VVDKd1QyT5iGmQsvApnFe9X2c8B1KxlGQ_DtTEz_6aPkGRs=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Marissa Mayer, VP of Product Management; Ryan Germick, our chief doodler; Jeff &quot;Swampy&quot; Marsh, the creator of Phineas and Ferb; Jordin Sparks, recording artist and American Idol winner; Tony DiTerlizzi and Holly Black, creators of The Spiderwick Chronicles; Mo Willems, children&#39;s author and animator</em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh3.ggpht.com/vtCrm7DsyktkRjgjknIQil08HQsfJwxE5_TO5piB6qxTSqtkZHIspXRDZVU9RpEcrbs0PO5WumLnl8fhVnMzTBOiO4D4aaxL4BB7MVA=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743868091095888162\" src=\"http://lh3.ggpht.com/vtCrm7DsyktkRjgjknIQil08HQsfJwxE5_TO5piB6qxTSqtkZHIspXRDZVU9RpEcrbs0PO5WumLnl8fhVnMzTBOiO4D4aaxL4BB7MVA=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Willie and one of our state finalists doodling!</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/bPV164LL9R_qfhJvMfBBvHUTG42JfqQhyz-PC59ghbP3u445mv3AmU_2fCdP-Z5I434oNXYtZtPxpweuXYmsuiPbJOIyhcoyy_bLKZc=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743868902577849042\" src=\"http://lh6.ggpht.com/bPV164LL9R_qfhJvMfBBvHUTG42JfqQhyz-PC59ghbP3u445mv3AmU_2fCdP-Z5I434oNXYtZtPxpweuXYmsuiPbJOIyhcoyy_bLKZc=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Doodles being unveiled</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh4.ggpht.com/4CSUdoK2goVRMw5E9a5qK9bki1QHpx7vW-8N7Yr1ULDVyM730r8aX50sLB9OMOwy-sp5GwJeJWSQf6pKk9TLl7TiHUd6Gk_TbqnE0gs=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743869079795400242\" src=\"http://lh4.ggpht.com/4CSUdoK2goVRMw5E9a5qK9bki1QHpx7vW-8N7Yr1ULDVyM730r8aX50sLB9OMOwy-sp5GwJeJWSQf6pKk9TLl7TiHUd6Gk_TbqnE0gs=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Tada! </em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Such an amazing day! Congratulations to all the 50 finalists and to our National Winner, Dylan, and his whole family. To all the budding artists out there... Keep doodling and get ready for next year!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 835004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "minakata-kumagusus-145th-birthday", "title": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Minakata_Kumagusu12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5357\u65b9\u718a\u6960", "hover_text": "\u5357\u65b9\u718a\u6960 \u8a95\u751f145 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-zVhppBZ0lzwKjbDzT7jBXghxpKrM6n8MHh8kZSUg8yJ0NeHPpnCRFdiVkv6Xg2LiSUFRhSSHyqRycO0lYcOzH-aPY2wy1d_ak0zyf7LGw=s660", "query": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-khayyams-964th-birthday", "title": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "hover_text": "\u0633\u0627\u0644\u0631\u0648\u0632 \u06f9\u06f6\u06f4-\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "964\u00e8me anniversaire de Omar Khayyam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0669\u0666\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rL1Nydy625NGkwlLhOA_DIlW6Lw-Q4cYe1rnj0vbVqyVKjCMfTq6zocqhYjL7DOt7jHv0f9AVi7jGfCTJsGYR7-tT2RBpZMw5iWo8k14=s660", "query": "Omar Khayyam", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia) #GoogleDoodle", "name": "long-night-of-museums-2016-mexico-columbia", "title": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-mexico-6002612513013760.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 5, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016", "hover_text": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016", "share_text": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-mexico-6002612513013760.2-hp2x.gif", "query": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aemUGOfO_vELleFt0b-Nt_UVoJwGAdhpo8gAGr2iektUNIffFExfonzUQCMs_vtLknaVhG4sBBcEFncZ4-dql4_yDyjMuGr_ieIXSG-Wcg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Trenet's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-trenets-100th-birthday", "title": "Charles Trenet's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_trenets_100th_birthday-1535005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Charles Trenet", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Charles Trenet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f4LminjxdwOqhCb1Dq2Y-ImYmIariObWj9-bN9lz8EjDwE-O-F7sg9hi0b1BYSWcNn52KVwamSh_wWZZubGBya7luMDo9Ae8xfVsW9Jc=s660", "query": "Charles Trenet's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sMeL5jP5HOku8lNoluSRoclNkM8Kb6H5l38PJgYX7hj_pHzrT9gTlI4FdSFHvKClXeLq0HQHr3_m5HWNDzseECCHM5_ZyWVILZ9tJQvH"}], "doodle_args": []}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 31], "height": 155, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M4bAmam6GSu_j4pWu0mf7BW08YMKMwbqaP5GuCoD8s0XD1Yts58LlMxSW-hmwMOHbcPxqcjeVlVltBrv8W9zlZbMTIOE3qz74YljdK4x=s660", "query": "Francisco Pascasio Moreno's 160th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6214585, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2012-china-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - China Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/chinad4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u52a8\u624b\u753b,  \u201c\u6211\u7684\u516d\u4e00\u201d\u5c11\u5e74\u6d82\u9e26\u6bd4\u8d5b", "hover_text": "\u201c\u6211\u7684\u516d\u4e00\u201d\u6d82\u9e26\u6bd4\u8d5b\u91d1\u5956\u5f97\u4e3b \u5218\u51a0\u6cfd 13\u5c81 \u6df1\u5733", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE-3SFpl5wePsC9A3EidCa4I75rDL1OcDyBh9nUMEFGEUbdyVC7ujznK4EusRZx6DCJO6NMyxL_1pOPYKvJSwgmgXPVk2ddUNop78aE=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Francisco Pascasio Moreno's 160th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 399, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2013", "title": "Ghana Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2013", "title": "Persian New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "query": "Persian New Year 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "100th-anniversary-of-the-pushkin-museum", "title": "100th Anniversary of the Pushkin Museum ", "url": "//www.google.com/logos/2012/pushkin_museum-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7PJxPPKzcd47XDpE6Hq2hlOmvuPn0nJKknZGotwVEAI0kBC2z3-5dVD6OEe7yFYVFtIVjNRjc00yTo49OEr_noIvvCS5A6P9weW71g9TAA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Traveler", "Explorer", "Mountains", "Clouds", "Backpack", "Cane", "Height"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Francisco Pascasio Moreno", "hover_text": "160\u00b0 Cumplea\u00f1os de Francisco Pascasio Moreno", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Francisco Pascasio Moreno's 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-pascasio-morenos-160th-birthday", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/2012/moreno-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 842004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (FR, SN, DO, DZ, TN, SE, MA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-fr-sn-do-dz-tn-se-ma", "title": "Mother's Day 2015 (FR, SN, DO, DZ, TN, SE, MA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-fr-sn-do-5187631927263232-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 31], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "C'est quand la f\u00eate des m\u00e8res 2015 ?", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 !", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-fr-sn-do-5187631927263232-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qKJTJ5fq1ckhb3jc_qXZIfdlfkx82h5bvwVPLC0sQzQ7A8hVD-Udkzn6-F351u3PM-f3pcgV8R3GBPWzlx4bpNHl47EYVTQYEaAtsw2kQA", "query": "Mother's Day 2015 (FR, SN, DO, DZ, TN, SE, MA)"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Julius Richard Petri's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "julius-richard-petris-161st-birthday", "title": "Julius Richard Petri's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/julius_richard_petris_161st_birthday-1541005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 31], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c5\u03c2 \u03a1\u03af\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9", "hover_text": "161\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c5\u03c2 \u03a1\u03af\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri's 161st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri se 161ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 161 ya kuzaliwa kwa Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00e8 aniversari del naixement de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1301\u120a\u12e8\u1235 \u122a\u127b\u122d\u12f5 \u1350\u1275\u122a", "hover_text": "\u12e8\u1301\u120a\u12e8\u1235 \u122a\u127b\u122d\u12f5 \u1350\u1275\u122a 161\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00b0 anniversario della nascita di Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dc\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e8\u05d9\u05db\u05e8\u05d3 \u05e4\u05d8\u05e8\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 161 \u05dc\u05d9\u05d5\u05dc\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e8\u05d9\u05db\u05e8\u05d3 \u05e4\u05d8\u05e8\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Julia Richarda Petriho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0628\u062a\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640161 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0628\u062a\u0631\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain \u00f3 rugadh Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri-ren jaiotegunaren 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri 160. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 cumpleanos de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba aniversario del nacimiento de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri's 161st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Culius Ri\u00e7ard Petrinin 161 illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161ste Geboortedag Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri'nin 161'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "J\u016bliusa Ri\u010darda Petri 161. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161-asis Julius Richard Petri gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba aniversario del nacimiento de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "is": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri f\u00e6ddist fyrir 161 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri - 161. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bb8\u0bcd \u0bb0\u0bbf\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0b9f\u0bcd\u0bb0\u0bbf 161-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u043b\u0456\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0456", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u042e\u043b\u0456\u0430\u0441\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. rojstni dan Juliusa Richarda Petrija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. godi\u0161njica ro\u0111enja Juliusa Richarda Petrija", "share_text": ""}, "de": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. Geburtstag von Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "da": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. godi\u0161njica ro\u0111enja Juliusa Richarda Petrija", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. vuotta Julius Richard Petrisin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 \u00e9ve sz\u00fcletett Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 de ani de la na\u0219terea lui Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9 \u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8 \u30da\u30c8\u30ea", "hover_text": "\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9 \u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8 \u30da\u30c8\u30ea \u751f\u8a95 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 de ani de la na\u0219terea lui Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "\u57f9\u990a\u76bf\u767c\u660e\u8005\u3001\u5fb7\u570b\u91ab\u5e2b\u66a8\u7d30\u83cc\u5b78\u5bb6 Julius Richard Petri 161\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc904\ub9ac\uc5b4\uc2a4 \ub9ac\ucc98\ub4dc \ud398\ud2b8\ub9ac", "hover_text": "\uc904\ub9ac\uc5b4\uc2a4 \ub9ac\ucc98\ub4dc \ud398\ud2b8\ub9ac \ud0c4\uc0dd 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0408\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die narodenia Juliusa Richarda Petriho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6731\u5229\u65af\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u4f69\u7279\u91cc", "hover_text": "\u57f9\u517b\u76bf\u53d1\u660e\u4eba\uff0c\u5fb7\u56fd\u533b\u5e08\u53ca\u7ec6\u83cc\u5b66\u5bb6\u6731\u5229\u65af\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u4f69\u7279\u91cc161\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Hari Lahir ke-161 Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0408\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/julius_richard_petris_161st_birthday-1541005.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9snzK7V_q-OVJfoYUS6rqTfNpsIceVqgOBhf6GVWqryTkMTS9ydLDztGZNVSRZWMlxe2ZNbCzplAUzMsDriMQP24NDSFUgue4qYbwjw", "query": "Julius Richard Petri"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th Anniversary of the Pushkin Museum #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-pushkin-museum", "title": "100th Anniversary of the Pushkin Museum", "url": "//www.google.com/logos/2012/pushkin_museum-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7PJxPPKzcd47XDpE6Hq2hlOmvuPn0nJKknZGotwVEAI0kBC2z3-5dVD6OEe7yFYVFtIVjNRjc00yTo49OEr_noIvvCS5A6P9weW71g9TAA=s660", "query": "100th Anniversary of the Pushkin Museum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of Big Ben #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-big-ben", "title": "150th Anniversary of Big Ben", "url": "//www.google.com/logos/2009/bigben09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "big ben 150th anniversary", "hover_text": "150th Anniversary of Big Ben", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/basNVVa40xLP9mpLG7gGeVJ0F8mUDOCIeoT1lCmFctxDOzXobuzkqzY9uj6oNgHACL9aNIXq0yysfTxqoT8I9a4r_-jfCRLFx9_Ktv3X=s660", "query": "big ben 150th anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 31], "hires_width": 285, "translations": {"fr": {"query": "Journ\u00e9e mondiale de l'enfance", "hover_text": "Journ\u00e9e mondiale de l'enfance", "share_text": ""}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata universale dell'infanzia", "hover_text": "Giornata universale dell'infanzia", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "dia da crian\u00e7a", "hover_text": "Feliz Dia da Crian\u00e7a!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda universal del ni\u00f1o", "hover_text": "D\u00eda universal del ni\u00f1o", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ana", "hover_text": "Hari Anak-anak senang!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Anak Nasional", "hover_text": "Hari Anak Nasional (National Children's Day)", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 dziecka", "hover_text": "Dzie\u0144 dziecka", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09.gif", "alternate_url": "", "query": "Children's Day"}, {"hires_height": 125, "share_text": "2002 World Cup #GoogleDoodle", "name": "2002-world-cup", "title": "2002 World Cup", "url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup.gif", "run_date_array": [2002, 5, 31], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "world cup", "hover_text": "Google celebrates the 2002 World Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup.gif", "query": "world cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dragon Boat Festival 2006 #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2006", "title": "Dragon Boat Festival 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/dragon05.gif", "run_date_array": [2006, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7X0XEHz7kO_lwzjq6UjXEfRiPr-1M6VDgDpiFlbJyzn2vsDlna0nWAqdTiiUG6KNlo7tEP6HKSqr2kxK4suYFQTrGMq1LxBm5k85De4=s660", "alternate_url": "", "query": "Dragon Boat Festival 2006"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 31], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7PJxPPKzcd47XDpE6Hq2hlOmvuPn0nJKknZGotwVEAI0kBC2z3-5dVD6OEe7yFYVFtIVjNRjc00yTo49OEr_noIvvCS5A6P9weW71g9TAA=s660", "query": "100th Anniversary of the Pushkin Museum", "alternate_url": "", "id": 6214447, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "francisco-pascasio-morenos-160th-birthday", "title": "Francisco Pascasio Moreno's 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moreno-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Francisco Pascasio Moreno", "hover_text": "160\u00b0 Cumplea\u00f1os de Francisco Pascasio Moreno", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M4bAmam6GSu_j4pWu0mf7BW08YMKMwbqaP5GuCoD8s0XD1Yts58LlMxSW-hmwMOHbcPxqcjeVlVltBrv8W9zlZbMTIOE3qz74YljdK4x=s660", "alternate_url": ""}, "title": "100th Anniversary of the Pushkin Museum", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday", "title": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 709, "translations": {"ru": {"query": "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439", "share_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "marina tsvetaeva", "hover_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UahmrZUjrvhW-hduZpNA10Yc4j1kmWuObLq8DtW5SI8vFpfWLZd8nQcZ_vFRGsAx5mO1rR_x-KOwGQYADzKLkKZo7Ynm17zoe5El8k", "query": "marina tsvetaeva"}, {"hires_height": 386, "share_text": "R. K. Laxman's 94th birthday #GoogleDoodle", "name": "r-k-laxmans-94th-birthday", "title": "R. K. Laxman's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/r-k-laxmans-94th-birthday-5699182815870976.3-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3\u0aa8\u0acb 94 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3\u0aa8\u0acb 94 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "r k laxman", "hover_text": "R. K. Laxman's 94th birthday", "share_text": "R. K. Laxman's 94th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d7b", "hover_text": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3", "hover_text": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c. \u0c95\u0cc6. \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c.\u0c95\u0cc6. \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c.\u0c95\u0cc6 \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u0915\u093e 94 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u0915\u093e 94 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/r-k-laxmans-94th-birthday-5699182815870976.5-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/k5ZVd5YJVBOnod4q3CICEAkzvVeL2XxkD3hEpQbrMSZ395_4h4fTTCyfPTktQE6xgAKOF1XjoRC-YztYeJEJ5iZnjf0TRmr2KNi1GGxRWQ", "query": "r k laxman"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-argentina", "title": "Mother's Day 2015 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-argentina-6585096844869632-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-argentina-6585096844869632-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HYvxFTAhaYoJDnyk83r04FcplR5IiE8vAthi6lb8BgJT4znG0RkJE373P0NZhbJBBvrmXZFwpcv_XYAkcHZKM8PrVDiXGXD0AqZRMl89OQ", "query": "Mother's Day 2015 (Argentina)"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "peter-carl-faberges-166th-birthday", "title": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/faberge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 se 166ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c", "hover_text": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c \ud0c4\uc0dd 166\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8 aniversari del naixement de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "it": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00b0 anniversario dalla nascita di Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 166 \u05dc\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0666  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Com\u00f3radh 166 bliain \u00f3 rugadh Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Peter Carl Faberg\u00e9. Kugujwa iminyaka engu-166 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9-ren 166.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 166. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba cumpleanos de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "es": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166e Geboortedag Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9'\u0131n 166.'\u0131nc\u0131 do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "\u4fc4\u570b\u7687\u5ba4\u5fa9\u6d3b\u7bc0\u5f69\u86cb\u73e0\u5bf6\u8a2d\u8a08\u5e2b Peter Carl Faberg\u00e9 166\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "is": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Peters Carls Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "hover_text": "166 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041f\u0435\u0442\u044d\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8me anniversaire de Pierre-Karl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Petera Carla Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. Geburtstag von Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "da": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Peter Carl Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 vuotta Peter Carl Faberg\u00e9n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e9ve sz\u00fcletett Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7", "hover_text": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7 \u751f\u8a95 166 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9ning 166chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 166 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 166 ya kuzaliwa kwa Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "\u4fc4\u56fd\u7687\u5ba4\u5f69\u86cb\u73e0\u5b9d\u5de5\u827a\u5927\u5e08 Peter Carl Faberg\u00e9 166 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. rojstni dan Petra Carla Faberg\u00e9ja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "peter carl faberge", "hover_text": "\u092a\u0940\u091f\u0930 \u0915\u093e\u0930\u094d\u0932  \u092b\u093e\u092c\u0947\u0930\u094d\u0917\u0947\u091a\u093e \u0967\u096c\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m6hnCKMYP1iePKU4ctikxGr4diP5CaZhaGkIojXwqn37z1pIpSWxck5LHoZMyzWedm1zhsiy_FbMehAEDOWW6orUBnYcTxCiN2gYipN_=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Architecture", "Art", "History", "museum", "trees", "moscow", "columns"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "share_text": "100th Anniversary of the Pushkin Museum #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": false, "name": "100th-anniversary-of-the-pushkin-museum", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/pushkin_museum-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 843004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (FR, SN, DO, DZ, TN, SE, MA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-fr-sn-do-dz-tn-se-ma", "title": "Mother's Day 2015 (FR, SN, DO, DZ, TN, SE, MA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-fr-sn-do-5187631927263232-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 31], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "C'est quand la f\u00eate des m\u00e8res 2015 ?", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 !", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-fr-sn-do-5187631927263232-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qKJTJ5fq1ckhb3jc_qXZIfdlfkx82h5bvwVPLC0sQzQ7A8hVD-Udkzn6-F351u3PM-f3pcgV8R3GBPWzlx4bpNHl47EYVTQYEaAtsw2kQA", "query": "Mother's Day 2015 (FR, SN, DO, DZ, TN, SE, MA)"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Julius Richard Petri's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "julius-richard-petris-161st-birthday", "title": "Julius Richard Petri's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/julius_richard_petris_161st_birthday-1541005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 31], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c5\u03c2 \u03a1\u03af\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9", "hover_text": "161\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c5\u03c2 \u03a1\u03af\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri's 161st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri se 161ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 161 ya kuzaliwa kwa Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00e8 aniversari del naixement de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1301\u120a\u12e8\u1235 \u122a\u127b\u122d\u12f5 \u1350\u1275\u122a", "hover_text": "\u12e8\u1301\u120a\u12e8\u1235 \u122a\u127b\u122d\u12f5 \u1350\u1275\u122a 161\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00b0 anniversario della nascita di Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dc\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e8\u05d9\u05db\u05e8\u05d3 \u05e4\u05d8\u05e8\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 161 \u05dc\u05d9\u05d5\u05dc\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e8\u05d9\u05db\u05e8\u05d3 \u05e4\u05d8\u05e8\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Julia Richarda Petriho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0628\u062a\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640161 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0628\u062a\u0631\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain \u00f3 rugadh Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri-ren jaiotegunaren 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri 160. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 cumpleanos de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba aniversario del nacimiento de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri's 161st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Culius Ri\u00e7ard Petrinin 161 illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161ste Geboortedag Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri'nin 161'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "J\u016bliusa Ri\u010darda Petri 161. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161-asis Julius Richard Petri gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba aniversario del nacimiento de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "is": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri f\u00e6ddist fyrir 161 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri - 161. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bb8\u0bcd \u0bb0\u0bbf\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0b9f\u0bcd\u0bb0\u0bbf 161-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u043b\u0456\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0456", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u042e\u043b\u0456\u0430\u0441\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. rojstni dan Juliusa Richarda Petrija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. godi\u0161njica ro\u0111enja Juliusa Richarda Petrija", "share_text": ""}, "de": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. Geburtstag von Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "da": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. godi\u0161njica ro\u0111enja Juliusa Richarda Petrija", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. vuotta Julius Richard Petrisin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 \u00e9ve sz\u00fcletett Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 de ani de la na\u0219terea lui Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9 \u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8 \u30da\u30c8\u30ea", "hover_text": "\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9 \u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8 \u30da\u30c8\u30ea \u751f\u8a95 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 de ani de la na\u0219terea lui Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "\u57f9\u990a\u76bf\u767c\u660e\u8005\u3001\u5fb7\u570b\u91ab\u5e2b\u66a8\u7d30\u83cc\u5b78\u5bb6 Julius Richard Petri 161\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc904\ub9ac\uc5b4\uc2a4 \ub9ac\ucc98\ub4dc \ud398\ud2b8\ub9ac", "hover_text": "\uc904\ub9ac\uc5b4\uc2a4 \ub9ac\ucc98\ub4dc \ud398\ud2b8\ub9ac \ud0c4\uc0dd 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0408\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die narodenia Juliusa Richarda Petriho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6731\u5229\u65af\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u4f69\u7279\u91cc", "hover_text": "\u57f9\u517b\u76bf\u53d1\u660e\u4eba\uff0c\u5fb7\u56fd\u533b\u5e08\u53ca\u7ec6\u83cc\u5b66\u5bb6\u6731\u5229\u65af\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u4f69\u7279\u91cc161\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Hari Lahir ke-161 Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0408\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/julius_richard_petris_161st_birthday-1541005.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9snzK7V_q-OVJfoYUS6rqTfNpsIceVqgOBhf6GVWqryTkMTS9ydLDztGZNVSRZWMlxe2ZNbCzplAUzMsDriMQP24NDSFUgue4qYbwjw", "query": "Julius Richard Petri"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Francisco Pascasio Moreno's 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-pascasio-morenos-160th-birthday", "title": "Francisco Pascasio Moreno's 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moreno-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Francisco Pascasio Moreno", "hover_text": "160\u00b0 Cumplea\u00f1os de Francisco Pascasio Moreno", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M4bAmam6GSu_j4pWu0mf7BW08YMKMwbqaP5GuCoD8s0XD1Yts58LlMxSW-hmwMOHbcPxqcjeVlVltBrv8W9zlZbMTIOE3qz74YljdK4x=s660", "query": "Francisco Pascasio Moreno's 160th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of Big Ben #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-big-ben", "title": "150th Anniversary of Big Ben", "url": "//www.google.com/logos/2009/bigben09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "big ben 150th anniversary", "hover_text": "150th Anniversary of Big Ben", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/basNVVa40xLP9mpLG7gGeVJ0F8mUDOCIeoT1lCmFctxDOzXobuzkqzY9uj6oNgHACL9aNIXq0yysfTxqoT8I9a4r_-jfCRLFx9_Ktv3X=s660", "alternate_url": "", "query": "big ben 150th anniversary"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 31], "hires_width": 285, "translations": {"fr": {"query": "Journ\u00e9e mondiale de l'enfance", "hover_text": "Journ\u00e9e mondiale de l'enfance", "share_text": ""}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata universale dell'infanzia", "hover_text": "Giornata universale dell'infanzia", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "dia da crian\u00e7a", "hover_text": "Feliz Dia da Crian\u00e7a!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda universal del ni\u00f1o", "hover_text": "D\u00eda universal del ni\u00f1o", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ana", "hover_text": "Hari Anak-anak senang!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Anak Nasional", "hover_text": "Hari Anak Nasional (National Children's Day)", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 dziecka", "hover_text": "Dzie\u0144 dziecka", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09.gif", "alternate_url": "", "query": "Children's Day"}, {"hires_height": 125, "share_text": "2002 World Cup #GoogleDoodle", "name": "2002-world-cup", "title": "2002 World Cup", "url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup.gif", "run_date_array": [2002, 5, 31], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "world cup", "hover_text": "Google celebrates the 2002 World Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup.gif", "alternate_url": "", "query": "world cup"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dragon Boat Festival 2006 #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2006", "title": "Dragon Boat Festival 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/dragon05.gif", "run_date_array": [2006, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7X0XEHz7kO_lwzjq6UjXEfRiPr-1M6VDgDpiFlbJyzn2vsDlna0nWAqdTiiUG6KNlo7tEP6HKSqr2kxK4suYFQTrGMq1LxBm5k85De4=s660", "alternate_url": "", "query": "Dragon Boat Festival 2006"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 30], "height": 173, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m6hnCKMYP1iePKU4ctikxGr4diP5CaZhaGkIojXwqn37z1pIpSWxck5LHoZMyzWedm1zhsiy_FbMehAEDOWW6orUBnYcTxCiN2gYipN_=s660", "query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "alternate_url": "", "id": 6214767, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "100th-anniversary-of-the-pushkin-museum", "title": "100th Anniversary of the Pushkin Museum ", "url": "//www.google.com/logos/2012/pushkin_museum-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7PJxPPKzcd47XDpE6Hq2hlOmvuPn0nJKknZGotwVEAI0kBC2z3-5dVD6OEe7yFYVFtIVjNRjc00yTo49OEr_noIvvCS5A6P9weW71g9TAA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 464, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814) #GoogleDoodle", "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY", "query": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ghana Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2014", "title": "Ghana Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 1200, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw", "query": "Ghana Independence Day"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Agnes Martin 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "agnes-martin-102nd-birthday", "title": "Agnes Martin 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 22], "hires_width": 985, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "102\u00e8me anniversaire d'Agnes Martin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "Agnes Martin's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L64pVy6vpYarTQXX9l1-WM46GkXERkwa1m7_tzWzVmTd32I1thbt7Zs7Vem5XzSntmp0QvzfIUMNq6GlSttxhVSoxM_SwUwTjLQyf_BS", "query": "Agnes Martin"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ruby-payne-scotts-100th-birthday", "title": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ruby_Payne_Scott12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ruby Payne-Scott", "hover_text": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sQsHqqoYS929BDy4vCGAxmddyXL0atEAlciuMGZ0oFLJ1Gl30obZp5lNseoApodmL_2gkrb-SAsibAUtHRDfBx-NxSAmTJoDOsp_ZJAN=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "eggs", "jewel", "gold", "shiny"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 se 166ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c", "hover_text": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c \ud0c4\uc0dd 166\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8 aniversari del naixement de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "it": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00b0 anniversario dalla nascita di Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 166 \u05dc\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0666  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Com\u00f3radh 166 bliain \u00f3 rugadh Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Peter Carl Faberg\u00e9. Kugujwa iminyaka engu-166 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9-ren 166.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 166. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba cumpleanos de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "es": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166e Geboortedag Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9'\u0131n 166.'\u0131nc\u0131 do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "\u4fc4\u570b\u7687\u5ba4\u5fa9\u6d3b\u7bc0\u5f69\u86cb\u73e0\u5bf6\u8a2d\u8a08\u5e2b Peter Carl Faberg\u00e9 166\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "is": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Peters Carls Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "hover_text": "166 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041f\u0435\u0442\u044d\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8me anniversaire de Pierre-Karl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Petera Carla Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. Geburtstag von Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "da": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Peter Carl Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 vuotta Peter Carl Faberg\u00e9n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e9ve sz\u00fcletett Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7", "hover_text": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7 \u751f\u8a95 166 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9ning 166chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 166 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 166 ya kuzaliwa kwa Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "\u4fc4\u56fd\u7687\u5ba4\u5f69\u86cb\u73e0\u5b9d\u5de5\u827a\u5927\u5e08 Peter Carl Faberg\u00e9 166 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. rojstni dan Petra Carla Faberg\u00e9ja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "peter carl faberge", "hover_text": "\u092a\u0940\u091f\u0930 \u0915\u093e\u0930\u094d\u0932  \u092b\u093e\u092c\u0947\u0930\u094d\u0917\u0947\u091a\u093e \u0967\u096c\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "share_text": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th Birthday #GoogleDoodle", "blog_text": "<p>An artist whose ornate sensibility earned him royal regard, Peter Carl Faberg&eacute; is a jeweler worthy of a doodle! Best known for his intricate eggs, Faberg&eacute; caught the attention of the Russian court. The Tsar commissioned eggs from him every year, and each time he crafted gems that were more surprising and florid than the previous. With such a reputation, he even represented his home country in the 1900 World&#39;s Fair in Paris.<br />\r\n<br />\r\nHis discriminating eye did not stop at detail, he and his studio were also perfectionists. Perhaps in the spirit of finding just the right composition to celebrate Faberg&eacute;&#39;s birthday, I went through numerous positions/designs for this doodle:<br />\r\n<br />\r\n<img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5748127861568716418\" src=\"http://lh3.ggpht.com/QTwd3CmhmFFYM0pV2B-_Hv4L-6C4dfFzUZoqIjLTJMJS3MCjBNMk5OTpeBzLzMwt3zuAXODReVO8QDzX8a0eeIHAgGkffK6TZcGoEJiB=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:124px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /><br />\r\n<img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5748127742211094818\" src=\"http://lh3.ggpht.com/41buWTBVqN7xtR6preDrTfclwsN_LmG7HKzNgzeojQtpH4124rnxCDADtvWpgpmRV2MGvn3khzhGdttuJWjVC2lko_vTZoKjteR6cTk=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:124px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /><br />\r\n<img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5748127729567818370\" src=\"http://lh6.ggpht.com/HTBz4pfE6EjaHB6YlqmyLdEB4l2xmnHVUzzyFZBVyEc7vCBHUCzwfRqGvlY9xHqFERe73ZI_E94jE6MleUW8PpCWKtBcDki6sq6VH1c=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:131px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /><br />\r\n<img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5748127724932496898\" src=\"http://lh5.ggpht.com/rtIWvAYLepiC1lKpHiS4lqMHi_CdO261NBkyYjhGmJUyWstQ49Ss5VYjOxBJLmgkpI6XTsKdsjRoe0LIDIpoAesgRkZNudV40FLZ26iU=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:131px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /><br />\r\n<img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5748127724368585666\" src=\"http://lh4.ggpht.com/j9ERfpXjROilNyTkhvvn5HJCaBWNUHESg-8e1NbzjQAzpKwkblwMkUgAc9V1kCfPmIbp9LeKjKeh-MKegKCAmMDCMGV6wBWK6ZP0naBG=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:120px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /><br />\r\n<img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5748127716480107730\" src=\"http://lh5.ggpht.com/VEGv7ZVkF9T4hhR-0924BvhfKVZ2RQkbc-43gGdy9sW8l4GGP1rSW0KHds3S4VvSF9RNnM1LnrVoyr7zXRwja9u4sdvnG_QvsUObLIgx9A=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:119px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /><br />\r\n<br />\r\nAnd with that, we&#39;d like to wish Peter Carl Faberg&eacute; a decadent 166th birthday!<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by <a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\">Jennifer Hom</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": true, "name": "peter-carl-faberges-166th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/faberge12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 841004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Potato Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "potato-day-2013", "title": "Potato Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/potato_day_2013-1542005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda Nacional de la Papa", "hover_text": "D\u00eda Nacional de la Papa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GC0ih-vgQc9iRBswOTz9zxeagX75X5JfkL-RpERc4FJiHRzc1W3QrQu2XmI0EbQSBuqc5kAINTpM9Fd46pz4wozGQ3Eyomkzm8vt9xmj=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GMs8Ths2Smid7fXJ6__nqbybU2tXAzes5wmclDvgj8IjCwPtAznpj0ThsmzPQaUnYaXCELDWdmTbk8xZXq8L9zK-6jJhgYzPGdIpFLw", "query": "Potato Day 2013"}, {"hires_height": 125, "share_text": "World Cup Japan 2002 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-japan-2002", "title": "World Cup Japan 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup_ja.gif", "run_date_array": [2002, 5, 30], "hires_width": 276, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup_ja.gif", "alternate_url": "", "query": "World Cup Japan 2002"}, {"hires_height": 125, "share_text": "World Cup Korea 2002 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-korea-2002", "title": "World Cup Korea 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup_kr.gif", "run_date_array": [2002, 5, 30], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup_kr.gif", "alternate_url": "", "query": "World Cup Korea 2002"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2016 (Nicaragua) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-nicaragua", "title": "Mother's Day 2016 (Nicaragua)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-nicaragua-5642823208534016-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 30], "hires_width": 865, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las Madres", "hover_text": "D\u00eda de las Madres", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las Madres! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-nicaragua-5642823208534016-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sj97aXdWZlXUjParPRg_O6MUnipqfHNb-5qtf49G8JCra5vAr9x2v49Ke1u5GQ3TwcmhtlO8fKBCfr3tmoZJcwKBg4oHWxA4IuQheLc", "query": "Mother's Day 2016 (Nicaragua)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King #GoogleDoodle", "name": "35th-anniversary-of-nezha-conquers-the-dragon-king", "title": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/35th-anniversary-of-nezha-conquers-the-dragon-king-6295204986355712.5-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 30], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u54ea\u5412\u95f9\u6d77", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u7ecf\u5178\u52a8\u753b\u7247\u201c\u54ea\u5412\u95f9\u6d77\u201d\u516c\u6620 35 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nezha Conquers the Dragon King", "hover_text": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54ea\u5412\u9b27\u6d77", "hover_text": "\u4e2d\u570b\u7d93\u5178\u52d5\u756b \u201c\u54ea\u5412\u9b27\u6d77\u201d \u9996\u6620 35 \u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZlzdMzGnORHjU7khdWZ9We4GQLTDClPD0uL5ruZ2reIbzpdUKDcXRBIgyBBRxTC33C12UR5pOLcg5-nwk-EyMTl0NVXi1a370ZuQAbI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cxbl2V4C4IOPrkDLZmuAmAZeFk8bqaQqa9Q8jLnyXixvCydZx7pmcrGaJ0VmcD2_C_akGCHQLf4vym6dmy6YxenxMBFXp4uBiPQ11wWEhw", "query": "Nezha Conquers the Dragon King"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 28], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sQsHqqoYS929BDy4vCGAxmddyXL0atEAlciuMGZ0oFLJ1Gl30obZp5lNseoApodmL_2gkrb-SAsibAUtHRDfBx-NxSAmTJoDOsp_ZJAN=s660", "query": "Ruby Payne-Scott", "alternate_url": "", "id": 6208574, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "peter-carl-faberges-166th-birthday", "title": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/faberge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 se 166ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c", "hover_text": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c \ud0c4\uc0dd 166\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8 aniversari del naixement de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "it": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00b0 anniversario dalla nascita di Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 166 \u05dc\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0666  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Com\u00f3radh 166 bliain \u00f3 rugadh Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Peter Carl Faberg\u00e9. Kugujwa iminyaka engu-166 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9-ren 166.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 166. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba cumpleanos de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "es": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166e Geboortedag Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9'\u0131n 166.'\u0131nc\u0131 do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "\u4fc4\u570b\u7687\u5ba4\u5fa9\u6d3b\u7bc0\u5f69\u86cb\u73e0\u5bf6\u8a2d\u8a08\u5e2b Peter Carl Faberg\u00e9 166\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "is": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Peters Carls Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "hover_text": "166 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041f\u0435\u0442\u044d\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8me anniversaire de Pierre-Karl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Petera Carla Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. Geburtstag von Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "da": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Peter Carl Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 vuotta Peter Carl Faberg\u00e9n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e9ve sz\u00fcletett Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7", "hover_text": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7 \u751f\u8a95 166 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9ning 166chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 166 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 166 ya kuzaliwa kwa Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "\u4fc4\u56fd\u7687\u5ba4\u5f69\u86cb\u73e0\u5b9d\u5de5\u827a\u5927\u5e08 Peter Carl Faberg\u00e9 166 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. rojstni dan Petra Carla Faberg\u00e9ja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "peter carl faberge", "hover_text": "\u092a\u0940\u091f\u0930 \u0915\u093e\u0930\u094d\u0932  \u092b\u093e\u092c\u0947\u0930\u094d\u0917\u0947\u091a\u093e \u0967\u096c\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m6hnCKMYP1iePKU4ctikxGr4diP5CaZhaGkIojXwqn37z1pIpSWxck5LHoZMyzWedm1zhsiy_FbMehAEDOWW6orUBnYcTxCiN2gYipN_=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rachel-louise-carsons-107th-birthday", "title": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rachel-louise-carsons-107th-birthday-6210023252295680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "107\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya kuzaliwa kwa Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson f\u00e6ddist fyrir 107 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 107 \u05dc\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Breithl\u00e1 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson-en jaiotegunaren 107. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Rachel Louise Carson. Kugujwa iminyaka engu-107", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario do nacemento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "id": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Ulang Tahun ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rei\u010dela K\u0101rsona", "hover_text": "Rei\u010delas K\u0101rsonas 107. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsom 107-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00e8 aniversari del naixement de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson - 107. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Il y a 107 ans naissait Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0447\u044a\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsons 107 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3 \u751f\u8a95 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8", "hover_text": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 107\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Hari Lahir ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_jKM5sx64gmvRPSJVmngbkqxX4D13YSghmiXFo_x0pRHkEz2HwYcFrDe5jjwH7b2P_GGuMyLrJ9H3aopnK0h0Hb4DjHWkM7UKWu07kStWg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UthFVDdCWdODOEeHzqbno4y7YGNXMJOJF18tNHhW2fuRRaRaRBOcIAp_P8vFgNtvscAGkjaw6RatAam8ZVEu852EY8Aopm4fJ-UKXVpPQA", "query": "Rachel Louise Carson"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-gaetana-agnesis-296th-birthday", "title": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-gaetana-agnesis-296th-birthday-4706186624499712.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc \ud0c4\uc0dd 296\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi f\u00e6ddist fyrir 296 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00b0 anniversario della nascita di Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "maria gaetana agnesi", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 296 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d2\u05d0\u05d8\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d2\u05e0\u05e1\u05d9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644296 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "L\u00e1 breithe 296\u00fa Maria Gaetana Agnesi ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi-ren jaiotegunaren 296. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maria Gaetana Agnesi. Kugujwa iminyaka engu-296", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario do nacemento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Ulang Tahun ke-296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u044b \u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6578\u5b78\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b78\u5bb6\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f 296 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00e8 aniversari del naixement de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi - 296. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Il y a 296 ans naissait Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesis 296 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296 de ani de la na\u0219terea Mariei Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 296 ya kuzaliwa kwa Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6570\u5b66\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b66\u5bb6\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f\u8bde\u8fb0 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. Geburtstag von Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 \u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438 \u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 ", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. rojstni dan Marije Gaetana Agnesi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hgeIZb81OJmQhkUZd5BrFaGrUPSEPLnefczpePlKM-hhZnlssko7xCErCcazP6oIWqJ_FLulZ4sE_HdPppxnu9jr20BiEK95joDMpu9SEg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6qQq67BypO5zyjbNVdAh6qt8JVsyf60SZx1wUndExZRudSR9NAry45gEcCCpMynCSeU1JXmsM5ILO1FoG8Oeer2mKVJS1ETQQi9Mp9WmDw", "query": "Maria Gaetana Agnesi"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "audrey-hepburns-85th-birthday", "title": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/audrey-hepburns-85th-birthday-5167261899816960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "hover_text": "85\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 85 ya kuzaliwa kwa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "is": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn f\u00e6ddist fyrir 85 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Breithl\u00e1 85\u00fa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn-en jaiotegunaren 85. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Audrey Hepburn. Kugujwa iminyaka engu-85", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario do nacemento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "id": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Ulang Tahun ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "es": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn'un 85. Ya\u015fg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Odrija Hepb\u0113rna", "hover_text": "Odrijas Hepb\u0113rnas 85. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00e8 aniversari del naixement d'Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn - 85. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Il y a 85 ans naissait Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. rojstni dan Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. godi\u0161njica ro\u0111enja Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "da": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburns 85 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 ", "hover_text": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 85 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85 de ani de la na\u0219terea lui Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d", "hover_text": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d 85 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88", "hover_text": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88 \ud0c4\uc0dd 85\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85 \u00e5r", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c", "hover_text": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c 85 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. Geburtstag von Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Hari Lahir ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WDiCN0jYNq_OfzjMwu07XJ9KWOa5AuMxeojLCgTrjCeAtBNd1AKAglIrJBNHbynsFY2HCE-gtOZQVrpN0eG7thFmydfv0STKREJhWaeklg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GNUyclkp4IO-40_0ovSw9u-p_vmhFT8zoawzs4zzAa8V4NLSgTuMrhaDZwYmdFmQKFvE8PeOQfeLiiqrbNx2CLwSxNyaShsE-FREwukr", "query": "Audrey Hepburn"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "75th-anniversary-of-the-golden-gate-bridge", "title": "75th Anniversary of the Golden Gate Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/Golden_Gate_Bridge_75th_Anniversary-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Golden Gate Bridge", "hover_text": "75th anniversary of the Golden Gate Bridge", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wT_190Ncd5G_PY1gGP9IGLxgNi_6w-IzN5J8On7BMU5nJPAAkIisKv7LCD1K1nM0d6QE06ODAvUFbnfn8pmUL36Tn5GYjYLPO28h_UOq=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Sciences", "Technology", "Sun", "Sun Rays", "Space", "Planet", "Reciever", "Console", "Headphones", "Cables", "Radar", "Soundwaves", "Glasses", "Cool Gal", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Ruby Payne-Scott", "hover_text": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "share_text": ""}}, "share_text": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": false, "name": "ruby-payne-scotts-100th-birthday", "countries": ["Australia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Ruby_Payne_Scott12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 840004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Milutin Milankovich's Birthday #GoogleDoodle", "name": "milutin-milankovichs-birthday", "title": "Milutin Milankovich's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/milankovich10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 28], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Milutin Milankovi\u0107", "hover_text": " Ro\u0111endan Milutina Milankovi\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gr3iiMvuQKzxtNfvhxthSlcIE1ZMtlkcjeIK6EW5-eF3SReXoIfsooiGA8QPYXarS8bw-USLXe5SFhnfa96T4gCT4Khc_PHEvApODZI=s660", "query": "Milutin Milankovich's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Nepal Republic Day 2016! #GoogleDoodle", "name": "nepal-republic-day-2016", "title": "Nepal Republic Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/nepal-republic-day-2016-5156254953504768-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nepal Republic Day", "hover_text": "Happy Nepal Republic Day 2016!", "share_text": "Happy Nepal Republic Day 2016! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0917\u0923\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938 ", "hover_text": "\u0928\u0947\u092a\u093e\u0932 \u0917\u0923\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u096d\u0969 \u0915\u094b \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e !", "share_text": "\u0928\u0947\u092a\u093e\u0932 \u0917\u0923\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u096d\u0969 \u0915\u094b \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e ! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/nepal-republic-day-2016-5156254953504768-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fVk3oe31J7iF7fgfLUzN1VyOUmrzMa2pmBYZASsJy78WSlab7i5Mqu_nxMauhhLZdrWAa73EhdsWP_ULRiqjaRGSyfV10kTsSqoo6aFB", "query": "Nepal Republic Day"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Dragon Boat Festival 2009 - Multiple Cities on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2009-multiple-cities-on-various-dates", "title": "Dragon Boat Festival 2009 - Multiple Cities on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2009/dragonboat09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 28], "hires_width": 276, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7aef\u5348\u8282", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7aef\u5348\u7bc0", "hover_text": "\u7aef\u5348\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/dragonboat09.gif", "alternate_url": "", "query": "Dragon Boat Festival 2009 - Multiple Cities on Various Dates"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 27], "height": 230, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wT_190Ncd5G_PY1gGP9IGLxgNi_6w-IzN5J8On7BMU5nJPAAkIisKv7LCD1K1nM0d6QE06ODAvUFbnfn8pmUL36Tn5GYjYLPO28h_UOq=s660", "query": "Golden Gate Bridge", "alternate_url": "", "id": 6272479, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ruby-payne-scotts-100th-birthday", "title": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ruby_Payne_Scott12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ruby Payne-Scott", "hover_text": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sQsHqqoYS929BDy4vCGAxmddyXL0atEAlciuMGZ0oFLJ1Gl30obZp5lNseoApodmL_2gkrb-SAsibAUtHRDfBx-NxSAmTJoDOsp_ZJAN=s660", "alternate_url": ""}, "title": "75th Anniversary of the Golden Gate Bridge", "is_dynamic": false, "width": 445, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Korean Thanksgiving Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "korean-thanksgiving-day-2014", "title": "Korean Thanksgiving Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/korean-thanksgiving-day-2014-6568588731219968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ucd94\uc11d 2014", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ucd94\uc11d\uc5f0\ud734 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EAm-4DwGYtvHt9C74ez5ZXzrU3RKPZhfZ8Fm6isUh4r2nC5h_DSR_a_Y6K1JsMhIDuxyxkJzlQHrQp4MN0-Ef57egpaPUlJoShWJUNY=s660", "query": "Korean Thanksgiving Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C0uv3dbUIjDwR3azyWYOeKy56Ej9yMbabQmNXgiJtMECnZ3lxZj06WpFwLVrGETE-zi8EMZnm0zS5SGdXuhFQhMdBHUhB5VGE-cjMag"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Guatemala Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "guatemala-independence-day-2014", "title": "Guatemala Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/guatemala-independence-day-2014-5548673098317824-hp.png", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Guatemala", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/arsUNgAl1jvecflB3I3BJtAI_2pNxz5g53Qwew8gi-ItgCjY303NNZ9dp6FD1fFKgLfxmfRxmFBfk8HPlFlqpKLIqstS2rxFbkRa5co=s660", "query": "Guatemala Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V2JXjy7suZ56ihIOD2gvspmxVsybv0VkSJqJNgBnQyCXPXW4ZmVJZ8I584w2mpSmyf6FT9Vn7UG7g7BvmpUrDdMBLYb8QuRbTPqDvns"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2014 (Bulgaria) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2014-bulgaria", "title": "First Day of School 2014 (Bulgaria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-school-2014-bulgaria-5677635220799488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i00KEOUeZDZv8mKOCVrqI5scDWJ5svpJ9nLrUO_rfxVIFBYcCmv1jG_d-siJHl-r1MCJciFH-8F3ex4inL_wEMAyWCYutxEK9Bvmit7hCw=s660", "query": "First Day of School 2014 (Bulgaria)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HCpq-Zgku83SFF_XNcMrj9t133JSEjV9jToOwSPiiBpysr-_aXjN3UzI43hulh8SX8zinSD8Uq2Dkw5Ce8-emgOvGHiictPqbuJ7dFYo"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rafael-escalonas-85th-birthday", "title": "Rafael Escalona's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Rafael_Escalona-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Rafael Escalona", "hover_text": "86\u00ba Aniversario del nacimiento de Rafael Escalona, fecha confirmada por la familia Escalona", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2TFi63ddce-_tRXPMTeOYCDdTwrOiweL7rRlBxIadsjKZekzd52OiaCFcQJmns0Wnn2Jfcs61u31gs2xWUdIUYvpHbWS_Uqbqpyr1rbS=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Architecture", "History", "Fog", "Water", "Pacific Ocean", "The Bay Area", "Boat", "Seagull", "Seal", "Sea Lion", "Banner"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Golden Gate Bridge", "hover_text": "75th anniversary of the Golden Gate Bridge", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "75th Anniversary of the Golden Gate Bridge #GoogleDoodle", "name": "75th-anniversary-of-the-golden-gate-bridge", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Golden_Gate_Bridge_75th_Anniversary-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 862004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Nigeria) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-nigeria", "title": "Children's Day 2015 (Nigeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-nigeria-5426072338300928-hp.png", "run_date_array": [2015, 5, 27], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": "Children's day Nigeria", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-nigeria-5426072338300928-hp2x.png", "query": "Children's day Nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vM7ovqTo081Immdsm-SUpMIbAHihNS6H51C8KtK5GdYAVnrRAC7XrnO4uMWXBCAYHkbnwwc1hKJNTSCErl13X4XeHx_A2JPa9wmuzH8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - US by Makenzie Melton #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-us-by-makenzie-melton", "title": "Doodle 4 Google 2010 - US by Makenzie Melton", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4gwinner10-us-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Makenzie Melton's 'Rainforest Habitat'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QAnRhkog0L5NC4n62pTrISR-Y9zrTTC6piMiasnFH_Hq59aNZL7Zy693MpNJQj4lorb7RmL8DdfN22zsZV5HTPwWQPRiG8WK5hAhKIMDPQ=s660", "query": "doodle 4 google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Bolivia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-bolivia", "title": "Mother's Day 2015 (Bolivia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-bolivia-5705136026419200-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-bolivia-5705136026419200-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Bolivia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8eoe0GES-4u2e0R0faK67DQ0pwDbpv420CwX3_EDoBBN-QzDtCD6W6eEmS_j4Ad_lnVqVdo5byzS0_XxqUzL8LdRJp02e6Hy1HZlm2h6"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Faten Hamama\u2019s 85th birthday! #GoogleDoodle", "name": "faten-hamamas-85th-birthday", "title": "Faten Hamama\u2019s 85th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/faten-hamamas-85th-birthday-4804306106580992-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Faten Hamama", "hover_text": "Il y a 85 ans naissait Faten Hamama", "share_text": "85e anniversaire de Faten Hamama #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Faten Hamama", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Faten Hamama", "share_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Faten Hamama #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0641\u064a\u062a\u0646 \u06c1\u0645\u0627\u0645\u06c1", "hover_text": "\u0641\u064a\u062a\u0646 \u06c1\u0645\u0627\u0645\u06c1 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0641\u064a\u062a\u0646 \u06c1\u0645\u0627\u0645\u06c1 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Faten Hamama", "hover_text": "Faten Hamama\u2019s 85th birthday", "share_text": "Faten Hamama\u2019s 85th birthday! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064085 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064085 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/faten-hamamas-85th-birthday-4804306106580992-hp2x.jpg", "query": "Faten Hamama", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z9r8m8Q377ekUBCsoTN4ecbs8JHnuqU5b1r5kTYTcyl6tRtC-mfQQaWYTrrcWg6bmTD2V61JXqtEDWdrIsrhXKWgEXcL_8jcx1hljsbknQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "UEFA Champions League Final 2009 #GoogleDoodle", "name": "uefa-champions-league-final-2009", "title": "UEFA Champions League Final 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/championsleague09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Champions League", "hover_text": "\u03a4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 UEFA Champions League 2009", "share_text": ""}, "en": {"query": "Champions League", "hover_text": "UEFA Champions League Final 2009", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Lliga de Campions 2009", "hover_text": "Final de la Lliga de Campions 2009", "share_text": ""}, "it": {"query": "UEFA Champions League 2009", "hover_text": "Finale UEFA Champions League 2009", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05d0\u05dc\u05d5\u05e4\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05d0\u05dc\u05d5\u05e4\u05d5\u05ea 2009", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u062f\u0648\u0631\u064a \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 2009", "hover_text": "\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u062f\u0648\u0631\u064a \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 2009", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Liga Mistr\u016f", "hover_text": "Fin\u00e1le Ligy Mistr\u016f 2009", "share_text": ""}, "et": {"query": "Meistrite liiga finaal", "hover_text": "UEFA Meistrite Liiga Finaal 2009", "share_text": ""}, "es": {"query": "Liga de Campeones 2009", "hover_text": "Final de la Liga de Campeones 2009", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b \u043b\u0438\u0433\u0438 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0443\u0435\u0444\u0430", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u041b\u0438\u0433\u0438 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0423\u0415\u0424\u0410 2009", "share_text": ""}, "nl": {"query": "champions league", "hover_text": "UEFA Champions League Finale 2009", "share_text": ""}, "no": {"query": "Champions Leagu", "hover_text": "Champions League-finalen 2009", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2009 UEFA \u015eampiyonlar Ligi", "hover_text": "2009 UEFA \u015eampiyonlar Ligi Finali", "share_text": ""}, "lv": {"query": "uefa \u010dempionu l\u012bgas fin\u0101ls 2009", "hover_text": "UEFA \u010cempionu l\u012bgas fin\u0101ls 2009", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Champions league final", "hover_text": "UEFA \u010cempion\u0173 lygos finalas 2009", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e22\u0e39\u0e1f\u0e48\u0e32 \u0e41\u0e0a\u0e21\u0e40\u0e1b\u0e35\u0e49\u0e22\u0e19\u0e2a\u0e4c \u0e25\u0e35\u0e01 2009", "hover_text": "\u0e22\u0e39\u0e1f\u0e48\u0e32 \u0e41\u0e0a\u0e21\u0e40\u0e1b\u0e35\u0e49\u0e22\u0e19\u0e2a\u0e4c \u0e25\u0e35\u0e01 2009", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Liga Campionilor 2009", "hover_text": "Finala Ligii Campionilor 2009", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Liga Mistrz\u00f3w", "hover_text": "Fina\u0142 Ligi Mistrz\u00f3w UEFA 2009", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0424\u0456\u043d\u0430\u043b \u041b\u0456\u0433\u0456 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u0451\u043d\u0430\u045e", "hover_text": "\u0424\u0456\u043d\u0430\u043b \u041b\u0456\u0433\u0456 \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u0451\u043d\u0430\u045e \u0423\u042d\u0424\u0410 2009", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ligue des Champions 2009", "hover_text": "Finale de la Ligue des Champions 2009", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0428\u0430\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043b\u0438\u0433\u0430", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0428\u0430\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043b\u0438\u0433\u0430 2009", "share_text": ""}, "de": {"query": "champions league", "hover_text": "UEFA Champions League Finale 2009", "share_text": ""}, "da": {"query": "Champions League finalen", "hover_text": "Champions League-finalen 2009", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0631\u0642\u0627\u0628\u062a \u0647\u0627\u064a 2009 \u0644\u064a\u06af \u0642\u0647\u0631\u0645\u0627\u0646\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0634\u06af\u0627\u0647 \u0647\u0627\u064a \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627", "hover_text": "\u0631\u0642\u0627\u0628\u062a \u0647\u0627\u064a 2009 \u0644\u064a\u06af \u0642\u0647\u0631\u0645\u0627\u0646\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0634\u06af\u0627\u0647 \u0647\u0627\u064a \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Liga dos campeoes 2009 UEFA", "hover_text": "Final da Liga dos campe\u00f5es 2009", "share_text": ""}, "bs": {"query": "finale uefa lige prvaka 2009", "hover_text": "UEFA Liga Prvaka Finale 2009", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mestareiden liiga", "hover_text": "Mestareiden liigan loppuottelu 2009", "share_text": ""}, "hu": {"query": "bajnokok ligaja", "hover_text": "UEFA Bajnokok Lig\u00e1ja 2009 d\u00f6nt\u0151", "share_text": ""}, "ja": {"query": "UEFA\u3000\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u30ea\u30fc\u30b0", "hover_text": "2009 UEFA \u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u30ea\u30fc\u30b0 \u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043b\u0438\u0433\u0430\u0441\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b", "hover_text": "\u0423\u0415\u0424\u0410 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043b\u0438\u0433\u0430\u0441\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b 2009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "UEFA \u6b50\u6d32\u51a0\u8ecd\u806f\u8cfd", "hover_text": "2009 UEFA \u6b50\u6d32\u51a0\u8ecd\u806f\u8cfd", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Champions Leagu", "hover_text": "Champions League-finalen 2009", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Liga Mistr\u016f", "hover_text": "Fin\u00e1le Ligy Majstrov 2009", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "UEFA liga dos campeoes 2009", "hover_text": "Final da Liga dos campe\u00f5es 2009", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0424\u0456\u043d\u0430\u043b \u041b\u0456\u0433\u0438 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0456\u0432", "hover_text": "\u041b\u0456\u0433\u0430 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0456\u0432. \u0424\u0456\u043d\u0430\u043b. 2009", "share_text": ""}, "sl": {"query": "liga prvakov uefa 2009", "hover_text": "Finale Lige prvakov 2009", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0433\u0430\u0441\u044b\u043d\u044b\u043d \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b", "hover_text": "\u0423\u0415\u0424\u0410 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0433\u0430\u0441\u044b\u043d\u044b\u043d \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xsTmjG6WEM7L6x3EyHiV5TjT47yrXEVtJ-7C42-NBiVCTQ3uIVfFp0rrS12Aul_-rd5JcA5aeg2qYIZvGdihvOPGVgS60NZhDBFwXl1M=s660", "query": "Champions League", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rachel-louise-carsons-107th-birthday", "title": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rachel-louise-carsons-107th-birthday-6210023252295680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "107\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8", "hover_text": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 107\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson f\u00e6ddist fyrir 107 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 107 \u05dc\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Breithl\u00e1 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson-en jaiotegunaren 107. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Rachel Louise Carson. Kugujwa iminyaka engu-107", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario do nacemento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "id": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Ulang Tahun ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rei\u010dela K\u0101rsona", "hover_text": "Rei\u010delas K\u0101rsonas 107. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsom 107-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00e8 aniversari del naixement de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson - 107. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Il y a 107 ans naissait Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0447\u044a\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Hari Lahir ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsons 107 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3 \u751f\u8a95 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya kuzaliwa kwa Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_jKM5sx64gmvRPSJVmngbkqxX4D13YSghmiXFo_x0pRHkEz2HwYcFrDe5jjwH7b2P_GGuMyLrJ9H3aopnK0h0Hb4DjHWkM7UKWu07kStWg=s660", "query": "Rachel Louise Carson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UthFVDdCWdODOEeHzqbno4y7YGNXMJOJF18tNHhW2fuRRaRaRBOcIAp_P8vFgNtvscAGkjaw6RatAam8ZVEu852EY8Aopm4fJ-UKXVpPQA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Ibn Khaldun #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-ibn-khaldun", "title": "Birthday of Ibn Khaldun", "url": "//www.google.com/logos/2011/ibn11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ibn Khaldoun", "hover_text": "Anniversaire du philosophe Ibn Khaldoun", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ibn Khaldun", "hover_text": "Birthday of the philosopher Ibn Khaldun", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u062e\u0644\u062f\u0648\u0646", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639 \u0627\u0628\u0646 \u062e\u0644\u062f\u0648\u0646", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TegzHFZQYIfV4lYsaXsZ-CUE_9Lp6qbJZXpSRzTWeLkNiQh0xRbt5KsI4szxN9nUopbyH6d-8tkmV5NcUJtI0Ks79fh-D6nCrKEt5hxR=s660", "query": "Ibn Khaldun", "alternate_url": ""}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 26], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2TFi63ddce-_tRXPMTeOYCDdTwrOiweL7rRlBxIadsjKZekzd52OiaCFcQJmns0Wnn2Jfcs61u31gs2xWUdIUYvpHbWS_Uqbqpyr1rbS=s660", "query": "Rafael Escalona's 85th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6208384, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "75th-anniversary-of-the-golden-gate-bridge", "title": "75th Anniversary of the Golden Gate Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/Golden_Gate_Bridge_75th_Anniversary-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Golden Gate Bridge", "hover_text": "75th anniversary of the Golden Gate Bridge", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wT_190Ncd5G_PY1gGP9IGLxgNi_6w-IzN5J8On7BMU5nJPAAkIisKv7LCD1K1nM0d6QE06ODAvUFbnfn8pmUL36Tn5GYjYLPO28h_UOq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Rafael Escalona's 85th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriela-mistrals-126th-birthday", "title": "Gabriela Mistral\u2019s 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gabriela-mistrals-126th-birthday-5301646531756032-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "share_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday", "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784", "hover_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral", "share_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral", "share_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Aniversario 126 de Gabriela Mistral", "share_text": " Aniversario 126 de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum", "share_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1JCGioIpgZiPzg1WUk5Z0LuyN3A0LJo5av3gzcs3zRbqbzukET8GcVUOnxvYrPeZIUF2vboY0LfJeseYPhIcgqkNV9SZk54g-3yG9XQ=s660", "query": "Gabriela Mistral", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7fRrquBpC5Y6AdhoiuIkxMViMD-fnEU024CCkPQnJiiQeKKt_XhHviaZ9yxqf_YPwWbPdtibLAFuT-wPWgJknEInFnOUX8sigDdlGnyZRw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday", "title": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday-5727594141974528-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M4wOjYIYtgNch3-ABh__ZGFvzUMVeDQsCSXaCAoG_Nr-VUsHVID1L24mbNyv6XCd-HGrhEPq_0U0SBMuvo5girCkPd52urf1YJIWCIE=s660", "query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MhESPTcHJ2T4s7VL0mtk_ll7c-iF7uYazgafWr08krxKi_KGFzIpqQVTCIJ97TSdcmCIUf0aRTFP1EjHEjk_YtOKtctRhvZR343YboozzQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jordan-independence-day-2012", "title": "Jordan Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jordan independence day", "hover_text": "Happy Independence day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFXBYg6sjU5ss0rEghMV6nInU6gcqB7qjDj02RNYRc2kfPMt4EvfjW9LYmpHza-gC9H3bc_X9WmGdz8Sz1FLC-spARx8bw7Ue4g1oj81=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Pop Culture", "Music", "Clouds", "House", "Castle", "Banner", "Birds", "Sky"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Rafael Escalona", "hover_text": "86\u00ba Aniversario del nacimiento de Rafael Escalona, fecha confirmada por la familia Escalona", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rafael Escalona's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-escalonas-85th-birthday", "countries": ["Colombia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Rafael_Escalona-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 839004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mother\u2019s Day 2013 International #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2013-international", "title": "Mother\u2019s Day 2013 International", "url": "//www.google.com/logos/2013/mothers_day_2013_international-1543005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 26], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Mamy", "hover_text": "Dzie\u0144 Mamy", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nSKYXDkw5BDcdhcSof47xs4nm5uJ6W9laC723RBCQco8jl3jEkgUskXOEhAv6yZvmQO97AJHT0bifPVQznFozAuK7QV48XEIZulMa6aM=s660", "query": "Mother\u2019s Day 2013 International", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fbOltbWu5ZwK3GRngzqb9H7NPJRUqDU092unQIdY8sb0fy-X56A5OWNDQefBSqnc-eDQpiSsxA1Xc1Oi4_bdwPBhTjbHQ0q_G7qXevow"}, {"hires_height": 456, "share_text": "Frankie Manning's 102nd birthday! #GoogleDoodle", "name": "frankie-mannings-102nd-birthday", "title": "Frankie Manning\u2019s 102nd birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/frankie-mannings-102nd-birthday-5160522641047552-hp.gif", "run_date_array": [2016, 5, 26], "hires_width": 807, "translations": {"en-GB": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "Frankie Manning's 102nd birthday", "share_text": "Frankie Manning's 102nd birthday! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "102\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Frankie Manning", "share_text": "102\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Frankie Manning #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "Il y a 102 ans naissait Frankie Manning", "share_text": "102e anniversaire de Frankie Manning #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "Frankie Manning's 102nd birthday", "share_text": "Frankie Manning's 102nd birthday! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0438 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "102 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0438 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": "102 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0438 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0438 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0433", "hover_text": "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0438 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0433\u0442\u044b\u04a3 102-\u0456\u043d\u0448\u0456 \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b", "share_text": "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0438 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0433\u0442\u044b\u04a3 102-\u0456\u043d\u0448\u0456 \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6416\u64fa\u7235\u58eb\u821e\u5927\u5e2b Frankie Manning 102\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7f8e\u570b\u6416\u64fa\u7235\u58eb\u821e\u5927\u5e2b Frankie Manning 102\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "Frankie Manning f\u00e6ddist fyrir 102 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Frankie Manning f\u00e6ddist fyrir 102 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ud504\ub791\ud0a4 \ub9e4\ub2dd", "hover_text": "\ud504\ub791\ud0a4 \ub9e4\ub2dd \ud0c4\uc0dd 102\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub9b0\ub514 \ud649\uc744 \ucc3d\uc2dc\ud55c \ubbf8\uad6d\uc758 \ubb34\uc6a9\uac00, \uc2a4\uc719\ub304\uc2a4\uc758 \uc804\uc124 \ud504\ub791\ud0a4 \ub9e4\ub2dd \ud0c4\uc0dd 102\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "Frankie Manning Firar 102 \u00e5r!", "share_text": "Frankie Manning Firar 102 \u00e5r! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\u30fc \u30de\u30cb\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\u30fc \u30de\u30cb\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 102\u5468\u5e74", "share_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\u30fc \u30de\u30cb\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 102\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "Frankie Mannings 102 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Frankie Mannings 102 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Frenkijs Menings", "hover_text": "Lindy Hop izgudrot\u0101ja Frenkija Meninga 102. dzim\u0161anas diena", "share_text": "Frenkija Meninga 102. dzim\u0161anas diena!  #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u821e\u8005\uff0cLindy Hop\u821e\u521b\u59cb\u4eba Frankie Manning 102\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u7f8e\u56fd\u821e\u8005\uff0cLindy Hop\u821e\u521b\u59cb\u4eba Frankie Manning 102\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "Choreografo Frankie Manning'o 102-asis gimtadienis", "share_text": "Choreografo Frankie Manning'o 102-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "Frankie Manningi 102. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Frankie Manningi 102. s\u00fcnnip\u00e4ev! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Frankie Manning", "hover_text": "Hari Lahir Frankie Mannings ke-102", "share_text": "Hari Lahir Frankie Mannings ke-102! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/frankie-mannings-102nd-birthday-5160522641047552-hp2x.gif", "query": "Frankie Manning", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/REIvazEc0JhlHXb4y6ygqLdQUmZsVBZaUmW6cGGb9XMNrLkBKU1OrwO-jgdcSwNYjxpxUn2Z279o4Qmt-GYbHunzfxBVHxHFx2Ink9c"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-poland", "title": "Mother's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-poland-5750581880684544-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Matki", "hover_text": "Dzie\u0144 Matki", "share_text": "Dzie\u0144 Matki #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-poland-5750581880684544-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ToUm-ZEM0dqd2mR9GQTXjiTPQq5cEfsKxPQrphsFm4WlzAK0w3OJ7VL9qSk04KlL-FK2A2uHG5b7Xy2d2cMPhLlyQ8_CNNRjY-ZWSUDt0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 - Poland #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-poland", "title": "Mother's Day 2014 - Poland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-poland-5177518281719808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Matki 2014", "hover_text": "Dzie\u0144 Matki", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6JmBsPVzPLUB_R5Efjw5bZ1qaa_fOKFqSCYA2dpcBRbjd1cQl1o7ioBJ5nRFWkSfQ1fNqLjbKG_a6ajnjNtAdVNcoraUOstt2KzRKSk91g=s660", "query": "Mother's Day 2014 - Poland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgl8WCHH5vc2-rx6C3abhZ2cvQW2DV60GuJbqFVBM9QriZVExzfP2OtNdAyqAZGl0JzlqoOWkgTOG-prYgX6LN3-Nmo7T3QjmyEUQT7X"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Astronaut Sally Ride was born 64 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "sally-rides-64th-birthday", "title": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/sally-rides-64th-birthday-4870670991228928.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Sally Ride", "share_text": "64\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03cd\u03c4\u03b7 Sally Ride #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "share_text": "Astronaut Sally Ride was born 64 years ago today! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride se 64e verjaarsdag", "share_text": "Die ruimtevaarder Sally Ride is vandag 64 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Sally Ride", "share_text": "Geimfarinn Sally Ride f\u00e6ddist fyrir 64 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00b0 anniversario della nascita di Sally Ride", "share_text": "64\u00b0 anniversario della nascita di Sally Ride #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564", "hover_text": "\u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 64 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 64 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0561\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0561\u0574\u0565\u0580\u056b\u056f\u0561\u0581\u056b \u056f\u056b\u0576 \u057f\u056b\u0565\u0566\u0565\u0580\u0561\u0563\u0576\u0561\u0581 \u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564\u0568"}, "zu": {"query": "U-Sally Ride", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwesi-64 luka-Sally Ride", "share_text": "U-Sally Ride oyi-Austronaut wazalwa ngalolu suku eminyangeni engu-64 eyedlule! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Cumplea\u00f1os de Sally Ride", "share_text": "64\u00ba Cumplea\u00f1os de Sally Ride #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 64 \u0e9b\u0eb5 \u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ea5\u0eb5 \u0ec4\u0ea3\u0e94\u0ecc \u0e99\u0eb1\u0e81\u0e9a\u0eb4\u0e99\u0ead\u0eb0\u0ea7\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e94\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 64 \u0e9b\u0eb5 \u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ea5\u0eb5 \u0ec4\u0ea3\u0e94\u0ecc \u0e99\u0eb1\u0e81\u0e9a\u0eb4\u0e99\u0ead\u0eb0\u0ea7\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e94\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921", "hover_text": "\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921\u0915\u094b \u096c\u096a\u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u093f\u0915\u094d\u0937 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921 \u096c\u096a \u0935\u0930\u094d\u0937  \u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u0906\u091c\u0915\u094b \u0926\u093f\u0928 \u091c\u0928\u094d\u092e\u093f\u090f\u0915\u0940 \u0925\u093f\u0907\u0928\u094d \u0964 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride 64-asis gimtadienis", "share_text": "Astronaut\u0117s Sally Ride 64-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u592a\u7a7a\u4eba Sally Ride 64\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u9996\u4f4d\u9032\u5165\u592a\u7a7a\u7684\u7f8e\u570b\u5973\u592a\u7a7a\u4eba Sally Ride \u8a95\u751f\u65bc 64\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 64 \u0e1b\u0e35 \u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c", "share_text": "\u0e19\u0e31\u0e01\u0e1a\u0e34\u0e19\u0e2d\u0e27\u0e01\u0e32\u0e28 \u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 64 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Aniversario 64 de Sally Ride", "share_text": "Aniversario 64 de Sally Ride #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd 64-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb5\u0bbf\u0ba3\u0bcd\u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf \u0bb5\u0bc0\u0bb0\u0bb0\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd 64 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Il y a 64 ans naissait Sally Ride", "share_text": "Il y a 64 ans naissait l'astronaute Sally Ride #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434", "hover_text": "64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434", "share_text": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Anivers\u00e1rio de Sally Ride", "share_text": "A astronauta Sally Ride nasceu h\u00e1 64 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64 vuotta Sally Riden syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "64 vuotta Sally Riden, yhdysvaltalaisen fyysikon ja NASAn astronautin, syntym\u00e4st\u00e4! #GoogleDoodle "}, "ja": {"query": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9", "hover_text": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9 \u751f\u8a95 64 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9 \u751f\u8a95 64 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Anivers\u00e1rio de Sally Ride", "share_text": "A astronauta Sally Ride nasceu h\u00e1 64 anos! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434", "hover_text": "64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434", "share_text": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434, \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0443\u0442\u043a\u0438\u045a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc", "hover_text": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc \ud0c4\uc0dd 64\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc \ud0c4\uc0dd 64\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8428\u8389\u00b7\u83b1\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5b87\u822a\u5458\u8428\u8389\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6ed5\u00b7\u83b1\u5fb7\u535a\u58eb 64\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u7f8e\u56fd\u5b87\u822a\u5458\u8428\u8389\u00b7\u83b1\u5fb7\u51fa\u751f\u4e8e 64\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064464 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064464 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f"}, "sr-Latn": {"query": "Sali Rajd", "hover_text": "64 godine od ro\u0111enja Sali Rajd", "share_text": "Sali Rajd, astronautkinja #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Hari Lahir Sally Ride ke-64", "share_text": "Angkasawan Sally Ride dilahirkan 64 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64. obletnica rojstva Sally Ride", "share_text": "Astronavtka Sally Ride se je rodila na dana\u0161nji dan pred 64 leti! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/sally-rides-64th-birthday-4870670991228928-hp2x.gif", "query": "Sally Ride", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KMl_pW2Jn6OiV9uQ03nTMN6nj07aMq3g3VgCli07WFxUGCz5mhcDuy6GrS4LnTdhM0CLXv-UcaYJWgKyQ3Ixjp8v6qSPErKP3Jo_XU27"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2016 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-poland", "title": "Mother's Day 2016 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-poland-5409774390738944-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 26], "hires_width": 865, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Matki", "hover_text": "Dzie\u0144 Matki", "share_text": "Dzie\u0144 Matki #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-poland-5409774390738944-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n1Lw4sswmSGZdPaxsQ0lCYI2_AfNZwcRlK9Dc-lZUHiE4QGBWSkmEDC4PonwKU3gu0K35Ny36KQHn2PlAe5Z4yRkvlQDhjhjU0CxgzpB", "query": "Mother's Day 2016 (Poland)"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 25], "height": 182, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFXBYg6sjU5ss0rEghMV6nInU6gcqB7qjDj02RNYRc2kfPMt4EvfjW9LYmpHza-gC9H3bc_X9WmGdz8Sz1FLC-spARx8bw7Ue4g1oj81=s660", "query": "Jordan independence day", "alternate_url": "", "id": 6201915, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rafael-escalonas-85th-birthday", "title": "Rafael Escalona's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Rafael_Escalona-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Rafael Escalona", "hover_text": "86\u00ba Aniversario del nacimiento de Rafael Escalona, fecha confirmada por la familia Escalona", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2TFi63ddce-_tRXPMTeOYCDdTwrOiweL7rRlBxIadsjKZekzd52OiaCFcQJmns0Wnn2Jfcs61u31gs2xWUdIUYvpHbWS_Uqbqpyr1rbS=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Jordan Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 437, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian revolution day #GoogleDoodle", "name": "hungarian-revolution-day", "title": "Hungarian revolution day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hungarian-revolution-day-6542275312091136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JKzQWjFtqR063TK5he4g1lFEelqNo_MULCOjsIOA_qDUQ6ixdnwC88vciF5dLmTwNoL40f2IfsVXpjy9jviezUSboGpPePUmKWhSpQH8=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KXAXdRXU2kp2G4TkJa2H_L1jnGvx9G7pL3sC2ZVqByE31GO8pJEtgSieI68OiAauUBcR0_qGULZ-K1HOlEBeRwEME5n137s54wFqbH8", "query": "Hungarian revolution day"}, {"hires_height": 411, "share_text": "Giambattista Tiepolo's 318th Birthday (born 1696) #GoogleDoodle", "name": "giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696", "title": "Giambattista Tiepolo's 318th Birthday (born 1696)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 5], "hires_width": 1400, "translations": {"de": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318. Geburtstag von Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318\u00b0 anniversario della nascita di Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp2x.png", "query": "Giambattista Tiepolo's 318th Birthday (born 1696)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9DabE3gBAqoLhdtMim__qONLx9ybo0NcVK9sGZxv1JxxJ0dTDgP-udotK72L55Gd4Tw9p-rkfi-UJzhhmpM7GGfnudc1khuAj4ZzVy-FOA"}, {"hires_height": 446, "share_text": "Girls' Day #GoogleDoodle", "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "query": "Girls' Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "egyptian-elections-2012", "title": "Egyptian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Egypt_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Egypt Presidential Elections 2012", "hover_text": "Egypt Presidential Elections 2012", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UNtlyZ4iVjt889G-G0s0C5fqpOubw1Qdfbi7OgvlXZD2l8RmXsNvGQIa5NODBk6drEmY91C5Ief7kL0gDrj3gnKaQ7fsTZfZYOWvSvvi=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Flower", "Black Iris", "Mihbash", "Flag", "Star"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Jordan independence day", "hover_text": "Happy Independence day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2012", "countries": ["Jordan"], "url": "//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 837004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 145, "share_text": "Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2014", "title": "Jordan Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 445, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Jordan Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "query": "Jordan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SX92jj5jgVQil4QWNH_XbTLQEaIp7FOhi7GxlsfCZ_du88cl0EbVv5WZaSzKI6vAfRYFHVREKVnG6RWJn3TicslyA0_D8_v3u1wmcie_"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Jordan Independence Day", "name": "jordan-independence-day-2016", "title": "Jordan Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 25], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Jordan Independence Day", "share_text": "Jordan Independence Day"}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp2x.jpg", "query": "Jordan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fYR4a986PYHKWzJKFE64AC24q_PZt--HdN5oQMWZVuByjHtfO6lu9QBsYx9CB9At5kCUuGIr-I-XKYq_v0hbciewghpXmnQ1dueNtUgx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Belgium Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "belgium-elections-2014", "title": "Belgium Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Verkiezingen 2014", "hover_text": "Verkiezingen 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wahlen 2014", "hover_text": "Wahlen 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OVwaDsHFl084wv2NVIA-Gd26rrhy6PN29cNZQDYCKXac48F2P702EC3TgcMnV7GXgTEDRZ6ls4-JhkIZw3uJ2-YbkrZ-BIT_VfUkUckd=s660", "query": "Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9VPZwUOw8qHndhyXj8Yo184IA_bOxm0ksSlvooVPS32uml4GUH23su2b5TYB5A9LVBOD8ZrdR9RUkzju5xPTtcKwcVbF0_YizHi1d8BKEQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Africa Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "africa-day-2011", "title": "Africa Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/africaday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Journ\u00e9e de l'Afrique", "hover_text": "Joyeuse Journ\u00e9e de l'Afrique", "share_text": ""}, "en": {"query": "Africa Day", "hover_text": "Happy Africa Day", "share_text": ""}, "yo": {"query": "ojo Africa", "hover_text": "Eku ojo Africa", "share_text": ""}, "af": {"query": "Africa Day", "hover_text": "Gelukkige Afrika-dag", "share_text": ""}, "wo": {"query": "Bisub Afrik", "hover_text": "Maggal len bisub Afrik", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u134d\u122a\u12ab \u1240\u1295", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u12a0\u134d\u122a\u12ab \u1240\u1295", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"Siku ya Afrika\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Afrika", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627", "hover_text": "\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lezwekazi i-Afrika", "hover_text": "Usuku lwe-Afrika olumnandi!", "share_text": ""}, "ig": {"query": "anuri Africa", "hover_text": "Ubochi anuri Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qv-B8MW6jtmVb220haD2FJGyhit_5fem4tzKfWzFWT3QlYXr5Rsb59DeOnXTAI2gRp_l1XUXjwFBj400RHSC2qRlyVFw7Jv1uvR69J3-Ug=s660", "query": "Africa Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jordan National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2010", "title": "Jordan National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/jordannationalday2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com/search?hl=en&q=Jordan+independence+day", "hover_text": "Jordan independence day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "http://www.google.jo/search?hl=ar&source=hp&q=\u0639\u064a\u062f+\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644+\u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/StQFqtHMzzO-qUbn0r5OfMybx6Yc8uGMclm_jk8L8MCBg7C7kGf5Dxbxm4SWhiSO5FpEQRi-OxU07nNUOIpNrNp4I9ylp66aBXlV42y5=s660", "alternate_url": "", "query": "http://www.google.com/search?hl=en&q=Jordan+independence+day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jordan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2013", "title": "Jordan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/jordan_independence_day_2013-1544005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t8uPN7yJuB0XOlnLtsQXGrkwF39gyGSXCco2ZjXoHlMOSWYPJPiyQlpHk7Q4qHMsLwljdkF4AS2RtV3rBS_GikLhJM75GpnYUrB8iATH=s660", "query": "Jordan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GVQK4uq77NwC_XXtg6LlcRGPuRZuS4C1Pruea_EXrRzEbt6PKi_cjBIW9caRuiRAB-Fk7p2yVo7SWfafM2jK3Sf4m9MxS393EI2hopmb"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X7hZf70OZv6p8AtY2Xl3bC1eVzZFRG_wJuMb8jsBCR6ZvbMUZqiiRunmzbztBdh66hc64Zt95m395U_aQ1mgbHKJ-P4N24eqlg_cK7w=s660", "query": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RiNDKqrg83cll1X6Ap42YZ1jrao5jxM7IcPI08YmaXL24PNt9T0VxWlFHPl1pw7ZMMxQq5Nx2VjnztuTQPa2x3-v4WPw2Ab9CL-FnnU"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday #GoogleDoodle", "name": "rosario-castellanos-91st-birthday", "title": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rosario-castellanos-91st-birthday-5691061965946880-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 25], "hires_width": 1000, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "share_text": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "Rosario Castellanos f\u00e6ddist fyrir 91 \u00e1ri s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Rosario Castellanos f\u00e6ddist fyrir 91 \u00e1ri s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 91-\u0456\u043d\u0448\u0456 \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b", "share_text": "\u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 91-\u0456\u043d\u0448\u0456 \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "91\u00e8 aniversari del naixement de Rosario Castellanos", "share_text": "91\u00e8 aniversari del naixement de Rosario Castellanos #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub85c\uc0ac\ub9ac\uc624 \uce74\uc2a4\ud14c\uc57c\ub178\uc2a4", "hover_text": "\ub85c\uc0ac\ub9ac\uc624 \uce74\uc2a4\ud14c\uc57c\ub178\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 91\uc8fc\ub144", "share_text": "\uba55\uc2dc\ucf54\uc758 20\uc138\uae30 \ubb38\ud559\uc744 \uc774\ub04c\uc5c8\ub358 \uc5ec\ub958 \uc2dc\uc778, \ub85c\uc0ac\ub9ac\uc624 \uce74\uc2a4\ud14c\uc57c\ub178\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 91\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "Rosario Castellanos Firar 91 \u00e5r! ", "share_text": "Rosario Castellanos Firar 91 \u00e5r! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "Rosario Castellanos 91 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Rosario Castellanos 91 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "91.\u00ba aniversario do nacemento de Rosario Castellanos", "share_text": "91.\u00ba aniversario do nacemento de Rosario Castellanos #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Rosario Castellanos ", "hover_text": "Rosario Castellanos 91\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "Rosario Castellanos 91\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "Rosario Castellanos 91-asis gimtadienis", "share_text": "Rosario Castellanos 91-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "91.\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de Rosario Castellanos", "share_text": "91.\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de Rosario Castellanos #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "Hari Lahir Rosario Castellanos ke-91", "share_text": "Hari Lahir Rosario Castellanos ke-91! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "Rosario Castellanosen jaiotegunaren 91. urteurrena", "share_text": "Rosario Castellanosen jaiotegunaren 91. urteurrena #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "91\u00ba aniversario del nacimiento de Rosario Castellanos", "share_text": "91\u00ba aniversario del nacimiento de Rosario Castellanos #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa \u30ab\u30b9\u30c6\u30ea\u30e3\u30ce\u30b9", "hover_text": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa \u30ab\u30b9\u30c6\u30ea\u30e3\u30ce\u30b9 \u751f\u8a95 91\u5468\u5e74", "share_text": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa \u30ab\u30b9\u30c6\u30ea\u30e3\u30ce\u30b9 \u751f\u8a95 91\u5468\u5e74 # GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Rosario Castellanos", "hover_text": "91\u00ba aniversario del nacimiento de Rosario Castellanos", "share_text": "91\u00ba aniversario del nacimiento de Rosario Castellanos #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rosario-castellanos-91st-birthday-5691061965946880-hp2x.jpg", "query": "Rosario Castellanos", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tilD-vw1-HgSgtHr2vqsBh88P2V_D54kUj0fFjnCi2OBfOcn1l8MIHghpx5CW1OZBvwBH_JhdfePTZ5biVEzBRP5FfvpMNtb_U15g7md"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jordan National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2009", "title": "Jordan National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/jordannational09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"ar": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Jordan national day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m6XDrWufOs7aSeu9GUaf2H4Skd0R6yd5X4SO1LkWKTCkj8IqfWCCduKpb5iIi09l-ixSyQmgHSMkh8zIqqHCy9sHmcrU12p8CouaRxSYFg=s660", "alternate_url": "", "query": "Jordan National Day 2009"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Argentina's Bicentennial Independence #GoogleDoodle", "name": "argentinas-bicentennial-independence", "title": "Argentina's Bicentennial Independence", "url": "//www.google.com/logos/2010/argentina10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Bicentenario de la Revoluci\u00f3n de Mayo", "hover_text": "Bicentenario de la Revoluci\u00f3n de Mayo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UoQUkaNppz4y2Efb-2-Y2uwBm7qHFiFnU-PL0HKMaAD5kOszCc4OVTkPq-791FCM5U-kMb9pOKvc-sBpiGviqARzyqjFzNGRCwqbe0dH=s660", "query": "Argentina's Bicentennial Independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jordan Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2011", "title": "Jordan Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/jordan11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence day", "hover_text": "Jordan Independence day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z67GKOCqz4LSSKu3i-KQTsGzQkKTbn5dQVqiiOqyKRNjArJQCr_ft3323aC-iQBdCyD3_JeLcuZVTzcM47uUtwGOwTcq6Lk_EqR1BemA=s660", "query": "Jordan Independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Colombia Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-presidential-elections-2014", "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_cM2sta8djj0d_WLnU2mHLCCpN_lWQfwAGooZZk4FyTWPXys4MLFy5_XRfnSHlPOjbZRi918PfrAU-jj0N0LT8-nmkse8M4WMLX_MJs=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6bOjAKRhWRS8s0dVeFtUK8izEe-J10ck7Nj_BJzJpfDLaAKkdcWeqYj7LH66HyBZGCl1rLDTQtnMNut4NxRtOoSEqmDOppKKcNlOicY", "query": "Colombia Presidential Elections 2014"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 23], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UNtlyZ4iVjt889G-G0s0C5fqpOubw1Qdfbi7OgvlXZD2l8RmXsNvGQIa5NODBk6drEmY91C5Ief7kL0gDrj3gnKaQ7fsTZfZYOWvSvvi=s660", "query": "Egypt Presidential Elections 2012", "alternate_url": "", "id": 6383533, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jordan-independence-day-2012", "title": "Jordan Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jordan independence day", "hover_text": "Happy Independence day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFXBYg6sjU5ss0rEghMV6nInU6gcqB7qjDj02RNYRc2kfPMt4EvfjW9LYmpHza-gC9H3bc_X9WmGdz8Sz1FLC-spARx8bw7Ue4g1oj81=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Egyptian Elections 2012", "is_dynamic": false, "width": 510, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Portugal National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "portugal-national-day-2013", "title": "Portugal National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/portugal_independence_day_2013-1527005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 10], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia de Portugal", "hover_text": "Dia de Portugal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M_k-yzt3VMqRAAYKKupGtPNm9XtI4KdtOGA4aITiVxNniADAw4PKBas5WwwRYA8Vk9SZ3htlU5tRgjHhh7rLAl9gZXpuMMYWDAtSYeY=s660", "query": "Portugal National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X9als7879qx-mJEx0tVWxVa_4SiHLQ1Www7KMdn_QR0xjOGnqcTezVEu5PjaTJ1-03lgSY4UUw75EmVE-W5ri1j1zI62XPov-UsTnzf9mg"}, {"hires_height": 145, "share_text": "Children's Day 2013 (Russia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-russia", "title": "Children's Day 2013 (Russia)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1517005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 1], "hires_width": 456, "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1517005-hp.jpg", "query": "Children's Day 2013 (Russia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PS4aeEXVgpaKDvikiIcbT1KZJ_WHZzwl3suu_w9_1VVyYihWNLKGcrdSNqGndE1o9VFTBemtBKiuFnW8dRFwZVQZe3rSwvKzekGFZQFW"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maurice Sendak's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maurice-sendaks-85th-birthday", "title": "Maurice Sendak's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/maurice_sendaks_85th_birthday-1525005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03cc\u03c1\u03b9\u03c2 \u03a3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03ba", "hover_text": "85\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03cc\u03c1\u03b9\u03c2 \u03a3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak's 85th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak se 85ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00e8 aniversari del naixement de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Maurice Sendak", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d5\u05e8\u05d9\u05e1 \u05e1\u05e0\u05d3\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 85 \u05dc\u05de\u05d5\u05e8\u05d9\u05e1 \u05e1\u05e0\u05d3\u05e7", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0633\u064a\u0646\u062f\u0627\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064085 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0633\u064a\u0646\u062f\u0627\u0643", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maurice Sendak. Kugujwa iminyaka engu-85.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak-en jaiotegunaren 85. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendaki 85. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba cumpleanos de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85e Geboortedag Maurice Sendak", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak'\u0131n 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Moriss Sendaks", "hover_text": "Morisa Sendaka 85. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak - 85. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00e8me anniversaire de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a", "hover_text": "85 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Hari Lahir Maurice Sendak ke 85", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85. Geburtstag von Maurice Sendak", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85 \u00e9ve sz\u00fcletett Maurice Sendak", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85 vuotta Maurice Sendakin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9 \u30bb\u30f3\u30c0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9 \u30bb\u30f3\u30c0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 85 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85 de ani de la na\u0219terea lui Maurice Sendak", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u5152\u7ae5\u6587\u5b78\u5716\u756b\u66f8\u4f5c\u5bb6\u53ca\u63d2\u756b\u5bb6 Maurice Sendak 85\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 85 ya kuzaliwa kwa Maurice Sendak", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendaks 85:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u6851\u8fbe\u514b", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u513f\u7ae5\u6587\u5b66\u56fe\u753b\u4e66\u4f5c\u5bb6\u53ca\u63d2\u753b\u5bb6\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u6851\u8fbe\u514b\u8bde\u8fb0 85\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0456\u0441 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u043e\u0440\u0456\u0441\u0430 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eLjpKVFYe7GiC8-hTBvcN2BiRxLoP6pHr5G18Oe8d6RAElV2Wq4NNtXQp8U8hojQx10kV5vWMdcZsOrM64MLI_OXuciZtBcXVndfAf8=s660", "query": "Maurice Sendak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1muiCVbJ2X9Bbsh7Y8xreEvxKBU-G6b4wS6DD-4ifUvcLeaf4EBIguU_KrEU3coXpZtpdGna4QKjmqeUXe5GWYyvOWWwLD0MNYJG89Y"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 224, "name": "robert-moogs-78th-birthday", "title": "Robert Moog's 78th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 533, "translations": {"el": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Moog", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog's 78th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog se 78ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8 \ud0c4\uc0dd 78\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8 aniversari del naixement de Robert Moog", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00b0 anniversario dalla nascita di Robert Moog", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 78 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Mooga", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0667\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Com\u00f3radh 78 bliain \u00f3 rugadh Robert Moog", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Moog. Kugujwa iminyaka engu-78", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog-en 78.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogi 78. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumpleanos de Robert Moog", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 aniversario del nacimiento de Robert Moog", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78e Geboortedag Robert Moog", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog'un 78'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78-asis Robert Moog gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 Robert Moog 78\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Moog", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Moog", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog - 78. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8me anniversaire de Robert Moog", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. Geburtstag von Robert Moog", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Robert Mooga", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 vuotta Robert Moogin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Moog", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0", "hover_text": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0 \u751f\u8a95 78 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogning 78chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 78 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 78 ya kuzaliwa kwa Robert Moog", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Mooga", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c", "hover_text": "\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5148\u950b\u3001\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c 78 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. rojstni dan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "mr": {"query": "robert moog", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092e\u0942\u0917\u091a\u093e \u096d\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["Vote", "Voting", "Ballot Box", "Flags", "Thumbs Up", "Cane", "Newspaper", "Voting Booths", "Glasses"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Egypt Presidential Elections 2012", "hover_text": "Egypt Presidential Elections 2012", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Egyptian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "egyptian-elections-2012", "countries": ["Egypt"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Egypt_Elections-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 871004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "140th Anniversary of the RCMP #GoogleDoodle", "name": "140th-anniversary-of-the-rcmp", "title": "140th Anniversary of the RCMP", "url": "//www.google.com/logos/2013/140th_anniversary_of_the_rcmp-1580006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Police \u00e0 cheval du Nord-Ouest", "hover_text": "140\u00e8me anniversaire de la Police \u00e0 cheval du Nord-Ouest", "share_text": ""}, "en": {"query": "North West Mounted Police RCMP", "hover_text": "140th anniversary of the North-West Mounted Police", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aJTmwlMX8QrKNSivW2zhdN2ToycFEtIW1Ku66Ixg6B0RwOL9oI9PVOsOvLgm5YpjvTU-MMICM6JTWXs-gQ2QMJ7MjCyllbmdnstBWWW=s660", "query": "North West Mounted Police RCMP", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VeqLd8K8EVTikeeU7BTH2DJdjpe0TOGSwD33A-a4y9-Wp4nboQNtQmjyqEeVQVHnT8EZvb6MT3-wAhjbKVVmbQgcxWjZRnXgIymhdb05"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-us-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_us_winner-1522006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 - \"Coming Home\" by Sabrina Brady", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3a0Z8DE-Afcc9c8XSShvU91zv28hdb9DsQSITZVRAx_PxjIdrYI4HjW-bPZHW-DgJtdIDBobU-GGK4FilIj_EyRvFo_crwvOSY-qHuc=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TjXF_qYieDgz-DDOidGTMa_HPAvTpwcZR4c_HVXPVkoTmJLMRhy4sZh9irBj3UNT0WgaGYq0HLfMjNH__hT7Ris0b2DD_un67hxrfqlX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Otto Lilienthal's 166th Birthday #GoogleDoodle", "name": "otto-lilienthals-166th-birthday", "title": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/otto-lilienthals-166th-birthday-5104263319519232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "Il y a 166 ans naissait Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "de": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166. Geburtstag von Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "it": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166\u00b0 anniversario della nascita di Otto Lilienthal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wX36dmT4b4lZc1OvkJhZjpJ1BZGi2kuJsHw5-Qbe7gjzBfmbjXyto5BLAGO7BPCaSCVU-bJhZQy-3FuYjoAlfR9FeC6Yc6UpaFcFcHKg8A=s660", "query": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vCUQqRHs2VbOaLCyo9QWvUl6owqsD0ZcsmFLxuN08A2rzv6bzCATSODG2QMQEWtCGwECIEOmZtDCCTCnjFahYrZj71m0ABpOZrgvsKvk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th Birthday of H\u00e9l\u00e8ne Boucher #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-helene-boucher", "title": "100th Birthday of H\u00e9l\u00e8ne Boucher", "url": "//www.google.com/logos/2008/hboucher.gif", "run_date_array": [2008, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "H\u00e9l\u00e8ne Boucher", "hover_text": "H\u00e9l\u00e8ne Boucher - 100 ans", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4W6ntz13RaUEltXiDyyUWXdfD3ifqyY8mutxr3ix3TTkB6DwlU53GtZ7yj9C3AjXu-sS10v6C5KXhh_SE6yPuHfTSonaEHrggnApHf4=s660", "query": "100th Birthday of H\u00e9l\u00e8ne Boucher", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 444, "share_text": "This year is the Eurovision's 60th Anniversary!  #GoogleDoodle", "name": "eurovision-song-contest-2015-final", "title": "Eurovision Song Contest 2015 Final", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/eurovision-song-contest-2015-final-5679009119600640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 23], "hires_width": 1282, "translations": {"el": {"query": "\u0394\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03a4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd Eurovision 2015", "hover_text": "60\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u0394\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03a4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd Eurovision", "share_text": "60\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u0394\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03a4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd Eurovision #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "Eurovision Song Contest 60th Anniversary", "share_text": "This year is the Eurovision's 60th Anniversary!  #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Festival d'Eurovisi\u00f3", "hover_text": "60\u00e8 aniversari del Festival d'Eurovisi\u00f3", "share_text": "Avui celebrem el 60\u00e8 aniversari d'Eurovisi\u00f3! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0535\u057e\u0580\u0561\u057f\u0565\u057d\u056b\u056c \u0565\u0580\u0563\u056b \u0574\u0580\u0581\u0578\u0582\u0575\u0569", "hover_text": "\u0535\u057e\u0580\u0561\u057f\u0565\u057d\u056b\u056c \u0565\u0580\u0563\u056b \u0574\u0580\u0581\u0578\u0582\u0575\u0569\u056b 60 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d \u057f\u0561\u0580\u056b \u0535\u057e\u0580\u0561\u057f\u0565\u057d\u056b\u056c \u0565\u0580\u0563\u056b \u0574\u0580\u0581\u0578\u0582\u0575\u0569\u056b 60 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0576 \u0567\u0589  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Eurovision abesti lehiaketa", "hover_text": "Eurovision abesti lehiaketaren 60. urteurrena", "share_text": "Eurovision abesti lehiaketaren 60. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Eurovisiooni lauluv\u00f5istlus", "hover_text": "Eurovisiooni lauluv\u00f5istlus t\u00e4histab 60. aastap\u00e4eva!", "share_text": "Eurovisiooni lauluv\u00f5istlus  #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Eurovision mahn\u0131 m\u00fcsabiq\u0259si", "hover_text": "Eurovision mahn\u0131 m\u00fcsabiq\u0259sinin 60-c\u0131 illiyi", "share_text": "Bu il Eurovision mahn\u0131 m\u00fcsabiq\u0259sinin 60-c\u0131 illiyidir"}, "es": {"query": "Festival de Eurovisi\u00f3n", "hover_text": "60.\u00ba aniversario del Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "share_text": "\u00a1Hoy celebramos el 60.\u00ba aniversario de Eurovisi\u00f3n! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "Eurovision Song Contest 60th Anniversary", "share_text": "Happy 60th Birthday Eurovision! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 2015", "hover_text": "60-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "share_text": "\u0412 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f 60 \u043b\u0435\u0442! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Festival da Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "hover_text": "60.\u00ba aniversario do Festival da Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "share_text": "Hoxe celebramos o 60.\u00ba aniversario de Eurovisi\u00f3n! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Eurovisie Songfestival", "hover_text": "60e verjaardag van het Eurovisie Songfestival", "share_text": "60e verjaardag van het Eurovisie Songfestival! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Eirov\u012bzijas dziesmu konkurss", "hover_text": "Eirov\u012bzijas dziesmu konkursa 60 gadu jubileja", "share_text": "\u0160ogad ir Eirov\u012bzijas dziesmu konkursa 60 gadu jubileja!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Eurovizijos dain\u0173 konkursas", "hover_text": "Eurovizijos konkurso 60-asis jubiliejus", "share_text": "Eurovizijos dain\u0173 konkurso 60-asis jubiliejus! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va 2015", "hover_text": "60 \u00e1ra afm\u00e6li S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va", "share_text": "\u00cd \u00e1r \u00e1 S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va 60 \u00e1ra afm\u00e6li! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Eurowizja 2015", "hover_text": "Konkurs Piosenki Eurowizji - 60. rocznica", "share_text": "W tym roku Konkurs Piosenki Eurowizji odbywa si\u0119 po raz 60-ty! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Concours Eurovision de la chanson", "hover_text": "60e anniversaire du concours Eurovision de la chanson", "share_text": "Cette ann\u00e9e, l'Eurovision f\u00eate ses 60 ans ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0435\u043d \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f", "hover_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0435\u043d \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f", "share_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Pjesma Eurovizije", "hover_text": "60. godi\u0161njica Pjesme Eurovizije", "share_text": "60. godi\u0161njica Pjesme Eurovizije! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "60 Jahre Eurovision Song Contest", "share_text": "60 Jahre Eurovision Song Contest! #GoogleDoodle #BuildingBridges #ESC2015"}, "fi": {"query": "euroviisut 2015", "hover_text": "Euroviisut 60 vuotta", "share_text": "Euroviisut t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 60 vuotta! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "Eurovision \u04d9\u043d \u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443\u044b", "hover_text": "Eurovision \u04d9\u043d \u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443\u044b\u043d\u044b\u04a3 60 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": "Eurovision \u04d9\u043d \u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443\u044b\u043d\u044b\u04a3 60 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd", "hover_text": "Eurovision \u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd 60\u5468\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5e74\u662f Eurovision \u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd 60\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "Eurovision Song Contest 60-\u00e5rsjubileum", "share_text": "Eurovision Song Contest 60-\u00e5rsjubileum! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430", "hover_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o", "hover_text": "60\u00ba Anivers\u00e1rio do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o", "share_text": "Este ano \u00e9 o 60\u00ba anivers\u00e1rio do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0435 \u041f\u0435\u0441\u043c\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435", "share_text": "\u041e\u0432\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0430\u043c\u043e 60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0435 \u041f\u0435\u0441\u043c\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Pesm\u0430 Evrovizije", "hover_text": "60 godin\u0430 od prve Pesme Evrovizije", "share_text": "Ove godine obele\u017e\u0430v\u0430mo 60 godin\u0430 od prve Pesme Evrovizije #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "pertandingan lagu Eurovision", "hover_text": "Ulangtahun ke-60 pertandingan lagu Eurovision  ", "share_text": "Tahun ini adalah ulangtahun ke-60 pertandingan lagu Eurovision #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Tekmovanje za pesem Evrovizije", "hover_text": "60. obletnica tekmovanja za pesem Evrovizije", "share_text": "Letos praznujemo 60. obletnico tekmovanja za pesem Evrovizije! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/eurovision-song-contest-2015-final-5679009119600640.3-hp2x.jpg", "query": "Eurovision Song Contest", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nhz-y6IAs71G8zDIAXo0XfpcJNiJKGU_WWMlXPvcYo6RYUc6XFXm18WuNg1dmUiQNo0oNOettelkqYyCYqecP4qdYQvttfeQYb9no_5B"}, {"hires_height": 224, "share_text": "Robert Moog's 78th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-moogs-78th-birthday", "title": "Robert Moog's 78th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 533, "translations": {"el": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Moog", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog's 78th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog se 78ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8 \ud0c4\uc0dd 78\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8 aniversari del naixement de Robert Moog", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00b0 anniversario dalla nascita di Robert Moog", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 78 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Mooga", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0667\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Com\u00f3radh 78 bliain \u00f3 rugadh Robert Moog", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Moog. Kugujwa iminyaka engu-78", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog-en 78.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogi 78. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumpleanos de Robert Moog", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 aniversario del nacimiento de Robert Moog", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78e Geboortedag Robert Moog", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog'un 78'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78-asis Robert Moog gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 Robert Moog 78\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Moog", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Moog", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog - 78. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8me anniversaire de Robert Moog", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. Geburtstag von Robert Moog", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Robert Mooga", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 vuotta Robert Moogin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Moog", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0", "hover_text": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0 \u751f\u8a95 78 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogning 78chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 78 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 78 ya kuzaliwa kwa Robert Moog", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Mooga", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c", "hover_text": "\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5148\u950b\u3001\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c 78 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. rojstni dan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "mr": {"query": "robert moog", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092e\u0942\u0917\u091a\u093e \u096d\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "query": "Robert Moog", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 130, "share_text": "Dilbert Google Doodle 2002 - 4 #GoogleDoodle", "name": "dilbert-google-doodle-2002-4", "title": "Dilbert Google Doodle 2002 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2002/dilbertiv.gif", "run_date_array": [2002, 5, 23], "hires_width": 550, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Dilbert Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/dilbertiv.gif", "query": "Dilbert Google Doodle 2002 - 4", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "60th Anniversary of Constitution of Federal Republic of Germany #GoogleDoodle", "name": "60th-anniversary-of-constitution-of-federal-republic-of-germany", "title": "60th Anniversary of Constitution of Federal Republic of Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/grundgesetz09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Grundgesetz", "hover_text": "60 Jahre Grundgesetz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g-PIxf0aLhugELZZWQ8or7DAGxRrDfJXIbSsW1AoacTSuazzjeyz1r53rOa90BzQei8s94bXazOz_ZS-NSTnhqpBAoXun6M8jdJHwv7e=s660", "query": "60th Anniversary of Constitution of Federal Republic of Germany", "alternate_url": ""}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 5, 23], "height": 224, "standalone_html": "/logos/2012/moog12-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "query": "Robert Moog", "alternate_url": "", "id": 6201726, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "egyptian-elections-2012", "title": "Egyptian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Egypt_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Egypt Presidential Elections 2012", "hover_text": "Egypt Presidential Elections 2012", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UNtlyZ4iVjt889G-G0s0C5fqpOubw1Qdfbi7OgvlXZD2l8RmXsNvGQIa5NODBk6drEmY91C5Ief7kL0gDrj3gnKaQ7fsTZfZYOWvSvvi=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Robert Moog's 78th Birthday", "is_dynamic": true, "width": 533, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-indonesia", "title": "Mother's Day 2014 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-indonesia-4828325029609472-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Indonesia Mother's Day", "hover_text": "Indonesia Mother's Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Hari Ibu", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WA78Aqc9s7hjzC_zPc3FAgeYi8IkWDU0uUgfaoHyo2VX8RmLH-On_uUoAXzPAPCymQfgVPivJccrFXTVyueuEIN8GRbEyAuRd5SzOJDqHg=s660", "query": "Indonesia Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3tZPnXGfGvUH7C5KtOSamV3QojikwVW49ylQiHVdc68yESiPQypT8_p3KOSl0GgV8FRQ-oU-kw-G93zFHdB9XP8KtPEAm1h_UDlXqF5F"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-jump-cannons-151st-birthday", "title": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/annie-jump-cannons-151st-birthday-5677811415121920-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Annie Jump Cannon", "hover_text": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6OMO6w4b7BLGxcJ6DLgqKQhHeBX4k_xuhRO9G3hfBmuiUBnTWK8yJNh0T_W2sEQPS4yDe63oo5sDZUPsc0qj2rPJxwcplZFHOPWRvwNO3A=s660", "query": "Annie Jump Cannon", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DAeY_6_y5Rf8-Mf1ILc3ff638JeQQh1i15yf_jzqY2eM4mZCfWqfP9DancdrGI_T1pME-PB9-Sqe1EFsBTYIcxVjUgORct7-fkPFxIg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holidays 2014 (Day 3) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2014-day-3", "title": "Holidays 2014 (Day 3)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holidays-2014-day-3-5183373366525952-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 25], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "vesele bo\u017ei\u010dne praznike", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori Fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori Fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Holidays 2014 ", "hover_text": "Amaholidi amahle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai Zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id J\u00f5ule!", "hover_text": "H\u00e4id J\u00f5ule!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Google te desea felices fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas", "hover_text": "Google des\u00e9xache boas festas!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 Kal\u0117d\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "msimu wa sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "j\u00f3l", "hover_text": "Google b\u00fd\u00f0ur gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u043b\u044f\u0434\u044b", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u043a\u0430\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0456!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Gl\u00e6delig Jul", "hover_text": "Julehilsner fra Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "jouluaatto", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 joulua!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00dcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea unas \u00a1felices fiestas!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "julen", "hover_text": "God jul \u00f6nskar Google", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti daripada Google!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M_u8NEtTV5JY_QqbzAq0Yfae-okWZ_iZfaxKIGlVN6ipEwpcfJIxHTx1dijRPmg0s398YpD0BNhEclAa6OFvMsT61lvBqQRwfirL6HI=s660", "query": "'Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/42gZEIfhm9rjEprqBPss70fuqjZiXUsCyYGaH7RGOVrEqBLGdUjRNsQdQjTxiZqzejWlxE6Y2oN_dce2-L5BXByjoel9f5ivmvxLSZk"}], "hires_height": 224, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "japanese-annular-eclipse", "title": "Japanese Annular Eclipse ", "url": "//www.google.com/logos/2012/eclipse12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "hover_text": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4e4JJD_CBGJHg78hN4ko8rt7f-tNLn55EidGg6ew4Jo21oHw6ew4wpQBOhv1t5zd2WWvzEOIAtrfyIwpwjqQs6cxF0besCniE5-ncZA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Interactive", "Pop Culture", "Music", "Sciences", "synthesizer", "keyboard", "4-track", "record", "social", "share", "Bob Moog"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Moog", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog's 78th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog se 78ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8 \ud0c4\uc0dd 78\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8 aniversari del naixement de Robert Moog", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00b0 anniversario dalla nascita di Robert Moog", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 78 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Mooga", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0667\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Com\u00f3radh 78 bliain \u00f3 rugadh Robert Moog", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Moog. Kugujwa iminyaka engu-78", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog-en 78.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogi 78. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumpleanos de Robert Moog", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 aniversario del nacimiento de Robert Moog", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78e Geboortedag Robert Moog", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog'un 78'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78-asis Robert Moog gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 Robert Moog 78\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Moog", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Moog", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog - 78. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8me anniversaire de Robert Moog", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. Geburtstag von Robert Moog", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Robert Mooga", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 vuotta Robert Moogin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Moog", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0", "hover_text": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0 \u751f\u8a95 78 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogning 78chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 78 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 78 ya kuzaliwa kwa Robert Moog", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Mooga", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c", "hover_text": "\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5148\u950b\u3001\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c 78 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. rojstni dan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "mr": {"query": "robert moog", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092e\u0942\u0917\u091a\u093e \u096d\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>In the mid-1960s, <a href=\"https://www.google.com/search?q=bob+moog\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">Dr. Robert Moog</a> unleashed a new universe of sounds into musicdom with his invention of the electronic analog Moog Synthesizer. The timbre and tones of these keyboard instruments (true works of art in and of themselves) would come to define a generation of music, featuring heavily in songs by The Beatles, The Doors, Stevie Wonder, Kraftwerk and many others.<br />\r\n<br />\r\nWhen people hear the word &ldquo;synthesizer&rdquo; they often think &ldquo;synthetic&rdquo;&mdash;fake, manufactured, unnatural. In contrast, Bob Moog&rsquo;s synthesizers produce beautiful, organic and rich sounds that are, nearly 50 years later, regarded by many professional musicians as the epitome of an electronic instrument. &ldquo;Synthesizer,&rdquo; it turns out, refers to the synthesis embedded in Moog&rsquo;s instruments: a network of electronic components working together to create a whole greater than the sum of the parts.<br />\r\n<br />\r\nWith his passion for high-tech toolmaking in the service of creativity, Bob Moog is something of a patron saint of the nerdy arts and a hero to many of us here. So for the next 24 hours on our homepage, you&rsquo;ll find an interactive, playable logo inspired by the instruments with which Moog brought musical performance into the electronic age. You can use your mouse or computer keyboard to control the mini-synthesizer&rsquo;s keys and knobs to make nearly limitless sounds. Keeping with the theme of 1960s music technology, we&rsquo;ve patched the keyboard into a 4-track tape recorder so you can record, play back and share songs via short links or Google+.<br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/u4voFu-AdzXJNWh3Eupb97f3KCHMKBMlYXbF-EmSFiYTfNOqWQhksv2e8TALgONLV9xTY1Jjz5TBO57wsJ9s81VBf-9dpVv8z6-4L6qv=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/u4voFu-AdzXJNWh3Eupb97f3KCHMKBMlYXbF-EmSFiYTfNOqWQhksv2e8TALgONLV9xTY1Jjz5TBO57wsJ9s81VBf-9dpVv8z6-4L6qv=s640\" style=\"height:367px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Much like the musical machines Bob Moog created, this doodle was synthesized from a number of smaller components to form a unique instrument. When experienced with <a href=\"https://www.google.com/chrome/\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">Google Chrome</a>, sound is generated natively using the <a href=\"http://www.html5rocks.com/en/tutorials/webaudio/intro/\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">Web Audio API</a>&mdash;a doodle first (for other browsers the Flash plugin is used). This doodle also takes advantage of <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/JavaScript\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">JavaScript</a>, <a href=\"https://developers.google.com/closure/\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">Closure libraries</a>, <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Cascading_Style_Sheets#CSS_3\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">CSS3</a> and tools like&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/webfonts#HomePlace:home\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">Google Web Fonts</a>, the <a href=\"https://developers.google.com/+/api/\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">Google+ API</a>, the <a href=\"http://goo.gl/\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">Google URL Shortener</a> and <a href=\"https://developers.google.com/appengine/\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">App Engine</a>.<br />\r\n<br />\r\nSpecial thanks to engineers Reinaldo Aguiar and Rui Lopes and doodle team lead Ryan Germick for their work, as well as the <a href=\"http://www.moogfoundation.org/\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">Bob Moog Foundation</a> and <a href=\"http://www.moogmusic.com/\" style=\"text-align: -webkit-auto;\">Moog Music</a> for their blessing. Now give those knobs a spin and compose a tune that would make Dr. Moog smile!<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by Joey Hurst, Software Engineer</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Robert Moog's 78th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-moogs-78th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "hires_width": 533, "persistent_id": 836004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "140th Anniversary of the RCMP #GoogleDoodle", "name": "140th-anniversary-of-the-rcmp", "title": "140th Anniversary of the RCMP", "url": "//www.google.com/logos/2013/140th_anniversary_of_the_rcmp-1580006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Police \u00e0 cheval du Nord-Ouest", "hover_text": "140\u00e8me anniversaire de la Police \u00e0 cheval du Nord-Ouest", "share_text": ""}, "en": {"query": "North West Mounted Police RCMP", "hover_text": "140th anniversary of the North-West Mounted Police", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aJTmwlMX8QrKNSivW2zhdN2ToycFEtIW1Ku66Ixg6B0RwOL9oI9PVOsOvLgm5YpjvTU-MMICM6JTWXs-gQ2QMJ7MjCyllbmdnstBWWW=s660", "query": "North West Mounted Police RCMP", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VeqLd8K8EVTikeeU7BTH2DJdjpe0TOGSwD33A-a4y9-Wp4nboQNtQmjyqEeVQVHnT8EZvb6MT3-wAhjbKVVmbQgcxWjZRnXgIymhdb05"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-us-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_us_winner-1522006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 - \"Coming Home\" by Sabrina Brady", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3a0Z8DE-Afcc9c8XSShvU91zv28hdb9DsQSITZVRAx_PxjIdrYI4HjW-bPZHW-DgJtdIDBobU-GGK4FilIj_EyRvFo_crwvOSY-qHuc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TjXF_qYieDgz-DDOidGTMa_HPAvTpwcZR4c_HVXPVkoTmJLMRhy4sZh9irBj3UNT0WgaGYq0HLfMjNH__hT7Ris0b2DD_un67hxrfqlX", "query": "Doodle 4 Google"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Otto Lilienthal's 166th Birthday #GoogleDoodle", "name": "otto-lilienthals-166th-birthday", "title": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/otto-lilienthals-166th-birthday-5104263319519232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "Il y a 166 ans naissait Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "de": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166. Geburtstag von Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "it": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166\u00b0 anniversario della nascita di Otto Lilienthal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wX36dmT4b4lZc1OvkJhZjpJ1BZGi2kuJsHw5-Qbe7gjzBfmbjXyto5BLAGO7BPCaSCVU-bJhZQy-3FuYjoAlfR9FeC6Yc6UpaFcFcHKg8A=s660", "query": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vCUQqRHs2VbOaLCyo9QWvUl6owqsD0ZcsmFLxuN08A2rzv6bzCATSODG2QMQEWtCGwECIEOmZtDCCTCnjFahYrZj71m0ABpOZrgvsKvk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Egyptian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "egyptian-elections-2012", "title": "Egyptian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Egypt_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Egypt Presidential Elections 2012", "hover_text": "Egypt Presidential Elections 2012", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UNtlyZ4iVjt889G-G0s0C5fqpOubw1Qdfbi7OgvlXZD2l8RmXsNvGQIa5NODBk6drEmY91C5Ief7kL0gDrj3gnKaQ7fsTZfZYOWvSvvi=s660", "alternate_url": "", "query": "Egypt Presidential Elections 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th Birthday of H\u00e9l\u00e8ne Boucher #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-helene-boucher", "title": "100th Birthday of H\u00e9l\u00e8ne Boucher", "url": "//www.google.com/logos/2008/hboucher.gif", "run_date_array": [2008, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "H\u00e9l\u00e8ne Boucher", "hover_text": "H\u00e9l\u00e8ne Boucher - 100 ans", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4W6ntz13RaUEltXiDyyUWXdfD3ifqyY8mutxr3ix3TTkB6DwlU53GtZ7yj9C3AjXu-sS10v6C5KXhh_SE6yPuHfTSonaEHrggnApHf4=s660", "query": "100th Birthday of H\u00e9l\u00e8ne Boucher", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 444, "share_text": "This year is the Eurovision's 60th Anniversary!  #GoogleDoodle", "name": "eurovision-song-contest-2015-final", "title": "Eurovision Song Contest 2015 Final", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/eurovision-song-contest-2015-final-5679009119600640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 23], "hires_width": 1282, "translations": {"el": {"query": "\u0394\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03a4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd Eurovision 2015", "hover_text": "60\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u0394\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03a4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd Eurovision", "share_text": "60\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u0394\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03a4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd Eurovision #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "Eurovision Song Contest 60th Anniversary", "share_text": "This year is the Eurovision's 60th Anniversary!  #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Festival d'Eurovisi\u00f3", "hover_text": "60\u00e8 aniversari del Festival d'Eurovisi\u00f3", "share_text": "Avui celebrem el 60\u00e8 aniversari d'Eurovisi\u00f3! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0535\u057e\u0580\u0561\u057f\u0565\u057d\u056b\u056c \u0565\u0580\u0563\u056b \u0574\u0580\u0581\u0578\u0582\u0575\u0569", "hover_text": "\u0535\u057e\u0580\u0561\u057f\u0565\u057d\u056b\u056c \u0565\u0580\u0563\u056b \u0574\u0580\u0581\u0578\u0582\u0575\u0569\u056b 60 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d \u057f\u0561\u0580\u056b \u0535\u057e\u0580\u0561\u057f\u0565\u057d\u056b\u056c \u0565\u0580\u0563\u056b \u0574\u0580\u0581\u0578\u0582\u0575\u0569\u056b 60 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0576 \u0567\u0589  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Eurovision abesti lehiaketa", "hover_text": "Eurovision abesti lehiaketaren 60. urteurrena", "share_text": "Eurovision abesti lehiaketaren 60. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Eurovisiooni lauluv\u00f5istlus", "hover_text": "Eurovisiooni lauluv\u00f5istlus t\u00e4histab 60. aastap\u00e4eva!", "share_text": "Eurovisiooni lauluv\u00f5istlus  #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Eurovision mahn\u0131 m\u00fcsabiq\u0259si", "hover_text": "Eurovision mahn\u0131 m\u00fcsabiq\u0259sinin 60-c\u0131 illiyi", "share_text": "Bu il Eurovision mahn\u0131 m\u00fcsabiq\u0259sinin 60-c\u0131 illiyidir"}, "es": {"query": "Festival de Eurovisi\u00f3n", "hover_text": "60.\u00ba aniversario del Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "share_text": "\u00a1Hoy celebramos el 60.\u00ba aniversario de Eurovisi\u00f3n! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "Eurovision Song Contest 60th Anniversary", "share_text": "Happy 60th Birthday Eurovision! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 2015", "hover_text": "60-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "share_text": "\u0412 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f 60 \u043b\u0435\u0442! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Festival da Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "hover_text": "60.\u00ba aniversario do Festival da Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "share_text": "Hoxe celebramos o 60.\u00ba aniversario de Eurovisi\u00f3n! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Eurovisie Songfestival", "hover_text": "60e verjaardag van het Eurovisie Songfestival", "share_text": "60e verjaardag van het Eurovisie Songfestival! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Eirov\u012bzijas dziesmu konkurss", "hover_text": "Eirov\u012bzijas dziesmu konkursa 60 gadu jubileja", "share_text": "\u0160ogad ir Eirov\u012bzijas dziesmu konkursa 60 gadu jubileja!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Eurovizijos dain\u0173 konkursas", "hover_text": "Eurovizijos konkurso 60-asis jubiliejus", "share_text": "Eurovizijos dain\u0173 konkurso 60-asis jubiliejus! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va 2015", "hover_text": "60 \u00e1ra afm\u00e6li S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va", "share_text": "\u00cd \u00e1r \u00e1 S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va 60 \u00e1ra afm\u00e6li! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Eurowizja 2015", "hover_text": "Konkurs Piosenki Eurowizji - 60. rocznica", "share_text": "W tym roku Konkurs Piosenki Eurowizji odbywa si\u0119 po raz 60-ty! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Concours Eurovision de la chanson", "hover_text": "60e anniversaire du concours Eurovision de la chanson", "share_text": "Cette ann\u00e9e, l'Eurovision f\u00eate ses 60 ans ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0435\u043d \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f", "hover_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0435\u043d \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f", "share_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Pjesma Eurovizije", "hover_text": "60. godi\u0161njica Pjesme Eurovizije", "share_text": "60. godi\u0161njica Pjesme Eurovizije! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "60 Jahre Eurovision Song Contest", "share_text": "60 Jahre Eurovision Song Contest! #GoogleDoodle #BuildingBridges #ESC2015"}, "fi": {"query": "euroviisut 2015", "hover_text": "Euroviisut 60 vuotta", "share_text": "Euroviisut t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 60 vuotta! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "Eurovision \u04d9\u043d \u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443\u044b", "hover_text": "Eurovision \u04d9\u043d \u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443\u044b\u043d\u044b\u04a3 60 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": "Eurovision \u04d9\u043d \u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443\u044b\u043d\u044b\u04a3 60 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd", "hover_text": "Eurovision \u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd 60\u5468\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5e74\u662f Eurovision \u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd 60\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "Eurovision Song Contest 60-\u00e5rsjubileum", "share_text": "Eurovision Song Contest 60-\u00e5rsjubileum! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430", "hover_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o", "hover_text": "60\u00ba Anivers\u00e1rio do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o", "share_text": "Este ano \u00e9 o 60\u00ba anivers\u00e1rio do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0435 \u041f\u0435\u0441\u043c\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435", "share_text": "\u041e\u0432\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0430\u043c\u043e 60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0435 \u041f\u0435\u0441\u043c\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Pesm\u0430 Evrovizije", "hover_text": "60 godin\u0430 od prve Pesme Evrovizije", "share_text": "Ove godine obele\u017e\u0430v\u0430mo 60 godin\u0430 od prve Pesme Evrovizije #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "pertandingan lagu Eurovision", "hover_text": "Ulangtahun ke-60 pertandingan lagu Eurovision  ", "share_text": "Tahun ini adalah ulangtahun ke-60 pertandingan lagu Eurovision #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Tekmovanje za pesem Evrovizije", "hover_text": "60. obletnica tekmovanja za pesem Evrovizije", "share_text": "Letos praznujemo 60. obletnico tekmovanja za pesem Evrovizije! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/eurovision-song-contest-2015-final-5679009119600640.3-hp2x.jpg", "query": "Eurovision Song Contest", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nhz-y6IAs71G8zDIAXo0XfpcJNiJKGU_WWMlXPvcYo6RYUc6XFXm18WuNg1dmUiQNo0oNOettelkqYyCYqecP4qdYQvttfeQYb9no_5B"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Dilbert Google Doodle 2002 - 4 #GoogleDoodle", "name": "dilbert-google-doodle-2002-4", "title": "Dilbert Google Doodle 2002 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2002/dilbertiv.gif", "run_date_array": [2002, 5, 23], "hires_width": 550, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Dilbert Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/dilbertiv.gif", "alternate_url": "", "query": "Dilbert Google Doodle 2002 - 4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "60th Anniversary of Constitution of Federal Republic of Germany #GoogleDoodle", "name": "60th-anniversary-of-constitution-of-federal-republic-of-germany", "title": "60th Anniversary of Constitution of Federal Republic of Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/grundgesetz09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Grundgesetz", "hover_text": "60 Jahre Grundgesetz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g-PIxf0aLhugELZZWQ8or7DAGxRrDfJXIbSsW1AoacTSuazzjeyz1r53rOa90BzQei8s94bXazOz_ZS-NSTnhqpBAoXun6M8jdJHwv7e=s660", "alternate_url": "", "query": "60th Anniversary of Constitution of Federal Republic of Germany"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 21], "height": 207, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4e4JJD_CBGJHg78hN4ko8rt7f-tNLn55EidGg6ew4Jo21oHw6ew4wpQBOhv1t5zd2WWvzEOIAtrfyIwpwjqQs6cxF0besCniE5-ncZA=s660", "query": "Japanese Annular Eclipse", "alternate_url": "", "id": 6383908, "next_doodle": {"hires_height": 224, "name": "robert-moogs-78th-birthday", "title": "Robert Moog's 78th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 533, "translations": {"el": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Moog", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog's 78th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog se 78ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8 \ud0c4\uc0dd 78\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8 aniversari del naixement de Robert Moog", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00b0 anniversario dalla nascita di Robert Moog", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 78 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Mooga", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0667\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Com\u00f3radh 78 bliain \u00f3 rugadh Robert Moog", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Moog. Kugujwa iminyaka engu-78", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog-en 78.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogi 78. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumpleanos de Robert Moog", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 aniversario del nacimiento de Robert Moog", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78e Geboortedag Robert Moog", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog'un 78'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78-asis Robert Moog gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 Robert Moog 78\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Moog", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Moog", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog - 78. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8me anniversaire de Robert Moog", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. Geburtstag von Robert Moog", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Robert Mooga", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 vuotta Robert Moogin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Moog", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0", "hover_text": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0 \u751f\u8a95 78 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogning 78chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 78 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 78 ya kuzaliwa kwa Robert Moog", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Mooga", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c", "hover_text": "\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5148\u950b\u3001\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c 78 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. rojstni dan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "mr": {"query": "robert moog", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092e\u0942\u0917\u091a\u093e \u096d\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "Japanese Annular Eclipse", "is_dynamic": false, "width": 389, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-argentina", "title": "Children's Day 2015 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-argentina-5707222843654144-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 16], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-argentina-5707222843654144-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m0eZynZmIwpqdt9FzzXoaPsbxAiVy9YxRuRnxBQSh4jEsDKysLcjH9h1ptw9s7btrK3fwnq-RTL-69L8gu9r82CgpjiFUCoYAqxJv2qM"}, {"hires_height": 289, "share_text": "Qixi Festival/Chilseok 2015 #GoogleDoodle", "name": "qixi-festivalchilseok-2015", "title": "Qixi Festival/Chilseok 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chilseok-2015-5662020460347392-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 20], "hires_width": 900, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": "\u4e03\u5915\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uce60\uc11d", "hover_text": "2015 \uce60\uc11d", "share_text": "2015 \uce60\uc11d #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chilseok-2015-5662020460347392-hp2x.png", "query": "Qixi Festival/Chilseok 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MiaC-B3NwLepGOdBZ4VTQpFlZ6EULr3xJ5xuLBdu1TITMHgxBISWC-Xpso8Bz9CGaFY3u47VFVL6IGuwZn8I3P_UDwnOvCbVI8gQQx9u"}, {"hires_height": 320, "share_text": "101 years ago today, drivers saw their first electric traffic signal! #GoogleDoodle", "name": "101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system", "title": "101st Anniversary of the First Electric Traffic Signal System", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system-5751092593819648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 5], "hires_width": 724, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first traffic light installed", "hover_text": "101st Anniversary of the First Electric Traffic Signal System", "share_text": "101 years ago today, drivers saw their first electric traffic signal! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "primer sem\u00e0for el\u00e8ctric", "hover_text": "101\u00e8 aniversari del primer sistema de sem\u00e0for el\u00e8ctric", "share_text": "Avui fa 101 anys que els conductors van veure per primera vegada un sem\u00e0for el\u00e8ctric. #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "primo semaforo", "hover_text": "101esimo anniversario del primo semaforo a illuminazione elettrica", "share_text": "101 anni fa, i conducenti hanno visto il loro primo semaforo elettrico! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "101 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d9 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df", "share_text": "\u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 101 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd, \u05e0\u05d4\u05d2\u05d9\u05dd \u05e8\u05d0\u05d5 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "lehen semaforo", "hover_text": "Lehen semaforo elektrikodun sistemaren 101. urteurrena", "share_text": "Duela 101 urte ikusi zuten gidariek lehen aldiz semaforo elektrikoa! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Millal v\u00f5eti kasutusele esimene valgusfoor", "hover_text": "T\u00e4na, 101 aastat tagasi hakkas t\u00f6\u00f6le esimene valgusfoor", "share_text": "T\u00e4na, 101 aastat tagasi hakkas t\u00f6\u00f6le esimene valgusfoor  #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "hover_text": "101.\u00ba aniversario do primeiro sistema de sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "share_text": "Hoxe hai 101 anos que os condutores viron por primeira vez un sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kapan lampu lalu lintas pertama kali ditemukan?", "hover_text": "Ulang Tahun ke-101 Sistem Lampu Lalu Lintas Listrik Pertama", "share_text": "101 Tahun yang lalu hari ini, para pengendali mobil melihat sinyal lampu lalu lintas listrik pertama mereka! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "cuando se instal\u00f3 el primer sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "hover_text": "101.\u00ba aniversario del primer sistema de sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "share_text": "\u00a1Hoy hace 101 a\u00f1os que los conductores vieron por primera vez un sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430", "share_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "101\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u65e5\u5b89\u88c5\u4e86\u7b2c\u4e00\u4e2a\u7ea2\u7eff\u706f", "hover_text": "\u7535\u5b50\u4ea4\u901a\u706f\u53d1\u660e 101\u5468\u5e74", "share_text": "\u53f8\u673a\u770b\u5230\u4e86\u4ed6\u4eec\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u7535\u5b50\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\uff01"}, "tr": {"query": "ilk trafik lambas\u0131", "hover_text": "Elektrikli Trafik \u0130\u015faret Sisteminin \u0130lk Kullan\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 101. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": "101 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn, s\u00fcr\u00fcc\u00fcler ilk elektrikli trafik i\u015faretiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131lar! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u092c\u0924\u094d\u0924\u0940 \u0915\u0939\u093f\u0932\u0947 \u091c\u0921\u093e\u0928 \u0917\u0930\u093f\u092f\u094b ", "hover_text": "\u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u0941\u0924\u0940\u092f \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u0947\u0924 \u092a\u094d\u0930\u0923\u093e\u0932\u0940\u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0901 \u0935\u093e\u0930\u094d\u0937\u093f\u0915\u0940", "share_text": "\u0967\u0966\u0967 \u0935\u0930\u094d\u0937 \u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u0906\u091c\u0915\u094b \u0926\u093f\u0928, \u0938\u0935\u093e\u0930\u0940 \u091a\u093e\u0932\u0915\u0939\u0930\u0942\u0932\u0947 \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u0941\u0924\u0940\u092f \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u0947\u0924 \u0926\u0947\u0916\u094d\u0928 \u092a\u093e\u090f ! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Pirmasis elektrinis \u0161viesoforas", "hover_text": "101-oji pirmojo elektrinio \u0161viesoforo sukaktis ", "share_text": "101-oji pirmojo elektrinio \u0161viesoforo sukaktis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "\"Primer Sem\u00e1foro El\u00e9ctrico\"", "hover_text": "101\u00ba aniversario del primer sistema de sem\u00e1foros el\u00e9ctrico ", "share_text": "hace 101 a\u00f1os, los conductores vieron el primer sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Pierwsza elektryczna sygnalizacja \u015bwietlna", "hover_text": "101. rocznica pierwszej elektrycznej sygnalizacji \u015bwietlnej", "share_text": "101. rocznica pierwszej elektrycznej sygnalizacji \u015bwietlnej. #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0456 \u0431\u044b\u045e \u045e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0448\u044b \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440", "hover_text": "101- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0439 \u0441\u0456\u0441\u0442\u044d\u043c\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b\u0447\u043d\u0430\u0433\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430", "share_text": "101 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0442\u0430\u043c\u0443 \u0432\u0430\u0434\u0437\u0456\u0446\u0435\u043b\u0456 \u043f\u0430\u0431\u0430\u0447\u044b\u043b\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0448\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b\u0447\u043d\u044b \u0441\u0456\u0433\u043d\u0430\u043b \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Premier feu de signalisation \u00e9lectrique ", "hover_text": "101 ans depuis les premiers feux de signalisation \u00e9lectriques ", "share_text": "Il y a 101 ans, le premier feu de signalisation \u00e9lectrique apparut. #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Erste elektrische Ampel", "hover_text": "Vor 101 Jahren wurde die erste elektrische Verkehrsampel eingef\u00fchrt", "share_text": "Vor 101 Jahren gab's das erste elektrische Ampelsignal! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "mikor volt az els\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si jelz\u0151l\u00e1mpa fel\u00e1ll\u00edtva", "hover_text": "Az els\u0151 elektromos jelz\u0151l\u00e1mpa 101. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ma 101 \u00e9ve volt el\u0151sz\u00f6r l\u00e1that\u00f3 az els\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si jelz\u0151l\u00e1mpa! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ensimm\u00e4iset s\u00e4hk\u00f6iset liikennevalot 1914", "hover_text": "101 vuotta ensimm\u00e4isist\u00e4 s\u00e4hk\u00f6isist\u00e4 liikennevaloista", "share_text": "101 vuotta sitten syttyiv\u00e4t maailman ensimm\u00e4iset s\u00e4hk\u00f6iset liikennevalot! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f\u8a2d\u7f6e 101 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f\u8a2d\u7f6e 101 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "quando foi instalado o primeiro sem\u00e1foro el\u00e9trico", "hover_text": "101.\u00ba anivers\u00e1rio do primeiro sistema de sem\u00e1foros el\u00e9tricos", "share_text": "Passaram 101 anos desde que os condutores viram pela primeira vez um sem\u00e1foro el\u00e9trico! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "101\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u65e5\u5b89\u88dd\u4e86\u7b2c\u4e00\u500b\u7d05\u7da0\u71c8", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u4ea4\u901a\u71c8\u767c\u660e 101\u5468\u5e74", "share_text": "\u53f8\u6a5f\u770b\u5230\u4e86\u4ed6\u5011\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u96fb\u5b50\u4ea4\u901a\u4fe1\u865f\uff01"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c", "hover_text": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u049b\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "101 \u0436\u044b\u043b \u0431\u04b1\u0440\u044b\u043d \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c\u044b \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u049b\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d\u0434\u044b #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0441\u0432\u0456\u0442\u043b\u043e\u0444\u043e\u0440", "hover_text": "101-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0457 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u0457 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0443\u0445\u0443", "share_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0443\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0443\u0445\u0443 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system-5751092593819648-hp2x.gif", "query": "when was the first traffic light installed", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B1wCbMmll5U9HTnC-H0oBm9YBHdCRcbp1UQFkdXEUwUDDFnOYP3--KZuqb0JihW7WlYRDwn22KWDZtBEV5vmHIKVxMvy8uDAtTCGpKg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "the-start-of-turkish-youth-week", "title": "The Start of Turkish Youth Week ", "url": "//www.google.com/logos/2012/youth12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "hover_text": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Njnwpx5y2IpLzeUMY8DuubMtPkOZFWvqRLgcCL28yIpF9cRSBEDVMPcJaL15_KfGa_CQ4R9bHFHxMa6lRdZWUA0lFG2dMbshyJSywzti=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "Astronomy", "Space", "Planets", "Moon", "Sun", "Space", "Glasses", "Stars", "Satellite", "Constellation"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "hover_text": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Japanese Annular Eclipse #GoogleDoodle", "name": "japanese-annular-eclipse", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2012/eclipse12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 871005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - US by Christin Engelberth #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-us-by-christin-engelberth", "title": "Doodle 4 Google 2009 - US by Christin Engelberth", "url": "//www.google.com/logos/2009/us_doodle4google09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com/doodle4google", "hover_text": "Congratulations Christin Engelberth! Doodle 4 Google National Winner", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/h5g5Cq8TsUtfnWw94ueFoIJj4sJCPmuaoUqOcZ13M3iYyV4LW0IBCfHnfP_0NT44EatwgmmdbZDklUR5BAkWjmnT9zFh1K3_ntt6hhoN=s660", "query": "http://www.google.com/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 130, "share_text": "Dilbert Google Doodle 2002 - 2 #GoogleDoodle", "name": "dilbert-google-doodle-2002-2", "title": "Dilbert Google Doodle 2002 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2002/dilberttwo.gif", "run_date_array": [2002, 5, 21], "hires_width": 550, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Dilbert Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/dilberttwo.gif", "query": "Dilbert Google Doodle 2002 - 2", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Long Night of Museums 2016 (LV, RS, BG, PT, FR, ES) #GoogleDoodle", "name": "long-night-of-museums-2016-lv-rs-bg-pt-fr-es", "title": "Long Night of Museums 2016 (LV, RS, BG, PT, FR, ES)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-lv-rs-bg-pt-fr-5721658301087744-hp.gif", "run_date_array": [2016, 5, 21], "hires_width": 1000, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nuit des mus\u00e9es", "hover_text": "Nuit des mus\u00e9es", "share_text": "C'est la Nuit des mus\u00e9es ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Noite dos Museus", "hover_text": "Noite dos Museus", "share_text": "Noite dos Museus #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458\u0430 ", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458\u0430 2016", "share_text": "\u041d\u043e\u045b \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Nit dels museus", "hover_text": "Nit dels museus", "share_text": "Nit dels museus #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Muzeju Nakts", "hover_text": "\u0160onakt ir Muzeju Nakts!", "share_text": "\u0160onakt ir Muzeju Nakts! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Muziej\u0173 naktis 2016", "hover_text": "Muziej\u0173 naktis 2016", "share_text": "Muziej\u0173 naktis 2016 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043d\u043e\u0449 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u041d\u043e\u0449 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0438\u0442\u0435 2016", "share_text": "\u041d\u043e\u0449 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0438\u0442\u0435 2016 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 muzeja", "hover_text": "No\u0107 muzeja 2016", "share_text": "No\u0107 muzeja 2016 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Museoen gaua", "hover_text": "Museoen gaua", "share_text": "Museoen gaua #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Noite dos museos", "hover_text": "Noite dos museos", "share_text": "Noite dos museos #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Noche de los Museos", "hover_text": "Noche de los Museos", "share_text": "Noche de los Museos #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-lv-rs-bg-pt-fr-5721658301087744.2-hp2x.gif", "query": "Long Night of Museums 2016 (LV, RS, BG, PT, FR, ES)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Umdu0_LSiKk6-QDJJRe3YytY4lQL9G9UZc_B4ha9kEhkSx1wHQGS-cnDqYjqAO6dwfJubUZXuYrl_iSWxodgezOWQLyVqP_ffO7-fDeW"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sir Arthur Conan Doyle's 147th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-arthur-conan-doyles-147th-birthday", "title": "Sir Arthur Conan Doyle's 147th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2006/conan_doyle.gif", "run_date_array": [2006, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "sir arthur conan doyle birthday", "hover_text": "\u963f\u745f\u00b7\u67ef\u5357\u9053\u5c14\u7235\u58eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "sir arthur conan doyle birthday", "hover_text": "Sir Arthur Conan Doyle Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "sir arthur conan doyle birthday", "hover_text": "Sir Arthur Conan Doyle Birthday", "share_text": ""}, "ja": {"query": "sir arthur conan doyle birthday", "hover_text": "Sir Arthur Conan Doyle Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "sir arthur conan doyle birthday", "hover_text": "Sir Arthur Conan Doyle Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ht0vc3LBiYd9tuANX1_MzDwroa1xbdBZufZDWIlmGL_gJ7I3JvcWuSZHDtzMPRbibODpgBSP3omCdyUXrX91ZdAunhiwmhqUqyjWBlkWdg=s660", "query": "sir arthur conan doyle birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "30th Anniversary of PAC-MAN #GoogleDoodle", "name": "30th-anniversary-of-pac-man", "title": "30th Anniversary of PAC-MAN", "url": "//www.google.com/logos/2010/pacman10-hp.png", "run_date_array": [2010, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H8hhcUas7f9Pi4aMLTQfSTVk1wwE1d_SPYYGldXn9S8GARJis2ED4EpnIfXzfBhTP8KZM64bFnmgowpU3Ct7b7OznwcRakNOM3mB2KRr=s660", "alternate_url": "", "query": "30th Anniversary of PAC-MAN"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mary Anning's 215th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-annings-215th-birthday", "title": "Mary Anning's 215th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mary-annings-215th-birthday-6631942149636096.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Anning", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd", "hover_text": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd \ud0c4\uc0dd 215\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning f\u00e6ddist fyrir 215 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 215 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644215 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0627\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Breithl\u00e1 215\u00fa Mary Anning ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning-en jaiotegunaren 215. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mary Anning. Kugujwa iminyaka engu-215", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario do nacemento de Mary Anning", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Ulang Tahun ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "M\u0113rijas Anningas 215. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning 215-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00e8 aniversari del naixement de Mary Anning", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning - 215. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Mary Anning", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Hari Lahir ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u0986\u09a8\u09bf\u0982-\u098f\u09b0 \u09ef\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 215 Mary Anning", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Annings 215 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 ani de la na\u0219terea lui Mary Anning", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Anning", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7", "hover_text": "\u82f1\u570b\u65e9\u671f\u7684\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u8207\u53e4\u751f\u7269\u5b78\u5bb6\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7 215 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 215 ya kuzaliwa kwa Mary Anning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0415\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u5b81", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u65e9\u671f\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u53ca\u53e4\u751f\u7269\u5b66\u5bb6\u8bde\u8fb0 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215. rojstni dan Mary Anning", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gmUtKtCeUfk0Zlfi8XaGUORDTtAoNIElVXwrK_n7FzGGeReSG8DLiwpn2J1J75CZRRGuuUYYgvEknPTULFRHJZ4PNe_46WA6nVUT2_M=s660", "query": "Mary Anning", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dEcMEQjffPICXnoNo93zjE5PpExyBie80s9qqJCnJ9D4einMqNyeL1gUF9CpEk7t2AjXirt6tk4bx5ARg1RDM3Wr3XnrqvwcrhEJMbU"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 19], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Njnwpx5y2IpLzeUMY8DuubMtPkOZFWvqRLgcCL28yIpF9cRSBEDVMPcJaL15_KfGa_CQ4R9bHFHxMa6lRdZWUA0lFG2dMbshyJSywzti=s660", "query": "The Start of Turkish Youth Week", "alternate_url": "", "id": 6248350, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "japanese-annular-eclipse", "title": "Japanese Annular Eclipse ", "url": "//www.google.com/logos/2012/eclipse12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "hover_text": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4e4JJD_CBGJHg78hN4ko8rt7f-tNLn55EidGg6ew4Jo21oHw6ew4wpQBOhv1t5zd2WWvzEOIAtrfyIwpwjqQs6cxF0besCniE5-ncZA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "The Start of Turkish Youth Week", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 220, "share_text": "46th Anniversary of Star Trek's 1st Broadcast #GoogleDoodle", "name": "46th-anniversary-of-star-treks-1st-broadcast", "title": "46th Anniversary of Star Trek's 1st Broadcast", "url": "//www.google.com/logos/2012/startrek2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 8], "hires_width": 375, "translations": {"el": {"query": "Star Trek: \u0397 \u03c3\u03b5\u03b9\u03c1\u03ac", "hover_text": "46\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b5\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03af\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 Star Trek", "share_text": ""}, "en": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46th Anniversary of Star Trek", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\ud0c0 \ud2b8\ub809 \uc624\ub9ac\uc9c0\ub110 \uc2dc\ub9ac\uc988", "hover_text": "\uc2a4\ud0c0 \ud2b8\ub809 46\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Star Trek: la s\u00e8rie original", "hover_text": "46\u00e8 aniversari de Star Trek", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1235\u1273\u122d \u1275\u122c\u12ad\u1361 \u12a6\u122d\u1302\u1293\u120d \u1275\u12d5\u12ed\u1295\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1235\u1273\u122d \u1275\u122c\u12ad 46\u129b\u12cd \u12a5\u12e9  \u1264\u120d\u12e9  \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Star Trek - La serie classica", "hover_text": "46\u00b0 anniversario di Star Trek", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e1\u05e2 \u05d1\u05d9\u05df \u05db\u05d5\u05db\u05d1\u05d9\u05dd", "hover_text": "46 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e4\u05e8\u05e7 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05de\u05e1\u05e2 \u05d1\u05d9\u05df \u05db\u05d5\u05db\u05d1\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Star Trek: origin\u00e1ln\u00ed seri\u00e1l", "hover_text": "46. v\u00fdro\u010d\u00ed vys\u00edl\u00e1n\u00ed Star Treku", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u062a\u0627\u0631 \u062a\u0631\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064446 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u062d\u0644\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a \u0633\u062a\u0627\u0631 \u062a\u0631\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "Com\u00f3radh 46 bliain de Star Trek", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Start Trek: Telesail Originala", "hover_text": "Star Trek-en 46.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Star Trek: originaalseeria", "hover_text": "Star Treki 46. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Star Trek: Orijinal", "hover_text": "Star Trek-in 46-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Star Trek: La Serie Original", "hover_text": "46\u00ba aniversario de Star Trek", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46th Anniversary of Star Trek", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c: \u041e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b", "hover_text": "46 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Star Trek, Series Orixinais", "hover_text": "46\u00ba Aniversario de Star Trek", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46e Verjaardag van Star Trek", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e5r sidan f\u00f8rste episode av Star Trek vart kringkasta", "share_text": ""}, "no": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e5r siden f\u00f8rste episode av Star Trek ble sendt", "share_text": ""}, "xx-klingon": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "tIqDaq HoSna' tu'lu'", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Uzay Yolu: Orijinal Seri", "hover_text": "Uzay Yolu'nun 1. B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn Yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131n 46. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Star Trek: Ori\u0123in\u0101l\u0101s s\u0113rijas", "hover_text": "Seri\u0101la \"Star Trek\" 46. jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "serialas \"\u017dvaig\u017ed\u017ei\u0173 kelias\"", "hover_text": "46-asis serialo \u017dvaig\u017ed\u017ei\u0173 kelias gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Star Trek: la serie original", "hover_text": "46\u00ba aniversario de Star Trek", "share_text": ""}, "is": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrsti Star Trek \u00fe\u00e1tturinn var fyrst s\u00fdndur", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Star Trek", "hover_text": "Star Trek - 46. rocznica emisji pierwszego odcinka", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0417\u043e\u0440\u043d\u044b \u0428\u043b\u044f\u0445: \u0410\u0440\u044b\u0433\u0456\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u0441\u0435\u0440\u044b\u044f\u043b", "hover_text": "46 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u044d\u043c'\u0435\u0440\u044b \u0441\u0435\u0440\u044b\u044f\u043b\u0430 \u0417\u043e\u0440\u043d\u044b \u0428\u043b\u044f\u0445", "share_text": ""}, "fr": {"query": "star trek : s\u00e9rie originale", "hover_text": "46\u00e8me anniversaire de Star Trek", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Zvjezdane staze: Originalna serija", "hover_text": "46. godi\u0161njica Zvjezdanih staza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Star Trek original series", "hover_text": "46. Geburtstag von Star Trek", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Star Trek: seri orijinal", "hover_text": "46\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Star Trek", "share_text": ""}, "da": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e5r siden f\u00f8rste episode af Star Trek blev sendt", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Star Trek: S\u00e9rie Original", "hover_text": "46\u00ba Anivers\u00e1rio de Star Trek", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Zvjezdane staze: Originalna serija", "hover_text": "46. godi\u0161njica Zvjezdanih staza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "Star Trekin alkamisen 46. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Star Trek: Az eredeti sorozat", "hover_text": "46 \u00e9ves a Star Trek", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30ec\u30c3\u30af\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba", "hover_text": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30ec\u30c3\u30af 46 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Star Trek: Seria Original\u0103", "hover_text": "A 46-a aniversare a Star Trek", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Star Trek: S\u00e9rie Original", "hover_text": "46\u00ba Anivers\u00e1rio de Star Trek", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Star Trek: The Original Series \u661f\u8266\u8ff7\u822a\u8a18", "hover_text": "Star Trek \u661f\u8266\u8ff7\u822a\u8a18\u9996\u6620 46\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 46 ya vipindi vya Star Trek", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e5r seden det f\u00f6rsta avsnittet av Star Trek s\u00e4ndes", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0441\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430 \"\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0442\u0435\u043a\u0438\"", "hover_text": "45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0435\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0442\u0435\u043a\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u661f\u9645\u8ff7\u822a", "hover_text": "\u661f\u9645\u8ff7\u822a\u9996\u6b21\u516c\u6620 46\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Star Trek: origin\u00e1lny seri\u00e1l", "hover_text": "46. v\u00fdro\u010die vysielania Star Treku", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u0442\u0430\u0440 \u0422\u0440\u0435\u043a", "hover_text": "\u0416\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437 \u0436\u043e\u043b\u044b (\u0421\u0442\u0430\u0440 \u0442\u0440\u0435\u043a) \u0442\u0435\u043b\u0435\u0445\u0438\u043a\u0430\u044f\u0441\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0431\u0456\u0440\u0456\u043d\u0448\u0456 \u043a\u04e9\u0440\u0441\u0435\u0442\u0456\u043b\u0456\u043c\u0456\u043d\u0435 46 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0437\u0435: \u041e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430", "hover_text": "46 \u0433\u043e\u0434. \u0441\u0435\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0437\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0417\u043e\u0440\u044f\u043d\u0438\u0439 \u0448\u043b\u044f\u0445", "hover_text": "46 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0456\u0430\u043b\u0443 \u0417\u043e\u0440\u044f\u043d\u0438\u0439 \u0448\u043b\u044f\u0445", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Star Trek: originalna serija", "hover_text": "46. obletnica Star Treka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0938\u094d\u091f\u093e\u0930 \u091f\u094d\u0930\u0947\u0915", "hover_text": "\u0938\u094d\u091f\u093e\u0930 \u091f\u094d\u0930\u0947\u0915\u091a\u0940 \u096a\u096c\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/startrek2012-hp.jpg", "query": "Star Trek: The Original Series", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Konstantin Tsiolkovsky's 155th birthday #GoogleDoodle", "name": "konstantin-tsiolkovskys-155th-birthday", "title": "Konstantin Tsiolkovsky's 155th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/tsiolkovsky12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 17], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0426\u0438\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0426\u0438\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/69sD0X5q0TvIihZoOv_EdvmQ8dcqHAYLpO3j8qij5WWJ_M3B2sw0kKTnesoEVUrCAfCYDIM8nmJC5t4EYZaQEU1VaFKs-MGfX-Odpe-s=s660", "query": "Konstantin Tsiolkovsky's 155th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "El Salvador Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "el-salvador-independence-day-2012", "title": "El Salvador Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/el_salvador_independence_day-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia El Salvador", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuQfudGxWILSeVe_OPaiOlLSHM4yYy6hi09cRtpxKJ5QEoOy0Lwc8fUUso2uluw0eqtcseTE2W6KqxdV6eNgLyV0KbwI6DTSzD_fpJEI=s660", "query": "El Salvador Independence Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman", "title": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner Dylan Hoffman's 'Pirate Times'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Children", "Kids", "Grass", "Sports Festival", "Fans"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "hover_text": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "The Start of Turkish Youth Week #GoogleDoodle", "name": "the-start-of-turkish-youth-week", "countries": ["Cyprus", "Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2012/youth12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 849004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Yuri Kochiyama's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yuri-kochiyamas-95th-birthday", "title": "Yuri Kochiyama's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yuri-kochiyamas-95th-birthday-5723472594468864-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 19], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": " Yuri Kochiyama", "hover_text": "\u65e5\u88d4\u7f8e\u56fd\u4eba\u6743\u6d3b\u52a8\u5bb6  Yuri Kochiyama 95\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u65e5\u88d4\u7f8e\u56fd\u4eba\u6743\u6d3b\u52a8\u5bb6  Yuri Kochiyama 95\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Yuri Kochiyama", "hover_text": "Yuri Kochiyama's 95th Birthday", "share_text": "Yuri Kochiyama's 95th Birthday #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yuri-kochiyamas-95th-birthday-5723472594468864-hp2x.jpg", "query": "Yuri Kochiyama", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TsSQv52eaeMX5KbXZY4YZqiNwvp_VY4miW_Ty1ZDipbj2c8a_MertrKAkGgXWm1cEBIBVbt86PBogv6_Az4DHBoL0-dspR6U293tmnMb"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Barbapapa was published 45 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "45th-anniversary-of-the-creation-of-barbapapa", "title": "45th Anniversary of the creation of Barbapapa", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/45th-anniversary-of-the-publishing-of-barbapapa-5112521539190784-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 19], "hires_width": 1100, "translations": {"fr": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45e anniversaire des Barbapapa \u00a9 2015 A.T.& T.T.", "share_text": "Il y a 45 ans \u00e9tait dessin\u00e9 le premier Barbapapa ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45th Anniversary of the publishing of Barbapapa", "share_text": "Barbapapa was published 45 years ago today! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45e herdenking van Barbapapa se publisering", "share_text": "Barbapapa is vandag 45 jaar gelede gepubliseer! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "Barbapapa \u6ce1\u6ce1\u5148\u751f\u51fa\u7248 45 \u5468\u5e74", "share_text": "\u6cd5\u570b\u5152\u7ae5\u520a\u7269 Barbapapa \u6ce1\u6ce1\u5148\u751f\u51fa\u724845 \u5468\u5e74!  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Barbapabbi", "hover_text": "45 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu \u00fatg\u00e1fu Barbapabba", "share_text": "Barbapabbi var fyrst gefinn \u00fat fyrir 45 \u00e1rum! #Barbapabbi #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45 Jahre Barbapapa", "share_text": "Ra-Ru-Rick, Barbatrick! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ubc14\ubc14\ud30c\ud30c", "hover_text": "\ubc14\ubc14\ud30c\ud30c \ucd9c\ud310 45\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubc14\ubc14\ud30c\ud30c \ucd9c\ud310 45\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Barbapap\u00e0", "hover_text": "45\u00b0 anniversario della pubblicazione di Barbapap\u00e0", "share_text": "45\u00b0 anniversario della pubblicazione di Barbapap\u00e0 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Barbapapa ", "hover_text": "Barbapapa \u51fa\u724845 \u5468\u5e74", "share_text": "\u6cd5\u56fd\u513f\u7ae5\u520a\u7269 Barbapapa \u51fa\u724845 \u5468\u5e74! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u043f\u0430\u043f\u0430", "hover_text": "45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0459\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u043f\u0430\u043f\u0435", "share_text": "\u041f\u0440\u0435 45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0458\u0435 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0459\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0433\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u043f\u0430\u043f\u0430 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0438\u0442\u0435", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e 45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45 godina od objavljivanja Barbapape", "share_text": "Pre 45 godina je objavljena prva knjiga iz serije Barbapapa #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "Ulangtahun ke-45 penerbitan Babapapa  ", "share_text": "Barbapapa telah diterbitkan 45 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45. obletnica izida Barbapape", "share_text": "Knji\u017ena serija Barbapapa je iz\u0161la na dana\u0161nji dan pred 45 leti! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Barbapapa", "hover_text": "Umgubo weminyaka engu-45 kwashicilelwa i-Barbapapa", "share_text": "I-Barbapapa yashicilelwa ngalolu suku eminyakeni engu-45 eyedlule! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Barbapapa-lastenkirjan julkaisusta", "share_text": "45 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Barbapapa-lastenkirjan julkaisusta #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45 \u00e5r sedan Barbapapa publicerades f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen", "share_text": "Det \u00e4r 45 \u00e5r sedan Barbapapa publicerades f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d0\u30fc\u30d0\u30d1\u30d1", "hover_text": "\u30d0\u30fc\u30d0\u30d1\u30d1 \u51fa\u7248 45 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d0\u30fc\u30d0\u30d1\u30d1 \u51fa\u7248 45 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/45th-anniversary-of-the-creation-of-barbapapa-5112521539190784.2-hp2x.gif", "query": "Barbapapa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-z60uJrimLp9kioK1Ra8S9lDSxlOMz6W9o0gtp5F-C2_iMouKNfpfBvAfySK5U1psRuj9hV3pnKwPyn1EJF0Uc54ukCEHnrKOxJsvUPJNw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rubik's Cube #GoogleDoodle", "name": "rubiks-cube", "title": "Rubik's Cube", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rubiks-cube-5658880499515392.6-hp.png", "run_date_array": [2014, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "hover_text": "40\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rubik's Cube invention", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "af": {"query": "Uitvinding van die Rubik-kubus", "hover_text": "40e herdenking van die Rubik-kubus", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "cub de Rubik", "hover_text": "40\u00e8 aniversari del cub de Rubik", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1348\u1320\u122b", "hover_text": "40\u129b\u12cd \u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1218\u1273\u1230\u1262\u12eb \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cubo di Rubik", "hover_text": "40\u00b0 anniversario del Cubo di Rubik", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "hover_text": "40 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Uppfinningen Rubiks kub", "hover_text": "Rubiks kub 40 \u00e5r", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Rubikova kostka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010d\u00ed vyn\u00e1lezu Rubikovy kostky", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 40 \u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Aireag\u00e1n Chi\u00fab Rubik", "hover_text": "Cothrom an lae a th\u00e1ngthas ar Chi\u00fab Rubik", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-40 kwakhandwa i-Rubik's Cube", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rubiken kuboa", "hover_text": "Rubiken kuboaren 40. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ruubiku kuubik", "hover_text": "40. Ruubiku kuubiku aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Kubus Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun ke-40 Kubus Rubik ", "share_text": ""}, "es": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Invention of the Rubik's Cube", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario do cubo de Rubik", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Rubiks kubus", "hover_text": "40e Verjaardag van Rubiks kubus", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Rubik K\u00fcp", "hover_text": "Rubik K\u00fcp\u00fc'n\u00fcn \u0130cad\u0131n\u0131n 40.Y\u0131l\u0131 ", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915 \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c", "hover_text": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915\u0915\u094b \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c\u0915\u094b \u096a\u0966\u0914 \u0935\u0930\u094d\u0937\u091c\u092f\u0928\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rubika kubs", "hover_text": "Rubika kuba 40. gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rubiko kubas", "hover_text": "40-asis Rubiko kubo jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0440\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0435", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 40th \u0e1b\u0e35  \u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u626d\u8a08\u9ab0", "hover_text": "\u626d\u8a08\u9ab0\u767c\u660e 40 \u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Cubul Rubik", "hover_text": "40 de ani de la inventarea Cubului Rubik", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rubik kubbur", "hover_text": "Rubik kubburinn er 40 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kostka Rubika", "hover_text": "40. rocznica wynalezienia Kostki Rubika", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd", "hover_text": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd, 40\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8me anniversaire du Rubik's Cube", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0443\u0431 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0443\u0431\u0438\u043a \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. godi\u0161njica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ea\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "sl": {"query": "izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. obletnica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Rubik's Cube", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rubiks terning", "hover_text": "40 \u00e5rs jubil\u00e6um for Rubiks terning", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c \u0915\u0940 40 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Rubikin kuutio", "hover_text": "40 vuotta Rubikin kuution kehitt\u00e4misest\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A Rubik kocka feltal\u00e1l\u00e1sa", "hover_text": "A Rubik kocka 40. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435", "hover_text": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435\u0441i\u043d\u0435 40 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d4d", "hover_text": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 40-\u0d06\u0d02 \u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d02", "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c", "hover_text": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c 40\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40-\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9b54\u65b9", "hover_text": "\u9b54\u65b9\u53d1\u660e 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Rubikova kocka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010die vyn\u00e1lezu Rubikovej kocky", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d", "hover_text": " \u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d 40\u0c35 \u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c37\u0c3f\u0c15\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erfindung des Zauberw\u00fcrfels", "hover_text": "40 Jahre Zauberw\u00fcrfel", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Terciptanya Kiub Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun Ke 40 Kiub Rubik", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c\u091a\u093e 40\u0935\u093e \u0935\u0930\u094d\u0927\u093e\u092a\u0928 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 40 tangu mraba wa Rubik ulipoundwa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YFEk9_h2-LGOCmDTGHrhog750sUzuOM01wzs1Bl9iwy3Fta6SXkMy-mg2_xq4Z8vb2D22C-BDxMi2alP0sY9u7FktOMKKA-dBdDQvHc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YqRQvslOqHWaUDvfnDOiPvg4414Rvtcz4GpiYWnaBmoH5GbEXJ3bpufV8PsNhRHzNVQFCRrBM9sh2jhuUE6JzFPAN341h8mijJXbUmJN", "query": "Rubik's Cube invention"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nellie Melba's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nellie-melbas-150th-birthday", "title": "Nellie Melba's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nelliemelba11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nellie Melba", "hover_text": "Nellie Melba's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fIx4hf3tzuzQa2AzmXfUT3YmQUO742SlvOGDRsnzykbvwZYsavA0M1JeBLfrwyQEe8oVfwRnSY3vw_ZN9tgQsTLGs2R9ZSmaI6XxFMI=s660", "alternate_url": "", "query": "Nellie Melba"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 18], "height": 207, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "", "id": 6201498, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "the-start-of-turkish-youth-week", "title": "The Start of Turkish Youth Week ", "url": "//www.google.com/logos/2012/youth12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "hover_text": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Njnwpx5y2IpLzeUMY8DuubMtPkOZFWvqRLgcCL28yIpF9cRSBEDVMPcJaL15_KfGa_CQ4R9bHFHxMa6lRdZWUA0lFG2dMbshyJSywzti=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman", "is_dynamic": false, "width": 325, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Claude Debussy's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "claude-debussys-151st-birthday", "title": "Claude Debussy's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/claude_debussys_151st_birthday-2009007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03bb\u03c9\u03bd\u03c4 \u039d\u03c4\u03b5\u03bc\u03c0\u03c5\u03c3\u03c3\u03cd", "hover_text": "151\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bb\u03c9\u03bd\u03c4 \u039d\u03c4\u03b5\u03bc\u03c0\u03c5\u03c3\u03c3\u03cd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy's 151st birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 151 tangu kuzaliwa kwa Claude Debussy", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00e8 aniversari del naixement de Claude Debussy", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ad\u120b\u12cd\u12f5 \u12f4\u1265\u1235\u12ed", "hover_text": "151\u129b\u12cd \u12e8\u12ad\u120b\u12cd\u12f5 \u12f4\u1265\u1235\u12ed \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00b0 anniversario della nascita di Claude Debussy", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05dc\u05d5\u05d3 \u05d3\u05d1\u05d9\u05e1\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 151 \u05dc\u05e7\u05dc\u05d5\u05d3 \u05d3\u05d1\u05d9\u05e1\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Clauda Debussyho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644\u0648\u062f \u062f\u064a\u0628\u0648\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640151 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u0644\u0648\u062f \u062f\u064a\u0628\u0648\u0633\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Com\u00f3radh 151 bliain \u00f3 rugadh Claude Debussy", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy-ren jaiotegunaren 151. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Claude Debussy. Kugujwa iminyaka engu-151", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba cumpleanos de Claude Debussy", "share_text": ""}, "id": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Ulang Tahun Claude Debussy ke-151", "share_text": ""}, "es": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba aniversario del nacimiento de Claude Debussy", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy's 151st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151e Geboortedag Claude Debussy", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy'nin 151'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Klods Debis\u012b", "hover_text": "Kloda Debis\u012b 151. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba aniversario del nacimiento de Claude Debussy", "share_text": ""}, "is": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy f\u00e6ddist fyrir 151 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy - 151. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Il y a 151 ans naissait Claude Debussy", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0456", "hover_text": "151 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. rojstni dan Claude Debussy", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. godi\u0161njica ro\u0111enja Claudea Debussyja", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "\u0995\u09cd\u09b2\u09a6 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c1\u09b8\u09c0\u09b0 \u09e7\u09eb\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. Geburtstag von Claude Debussy", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Claude Debussy", "share_text": ""}, "da": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba Anivers\u00e1rio de Claude Debussy", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. godi\u0161njica ro\u0111enja Claudea Debussyja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151 vuotta Claude Debussyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151 \u00e9ve sz\u00fcletett Claude Debussy", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc \u751f\u8a95 151 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151 de ani de la na\u0219terea lui Claude Debussy", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba Anivers\u00e1rio de Claude Debussy", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5fb7\u5e03\u897f151 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud074\ub85c\ub4dc \ub4dc\ubdd4\uc2dc", "hover_text": "\ud074\ub85c\ub4dc \ub4dc\ubdd4\uc2dc \ud0c4\uc0dd 151\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. v\u00fdro\u010die narodenia Clauda Debussyho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5fb7\u5f6a\u897f", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5fb7\u5f6a\u897f\u8bde\u8fb0 151\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy's 151st birthday", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S878uYfwajDDAICw9JJRFAjJ-m2WCZNddATruw78-X3tgngRBGRAz-MN-WCKuimwoMcemoM1fpcAAFXktxpueTIeBmgZI6R-DpeK-G0T=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/punK1aoXsQGJbuIAB4pjm4YbJAQjz0Z1JLusHMgr4oDUTJl60L7DI6pXe9qhGHZFXbuZvSwENOuxvN1W7hj70thPiyGr6eicEcR_DEu3", "query": "Claude Debussy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivan-mestrovics-130th-birthday", "title": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/ivan_mestrovics_130th_birthday-2011005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivan Me\u0161trovi\u0107", "hover_text": "130. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivana Me\u0161trovi\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MDBlMnxzQZLeq4WrVvlAU1_kJ_Op6Py_EkG_32g_468uUQqQ3GVxeyklDC8yF_QNSBL9yKU1SMkJzosPX9pN0andRhjDhDs588UyJ1Y=s660", "query": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGFgH7D0j9He6V8sK18ky27iD9om41jmaOlB7KT2HVYJEVwJHi8xR9YLOT-OIxrGrOHmOzEF9I1EQUiUYAI8lHHu_MviioejOi2UYBIL"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-nesbits-155th-birthday", "title": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith_nesbits_89th_birthday-2009006.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Nesbit", "hover_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Nesbit", "hover_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bRFoLvYTPfFZxYvyVqoMUKNWBz_A9jKZe3sOgyxuPDkQCYoa2zBTRvv9AjXRDWaYAJ_W68Agh9udBcfAzHUh5ncaJRoXmdctc1IUDSMNnA=s660", "query": "Edith Nesbit", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dmm3sMZ9yk14FQDqdZLgzxIjkdGjaTSKdcY1FvELsFSv_bgrs0u9yjTan_nvWO3HHrZ1Re3MYGOmOLQXPkM7K98HLKvkZPEs76WFH2TP1A"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "omar-khayyams-964th-birthday", "title": "Omar Khayyam's 964th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "hover_text": "\u0633\u0627\u0644\u0631\u0648\u0632 \u06f9\u06f6\u06f4-\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "964\u00e8me anniversaire de Omar Khayyam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0669\u0666\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rL1Nydy625NGkwlLhOA_DIlW6Lw-Q4cYe1rnj0vbVqyVKjCMfTq6zocqhYjL7DOt7jHv0f9AVi7jGfCTJsGYR7-tT2RBpZMw5iWo8k14=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "Dylan Hoffman", "Pirate", "Parrot", "Sun", "Ship", "Island", "Rays", "Treasure", "Coconuts", "Sand", "Water", "Palm Tree", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner Dylan Hoffman's 'Pirate Times'", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>We run Doodle 4 Google competitions all around the world (and if you just search our site for &#39;doodle 4 google&#39; you can see the winners from over the years) and today the whole doodle team was able to come to New York City to celebrate the 2012 US winner, Dylan Hoffman. This always ends up being one of the most fun and special days of the year and this was no exception!<br />\r\n<br />\r\nThe theme was &quot;If I could travel in time, I&#39;d visit...&quot; and we received 114,000 submissions with travels ranging from visiting the dinosaurs, to Victorian England, the 60s, and into the future (where we saw lots of robots, which we love here at Google!). That number was then narrowed that down to 250 finalists and from there a group of guest judges came up with the 50 state winners who all got to join us in NYC to celebrate.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh5.ggpht.com/W_3eNdvlkLVgfID5XA3rOLT_7nNeGmXWQGaPWrq_wWdsWzBrGRmISpEPyH_O2nn8i0vXpnot1xTYjy1oXa8fKIhGMC4hjjmvY9FokHin=s0\" style=\"font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; line-height: normal;\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743864597575390674\" src=\"http://lh5.ggpht.com/W_3eNdvlkLVgfID5XA3rOLT_7nNeGmXWQGaPWrq_wWdsWzBrGRmISpEPyH_O2nn8i0vXpnot1xTYjy1oXa8fKIhGMC4hjjmvY9FokHin=s320\" style=\"display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>The day was filled with hearing some inspirational (or just hilarious) words from our judges, arts and crafts with the doodle team, and a range of activities that traveled through time. The day wrapped up with the unveiling of all 50 doodles at the New York Public Library.</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/oJlDoZTKncpxEaP4bCeNFFN-on7Bbxau9ggYZwlA1KBuuCUc9utYSCp2VVDKd1QyT5iGmQsvApnFe9X2c8B1KxlGQ_DtTEz_6aPkGRs=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743867397149931394\" src=\"http://lh6.ggpht.com/oJlDoZTKncpxEaP4bCeNFFN-on7Bbxau9ggYZwlA1KBuuCUc9utYSCp2VVDKd1QyT5iGmQsvApnFe9X2c8B1KxlGQ_DtTEz_6aPkGRs=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Marissa Mayer, VP of Product Management; Ryan Germick, our chief doodler; Jeff &quot;Swampy&quot; Marsh, the creator of Phineas and Ferb; Jordin Sparks, recording artist and American Idol winner; Tony DiTerlizzi and Holly Black, creators of The Spiderwick Chronicles; Mo Willems, children&#39;s author and animator</em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh3.ggpht.com/vtCrm7DsyktkRjgjknIQil08HQsfJwxE5_TO5piB6qxTSqtkZHIspXRDZVU9RpEcrbs0PO5WumLnl8fhVnMzTBOiO4D4aaxL4BB7MVA=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743868091095888162\" src=\"http://lh3.ggpht.com/vtCrm7DsyktkRjgjknIQil08HQsfJwxE5_TO5piB6qxTSqtkZHIspXRDZVU9RpEcrbs0PO5WumLnl8fhVnMzTBOiO4D4aaxL4BB7MVA=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Willie and one of our state finalists doodling!</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/bPV164LL9R_qfhJvMfBBvHUTG42JfqQhyz-PC59ghbP3u445mv3AmU_2fCdP-Z5I434oNXYtZtPxpweuXYmsuiPbJOIyhcoyy_bLKZc=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743868902577849042\" src=\"http://lh6.ggpht.com/bPV164LL9R_qfhJvMfBBvHUTG42JfqQhyz-PC59ghbP3u445mv3AmU_2fCdP-Z5I434oNXYtZtPxpweuXYmsuiPbJOIyhcoyy_bLKZc=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Doodles being unveiled</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh4.ggpht.com/4CSUdoK2goVRMw5E9a5qK9bki1QHpx7vW-8N7Yr1ULDVyM730r8aX50sLB9OMOwy-sp5GwJeJWSQf6pKk9TLl7TiHUd6Gk_TbqnE0gs=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5743869079795400242\" src=\"http://lh4.ggpht.com/4CSUdoK2goVRMw5E9a5qK9bki1QHpx7vW-8N7Yr1ULDVyM730r8aX50sLB9OMOwy-sp5GwJeJWSQf6pKk9TLl7TiHUd6Gk_TbqnE0gs=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Tada! </em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Such an amazing day! Congratulations to all the 50 finalists and to our National Winner, Dylan, and his whole family. To all the budding artists out there... Keep doodling and get ready for next year!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 835004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "minakata-kumagusus-145th-birthday", "title": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Minakata_Kumagusu12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5357\u65b9\u718a\u6960", "hover_text": "\u5357\u65b9\u718a\u6960 \u8a95\u751f145 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-zVhppBZ0lzwKjbDzT7jBXghxpKrM6n8MHh8kZSUg8yJ0NeHPpnCRFdiVkv6Xg2LiSUFRhSSHyqRycO0lYcOzH-aPY2wy1d_ak0zyf7LGw=s660", "alternate_url": "", "query": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-khayyams-964th-birthday", "title": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "hover_text": "\u0633\u0627\u0644\u0631\u0648\u0632 \u06f9\u06f6\u06f4-\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "964\u00e8me anniversaire de Omar Khayyam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0669\u0666\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rL1Nydy625NGkwlLhOA_DIlW6Lw-Q4cYe1rnj0vbVqyVKjCMfTq6zocqhYjL7DOt7jHv0f9AVi7jGfCTJsGYR7-tT2RBpZMw5iWo8k14=s660", "query": "Omar Khayyam", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia) #GoogleDoodle", "name": "long-night-of-museums-2016-mexico-columbia", "title": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-mexico-6002612513013760.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 5, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016", "hover_text": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016", "share_text": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-mexico-6002612513013760.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aemUGOfO_vELleFt0b-Nt_UVoJwGAdhpo8gAGr2iektUNIffFExfonzUQCMs_vtLknaVhG4sBBcEFncZ4-dql4_yDyjMuGr_ieIXSG-Wcg", "query": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Trenet's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-trenets-100th-birthday", "title": "Charles Trenet's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_trenets_100th_birthday-1535005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Charles Trenet", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Charles Trenet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f4LminjxdwOqhCb1Dq2Y-ImYmIariObWj9-bN9lz8EjDwE-O-F7sg9hi0b1BYSWcNn52KVwamSh_wWZZubGBya7luMDo9Ae8xfVsW9Jc=s660", "query": "Charles Trenet's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sMeL5jP5HOku8lNoluSRoclNkM8Kb6H5l38PJgYX7hj_pHzrT9gTlI4FdSFHvKClXeLq0HQHr3_m5HWNDzseECCHM5_ZyWVILZ9tJQvH"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 18], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rL1Nydy625NGkwlLhOA_DIlW6Lw-Q4cYe1rnj0vbVqyVKjCMfTq6zocqhYjL7DOt7jHv0f9AVi7jGfCTJsGYR7-tT2RBpZMw5iWo8k14=s660", "query": "Omar Khayyam", "alternate_url": "", "id": 6201624, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman", "title": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner Dylan Hoffman's 'Pirate Times'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 298, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "federico-garcia-lorcas-115th-birthday", "title": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/federico_garca_lorcas_115th_birthday-1521005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 5], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "Federico Garcia Lorca-ren jaiotegunaren 115. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00e8 aniversari del naixement de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00ba cumpleanos de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}, "es": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00ba aniversario del nacimiento de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qy9rJSzpOotqSoeSzEPf0OCHx9By-mykAx5MnJ04f_RB-SPljxoymbeBSP5r3wxSrKCFZtnTm1vcmV6JEd6-BIsSppj1oesmnwDC6JI=s660", "query": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3KtxkElT4v5xx2DhDmS3XJwZ2zCx4zIf2604vuTc_mfciGaM3tNvxbY6Wyu7eNhQDnMTdMuByCZqM33e1qExheCNTQSO9WAxKadecI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Aleksander Fredro's 220th birthday #GoogleDoodle", "name": "aleksander-fredros-220th-birthday", "title": "Aleksander Fredro's 220th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/_aleksander_fredros_220th_birthday-1412005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 20], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Aleksander Fredro", "hover_text": "Aleksander Fredro - 220. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t66dR3dK5qSd7m02S01ybeWtVlbV9GI6KW2jk0t9YLDdzg_KnIpGQbFL7XJFMbUJArXUFbmSNM0YlN32gUKoAOYZ9alK_KjyHXwhPR72=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gYjNiKjfWfGOZ_lnFk2mZeLa5mdiwdcOsSt4SrG8ceAWFCqq_JkQiGDR-oL6DR2TJeGXTXOAj97NcVeplhWn5j4aUfb5DKRjxJVklg4u", "query": "Aleksander Fredro's 220th birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dano (Korean Festival Day) 2013 #GoogleDoodle", "name": "dano-korean-festival-day-2013", "title": "Dano (Korean Festival Day) 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dano_korean_festival_day_2013-1508006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub2e8\uc624", "hover_text": "\ub2e8\uc624", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YCVxF7BQPT7mfLydzsH-z137cQWZveV-eHoRDGCrgrBe7Dxq1ni9aAySsJjW_JP7lVzNukQJ5aRgdczi8PjGJY-17oB9Bl9QXPVIYz-X=s660", "query": "Dano (Korean Festival Day) 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PpU5UGcfY85xKWuF9-lXxSapvvIjRLw3v7eLSkKC2fetPq99Pk9gbOEHAwO_N-wwdNaDwr6XTQxtalq0mncXd6ngEI2Yzac6K4K59myB"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "minakata-kumagusus-145th-birthday", "title": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Minakata_Kumagusu12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5357\u65b9\u718a\u6960", "hover_text": "\u5357\u65b9\u718a\u6960 \u8a95\u751f145 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-zVhppBZ0lzwKjbDzT7jBXghxpKrM6n8MHh8kZSUg8yJ0NeHPpnCRFdiVkv6Xg2LiSUFRhSSHyqRycO0lYcOzH-aPY2wy1d_ak0zyf7LGw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Math", "Geometric", "cubic equation"], "is_highlighted": false, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "hover_text": "\u0633\u0627\u0644\u0631\u0648\u0632 \u06f9\u06f6\u06f4-\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "964\u00e8me anniversaire de Omar Khayyam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0669\u0666\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-khayyams-964th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 831007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "minakata-kumagusus-145th-birthday", "title": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Minakata_Kumagusu12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5357\u65b9\u718a\u6960", "hover_text": "\u5357\u65b9\u718a\u6960 \u8a95\u751f145 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-zVhppBZ0lzwKjbDzT7jBXghxpKrM6n8MHh8kZSUg8yJ0NeHPpnCRFdiVkv6Xg2LiSUFRhSSHyqRycO0lYcOzH-aPY2wy1d_ak0zyf7LGw=s660", "query": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman", "title": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner Dylan Hoffman's 'Pirate Times'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660", "alternate_url": "", "query": "Doodle 4 Google"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia) #GoogleDoodle", "name": "long-night-of-museums-2016-mexico-columbia", "title": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-mexico-6002612513013760.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 5, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016", "hover_text": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016", "share_text": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-mexico-6002612513013760.2-hp2x.gif", "query": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aemUGOfO_vELleFt0b-Nt_UVoJwGAdhpo8gAGr2iektUNIffFExfonzUQCMs_vtLknaVhG4sBBcEFncZ4-dql4_yDyjMuGr_ieIXSG-Wcg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Trenet's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-trenets-100th-birthday", "title": "Charles Trenet's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_trenets_100th_birthday-1535005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Charles Trenet", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Charles Trenet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f4LminjxdwOqhCb1Dq2Y-ImYmIariObWj9-bN9lz8EjDwE-O-F7sg9hi0b1BYSWcNn52KVwamSh_wWZZubGBya7luMDo9Ae8xfVsW9Jc=s660", "query": "Charles Trenet's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sMeL5jP5HOku8lNoluSRoclNkM8Kb6H5l38PJgYX7hj_pHzrT9gTlI4FdSFHvKClXeLq0HQHr3_m5HWNDzseECCHM5_ZyWVILZ9tJQvH"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 18], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-zVhppBZ0lzwKjbDzT7jBXghxpKrM6n8MHh8kZSUg8yJ0NeHPpnCRFdiVkv6Xg2LiSUFRhSSHyqRycO0lYcOzH-aPY2wy1d_ak0zyf7LGw=s660", "query": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6186329, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "omar-khayyams-964th-birthday", "title": "Omar Khayyam's 964th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "hover_text": "\u0633\u0627\u0644\u0631\u0648\u0632 \u06f9\u06f6\u06f4-\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "964\u00e8me anniversaire de Omar Khayyam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0669\u0666\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rL1Nydy625NGkwlLhOA_DIlW6Lw-Q4cYe1rnj0vbVqyVKjCMfTq6zocqhYjL7DOt7jHv0f9AVi7jGfCTJsGYR7-tT2RBpZMw5iWo8k14=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Summer 2013 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-summer-2013", "title": "First Day of Summer 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/first_day_of_summer_2013-1536005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 6, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd 2013", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd 2013. \u0394\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of summer 2013", "hover_text": "First day of summer. Artwork by Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Solstici d'estiu", "hover_text": "Primer dia d'estiu 2013. Il\u00b7lustraci\u00f3 de Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Solstizio d'estate", "hover_text": "Primo giorno d'estate. Disegno di Christoph Nienann", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e2\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 2013", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5 2013", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed slunovrat 2013", "hover_text": "Letn\u00ed slunovrat 2013", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grianstad an tsamhraidh", "hover_text": "Grianstad an tsamhraidh. Obair eala\u00edne le Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udako solstizioa 2013", "hover_text": "2013ko udako lehen eguna. Christoph Niemann-en ilustrazioa.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Suvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev 2013", "hover_text": "Suve algus. Illustratsioon Christopha Niemannilt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Solsticio de ver\u00e1n 2013", "hover_text": "Primeiro d\u00eda do ver\u00e1n 2013. Ilustraci\u00f3n de Cristoph Niemann", "share_text": ""}, "es": {"query": "Solsticio de verano 2013", "hover_text": "Primer d\u00eda de verano 2013. Ilustraci\u00f3n de Cristoph Niemann.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eerste dag van de zomer 2013", "hover_text": "Eerste dag van de zomer", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yaz G\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc", "hover_text": "Yaz\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vasaras saulgrie\u017ei", "hover_text": "Vasaras saulgrie\u017ei. Kristofa Niemana ilustr\u0101cija", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea 2013", "hover_text": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea 2013", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de verano 2013", "hover_text": "Solsticio de verano. Ilustraci\u00f3n de Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pierwszy dzie\u0144 lata", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 lata. Ilustracja Christopha Niemanna", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Solstice d'\u00e9t\u00e9", "hover_text": "Solstice d'\u00e9t\u00e9. Illustration de Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435 2013", "hover_text": "\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430 \u043b\u044f\u0442\u043e\u0442\u043e", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sommersonnenwende", "hover_text": "Sommersonnenwende 2013. Illustration von Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Sommersolhverv", "hover_text": "Sommersolhverv 2013. Illustration af Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ljetni solsticij 2013.", "hover_text": "Prvi dan ljeta. Ilustracija Christopha Niemanna.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus 2013", "hover_text": "Kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus 2013", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "prvi dan ljeta", "hover_text": "Prvi dan ljeta", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "solsti\u021biul de var\u0103 2013", "hover_text": "Prima zi de var\u0103", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "\u590f\u81f3 2013 Design by Christoph Niemann", "share_text": ""}, "ro": {"query": "solsti\u021biul de var\u0103 2013", "hover_text": "Prima zi de var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o 2013", "hover_text": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o 2013", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "\u590f\u5929\u4f86\u4e86\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc9c0", "hover_text": "\ud558\uc9c0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Sommarsolst\u00e5ndet 2013", "hover_text": "Sommarsolst\u00e5ndet. Konstverk av Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0442\u043e\u0442\u043e. \u0418\u043b\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041d\u0438\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00fd slnovrat 2013", "hover_text": "Letn\u00fd slnovrat 2013", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "\u590f\u5929\u6765\u4e86zzzz", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043b\u0435\u0442\u045a\u0430 \u0434\u0443\u0433\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043b\u0435\u0442\u0430. \u0410\u0443\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0443\u0434\u043b\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041d\u0438\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "hu": {"query": "ny\u00e1ri napfordul\u00f3", "hover_text": "A ny\u00e1r els\u0151 napja 2013. K\u00e9sz\u00edtette Christoph Niemann", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zfw6Qqbl7jn5VD-oUPzZM8oUpv9Y01-vuZi6utoQozsMk8jpnqYDOorjD1OJQp19bLZWLhBeKGaG-hEjCRu-cmt7C6lKwsqFozV6f0cL=s660", "query": "first day of summer 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UYX3ro5qLZDMyInieR4avSQsmpDVRlbNId4jpGWNzC3sYBh9Ayz1LAoRJciQGECucWXNb0Fzck4VtDqUvvQpLStCA6z2OlwivM09gELP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2013", "title": "Father's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/fathers_day_2013-1532005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1 2013", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des P\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des P\u00e8res 2013", "share_text": ""}, "en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day 2013", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vaderdag", "hover_text": "Vaderdag 2013", "share_text": ""}, "ceb": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day 2013", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7236\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u7236\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Heri ya siku ya kina baba!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Babalar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Babalar G\u00fcn\u00fc 2013", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 otcov", "hover_text": "De\u0148 otcov 2013", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7236\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u7236\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day 2013", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0628 2013", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bapa", "hover_text": "Hari Bapa", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den otc\u016f", "hover_text": "Den otc\u016f 2013", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre 2013", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u7236\u306e\u65e5", "hover_text": "\u7236\u306e\u65e5 2013", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4ZONZmW47ec_yazKCoTD_2dHIx7hgbkO7v974Vpk8PIbV8m0P1vfuswIzq0xENQFNjvyDb5jt4GU39ez7ixeaYHinczrye_s6d6ix_VQ=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JO6SKyR2l6-4uyQ7Q2zsvdkGUJb5QJt-QpNiK5CMn6R4gvmptWMV8i3eXKGeFHn81BJbVmUcOFBrp0QCcmjN6u_6JByUkbWFgqhIHlY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "federico-garcia-lorcas-115th-birthday", "title": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/federico_garca_lorcas_115th_birthday-1521005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 5], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "Federico Garcia Lorca-ren jaiotegunaren 115. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00e8 aniversari del naixement de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00ba cumpleanos de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}, "es": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00ba aniversario del nacimiento de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qy9rJSzpOotqSoeSzEPf0OCHx9By-mykAx5MnJ04f_RB-SPljxoymbeBSP5r3wxSrKCFZtnTm1vcmV6JEd6-BIsSppj1oesmnwDC6JI=s660", "query": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3KtxkElT4v5xx2DhDmS3XJwZ2zCx4zIf2604vuTc_mfciGaM3tNvxbY6Wyu7eNhQDnMTdMuByCZqM33e1qExheCNTQSO9WAxKadecI"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 160, "name": "juan-rulfos-95th-birthday", "title": "Juan Rulfo's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/rulfo12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 16], "hires_width": 402, "translations": {"es-419": {"query": "Juan Rulfo", "hover_text": "95\u00ba Cumplea\u00f1os de Juan Rulfo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/rulfo12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "mushrooms", "fungi", "notes", "watercolor", "drawings", "paper"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u5357\u65b9\u718a\u6960", "hover_text": "\u5357\u65b9\u718a\u6960 \u8a95\u751f145 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "minakata-kumagusus-145th-birthday", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Minakata_Kumagusu12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 832005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-khayyams-964th-birthday", "title": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "hover_text": "\u0633\u0627\u0644\u0631\u0648\u0632 \u06f9\u06f6\u06f4-\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "964\u00e8me anniversaire de Omar Khayyam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0669\u0666\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rL1Nydy625NGkwlLhOA_DIlW6Lw-Q4cYe1rnj0vbVqyVKjCMfTq6zocqhYjL7DOt7jHv0f9AVi7jGfCTJsGYR7-tT2RBpZMw5iWo8k14=s660", "query": "Omar Khayyam", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman", "title": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner Dylan Hoffman's 'Pirate Times'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia) #GoogleDoodle", "name": "long-night-of-museums-2016-mexico-columbia", "title": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-mexico-6002612513013760.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 5, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016", "hover_text": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016", "share_text": "D\u00eda Internacional de los Museos 2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-mexico-6002612513013760.2-hp2x.gif", "query": "Long Night of Museums 2016 (Mexico, Columbia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aemUGOfO_vELleFt0b-Nt_UVoJwGAdhpo8gAGr2iektUNIffFExfonzUQCMs_vtLknaVhG4sBBcEFncZ4-dql4_yDyjMuGr_ieIXSG-Wcg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Trenet's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-trenets-100th-birthday", "title": "Charles Trenet's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_trenets_100th_birthday-1535005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Charles Trenet", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Charles Trenet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f4LminjxdwOqhCb1Dq2Y-ImYmIariObWj9-bN9lz8EjDwE-O-F7sg9hi0b1BYSWcNn52KVwamSh_wWZZubGBya7luMDo9Ae8xfVsW9Jc=s660", "query": "Charles Trenet's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sMeL5jP5HOku8lNoluSRoclNkM8Kb6H5l38PJgYX7hj_pHzrT9gTlI4FdSFHvKClXeLq0HQHr3_m5HWNDzseECCHM5_ZyWVILZ9tJQvH"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 16], "height": 160, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/rulfo12-hp.jpg", "query": "Juan Rulfo's 95th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6186198, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "minakata-kumagusus-145th-birthday", "title": "Minakata Kumagusu's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Minakata_Kumagusu12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5357\u65b9\u718a\u6960", "hover_text": "\u5357\u65b9\u718a\u6960 \u8a95\u751f145 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-zVhppBZ0lzwKjbDzT7jBXghxpKrM6n8MHh8kZSUg8yJ0NeHPpnCRFdiVkv6Xg2LiSUFRhSSHyqRycO0lYcOzH-aPY2wy1d_ak0zyf7LGw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Juan Rulfo's 95th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 402, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "William John Swainson's 224th Birthday #GoogleDoodle", "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "query": "William John Swainson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "216th Anniversary of the First Parachute Jump #GoogleDoodle", "name": "216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump", "title": "216th Anniversary of the First Parachute Jump", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 22], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad- \u0396\u03b1\u03ba \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ad\u03bd", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first parachute jump?", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8 aniversari del primer salt en paracaigudes", "share_text": ""}, "it": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00b0 anniversario del primo lancio con paracadute", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e0\u05d7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df?", "hover_text": "216 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u8fe6\u7d0d\u6797", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643 \u063a\u0627\u0631\u0646\u0648\u0631\u0627\u0646\u060c \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640216 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "An com\u00f3radh 216\u00fa an ch\u00e9ad l\u00e9im paraisi\u00fait", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Paraxutean egindako lehen jauziaren 216. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-216 Ukugxuma kokuqala kwe-Parachute", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario do primeiro salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Hari ulang tahun terjun payung pertama ke-216", "share_text": ""}, "es": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk para\u015f\u00fct il\u0259 atlay\u0131\u015f\u0131n 216-c\u0131 illyi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk Para\u015f\u00fctle Atlay\u0131\u015f\u0131n 216'nc\u0131 Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 gadi kop\u0161 pirm\u0101 l\u0113ciena ar izpletni", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Pirmojo \u0161uolio para\u0161iutu 216-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pcm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "is": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e1r fr\u00e1 fyrsta fallhl\u00edfarst\u00f6kkinu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho seskoku pad\u00e1kem", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8me anniversaire du premier saut en parachute", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, penerjun payung pertama", "hover_text": "Ulang tahun ke-216 lonjatan payung terjun pertama", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. godi\u0161njica prvog skoka padobranom", "share_text": ""}, "de": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des ersten Fallschirmsprungs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r siden det f\u00f8rste faldsk\u00e6rmsudspring", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0902\u0926\u094d\u0930\u0947-\u091c\u0948\u0915\u094d\u0938 \u0917\u093e\u0930\u094d\u0928\u0930\u093f\u0928 ", "hover_text": "\u092a\u0939\u0932\u0940 \u092a\u0948\u0930\u093e\u0936\u0942\u091f \u0915\u0942\u0926 \u0915\u0940 216 \u0935\u0940\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0902\u0920", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laskuvarjohypyn 216 vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec \u30b8\u30e3\u30c3\u30af \u30ac\u30eb\u30cc\u30e9\u30f3", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u964d\u4e0b 216\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 ani de la primul salt cu para\u015futa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r sedan det f\u00f6rsta fallsk\u00e4rmshoppet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441\u043e \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho zoskoku pad\u00e1kom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u52a0\u7eb3\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u4f1e 216\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. rocznica pierwszego skoku ze spadochronem", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u043a\u0443 \u0437 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0441\u043a\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e9ve volt az els\u0151 ejt\u0151erny\u0151s ugr\u00e1s", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "query": "when was the first parachute jump?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv8IjLR1yJL-5a-w07zQlBpc54jp6gzohb8zWH7YUWUOupt4HmCp5YgRnRtrTI7IeXF6YOqt4hnv5Vgpxu6s5AC3bh9ynMSk29BfI-ZbTQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}], "hires_height": 160, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "paraguay-independence-day-2012", "title": "Paraguay Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/paraguayind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ft_B1cg0i7b-W2kO4otLc7zSG4NPZlmA2FjnClo6Jj4A96cvqA7OVeCWZYCeaIK7hji9-aFDB42ucSj3uIAMZvJE4qU0cIM9wKQNytfF=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Comala", "Pedro P\u00e1ramo", "ghost town", "Buildings", "cactus", "cane"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Juan Rulfo", "hover_text": "95\u00ba Cumplea\u00f1os de Juan Rulfo", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Juan Rulfo's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juan-rulfos-95th-birthday", "countries": ["Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/2012/rulfo12-hp.jpg", "hires_width": 402, "persistent_id": 831006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-gaetana-agnesis-296th-birthday", "title": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-gaetana-agnesis-296th-birthday-4706186624499712.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 296 ya kuzaliwa kwa Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi f\u00e6ddist fyrir 296 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00b0 anniversario della nascita di Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "maria gaetana agnesi", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 296 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d2\u05d0\u05d8\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d2\u05e0\u05e1\u05d9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644296 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "L\u00e1 breithe 296\u00fa Maria Gaetana Agnesi ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi-ren jaiotegunaren 296. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maria Gaetana Agnesi. Kugujwa iminyaka engu-296", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario do nacemento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Ulang Tahun ke-296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u044b \u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00e8 aniversari del naixement de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi - 296. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Il y a 296 ans naissait Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. rojstni dan Marije Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesis 296 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296 de ani de la na\u0219terea Mariei Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6578\u5b78\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b78\u5bb6\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f 296 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc \ud0c4\uc0dd 296\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6570\u5b66\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b66\u5bb6\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f\u8bde\u8fb0 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. Geburtstag von Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 \u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438 \u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 ", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hgeIZb81OJmQhkUZd5BrFaGrUPSEPLnefczpePlKM-hhZnlssko7xCErCcazP6oIWqJ_FLulZ4sE_HdPppxnu9jr20BiEK95joDMpu9SEg=s660", "query": "Maria Gaetana Agnesi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6qQq67BypO5zyjbNVdAh6qt8JVsyf60SZx1wUndExZRudSR9NAry45gEcCCpMynCSeU1JXmsM5ILO1FoG8Oeer2mKVJS1ETQQi9Mp9WmDw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-malaysia", "title": "Teacher's Day 2015 (Malaysia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Happy Teacher's Day 2015!", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Guru", "hover_text": "Selamat Hari Guru 2015!", "share_text": "Selamat Hari Guru 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Oa2AupkFl54nGbkE3Yb2_2zLXcMowhBKadVerTZRpCIHAI8SV9VKCjgmQuO_iiU4nNk_jnmgj5inQoTpWRY4ErYsp-YMlSKmSCwKLnjr"}, {"hires_height": 101, "share_text": "Norway National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "norway-national-day-2009", "title": "Norway National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/norway09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 16], "hires_width": 270, "translations": {"no": {"query": "17 mai", "hover_text": "Gratulerer med dagen!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/norway09.gif", "alternate_url": "", "query": "Norway National Day 2009"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Counting Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "india-counting-day-2014", "title": "India Counting Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-counting-day-2014-6044861157343232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"te": {"query": "\u0c0e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f\u0c15\u0c32 \u0c2b\u0c32\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c32\u0c41", "hover_text": "\u0c13\u0c1f\u0c4d\u0c32 \u0c32\u0c46\u0c15\u0c4d\u0c15\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c41 \u0c24\u0c47\u0c26\u0c40 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091a\u0941\u0928\u093e\u0935 \u092a\u0930\u093f\u0923\u093e\u092e", "hover_text": "\u0935\u094b\u091f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0917\u093f\u0928\u0924\u0940 \u0915\u093e \u0926\u093f\u0928 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Election Results", "hover_text": "Election Results 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0bb5\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b8e\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lv7ySAceOo6-LztERAgw8N3hzHQZnMJtrPBg-9F0Lxw1BLumOcdbBHfFrgg3KkdEQmBVqSEprafNiGv8hf_BT_yv--0rMsRUfRIUqzgA=s660", "query": "Election Results", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u2uWr12SY8Yn8gpdP0lWcFVGyI1IDHObDdV-W7K416pEwBa_TUXPtWvwQAFoLhhObLc-3bxApZHN-A9pmxSZzJHBy52GbfmVpQC7Sdk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Invention of the First Laser #GoogleDoodle", "name": "invention-of-the-first-laser", "title": "Invention of the First Laser", "url": "//www.google.com/logos/2008/laser08.gif", "run_date_array": [2008, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first laser", "hover_text": "Invention of the first laser", "share_text": ""}, "vi": {"query": "thi\u1ebft b\u1ecb l", "hover_text": "S\u1ef1 ph\u00e1t minh c\u1ee7a thi\u1ebft b\u1ecb la-de \u0111\u1ea7u ti\u00ean", "share_text": ""}, "it": {"query": "primo laser", "hover_text": "Invenzione del primo laser", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05d9\u05d6\u05e8", "hover_text": "\u05d4\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05e7\u05e8\u05df \u05d4\u05dc\u05d9\u05d9\u05d6\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "prvn\u00ed laser", "hover_text": "Vyn\u00e1lez prvn\u00edho laseru", "share_text": ""}, "id": {"query": "laser pertama", "hover_text": "penemuan laser yang pertama", "share_text": ""}, "es": {"query": "primer laser", "hover_text": "Invenci\u00f3n del primer l\u00e1ser", "share_text": ""}, "nl": {"query": "utivinding laser", "hover_text": "Uitvinding van de laser", "share_text": ""}, "no": {"query": "f\u00f8rste laser", "hover_text": "Oppfinnelse av den f\u00f8rste laseren", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Lazerin Ke\u015ffi", "hover_text": "Lazerin Ke\u015ffi", "share_text": ""}, "tl": {"query": "unang laser", "hover_text": "imbensyon ng unang laser or pagka-imbento ng unang laser", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy laser", "hover_text": "Odkrycie pierwszego lasera", "share_text": ""}, "fr": {"query": "invention du laser", "hover_text": "Invention du premier laser", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erfindung des Laser", "hover_text": "Erfindung des Laser", "share_text": ""}, "da": {"query": "f\u00f8rste laser", "hover_text": "Opfindelsen af den f\u00f8rste laser", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "o primeiro laser", "hover_text": "a inven\u00e7\u00e3o do primeiro laser", "share_text": ""}, "fi": {"query": "ensimm\u00e4inen laser", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laserin keksiminen", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30fc\u30b6\u30fc\u5149\u7dda", "hover_text": "\u30ec\u30fc\u30b6\u30fc\u5149\u7dda\u306e\u767a\u660e", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u96f7\u5c04\u7684\u767c\u660e", "hover_text": "\u7d00\u5ff5\u96f7\u5c04\u7684\u767c\u660e", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd5c\ucd08\uc758 \ub808\uc774\uc800", "hover_text": "\ucd5c\ucd08\uc758 \ub808\uc774\uc800 \ubc1c\uba85", "share_text": ""}, "sv": {"query": "lasern 100 \u00e5r", "hover_text": "lasern 100 \u00e5r", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6fc0\u5149\u7684\u53d1\u660e", "hover_text": "\u7eaa\u5ff5\u6fc0\u5149\u7684\u53d1\u660e", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Laser pertama", "hover_text": "Ciptaan laser pertama", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mrzXtjUa2R-Zq5ID-t8JGVRVONRxSWz8Kna4t9KS2sHF16rknQmz1iATyBdal136pzVv7blL6ZwMc9IwdwgnC6Id_YSdnl1WyU1LIaQ=s660", "alternate_url": "", "query": "first laser"}, {"hires_height": 0, "share_text": "The National Theatre's 145 Anniversary #GoogleDoodle", "name": "the-national-theatres-145-anniversary", "title": "The National Theatre's 145 Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2013/the_national_theatres_145_anniversary-1545005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "N\u00e1rodn\u00ed divadlo Praha", "hover_text": "145. v\u00fdro\u010d\u00ed zalo\u017een\u00ed N\u00e1rodn\u00edho divadla v Praze", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tbn1kA_kzTIG1Eb7P9Lv5GCAOmUe0e_mnwsu8tDyy72bKe234gmyy9zFEgx3L8VpG6klEYbHAWm8FiWMaxiNE9I74MNRaNvhwEmDZ9c=s660", "query": "The National Theatre's 145 Anniversary", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sM0ihiU_G7gG7qDl6Ao6UNGxvFOnpB-FQYo6XpJbq7ozJCJQ7o-b4JvAGxzr4PK2wsLWtU2WrBzkzWD4q-l3tV7n941qoDcSnwoaygI"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 15], "height": 127, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ft_B1cg0i7b-W2kO4otLc7zSG4NPZlmA2FjnClo6Jj4A96cvqA7OVeCWZYCeaIK7hji9-aFDB42ucSj3uIAMZvJE4qU0cIM9wKQNytfF=s660", "query": "Paraguay Independence Day 2012", "alternate_url": "", "id": 6186325, "next_doodle": {"hires_height": 160, "name": "juan-rulfos-95th-birthday", "title": "Juan Rulfo's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/rulfo12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 16], "hires_width": 402, "translations": {"es-419": {"query": "Juan Rulfo", "hover_text": "95\u00ba Cumplea\u00f1os de Juan Rulfo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/rulfo12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Paraguay Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 371, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Niels Bohr's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "query": "Niels Bohr", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "alternate_url": "", "query": "uganda independence"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Janusz Korczak's Year #GoogleDoodle", "name": "janusz-korczaks-year", "title": "Janusz Korczak's Year", "url": "//www.google.com/logos/2012/janusz-korczak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Janusz Korczak", "hover_text": "Rok Janusza Korczaka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bQw7T75N70BcCD2X2dIZCEkqKH5EZw99xExJBhRzjQ4k1DW9xTvvvqOkGtGdN7XfBZFFqmZ6xRoWI6ju2GIUMKrE2KEGYHfq2ECUITy0EA=s660", "query": "Janusz Korczak's Year", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2012", "title": "Mother's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/mothersday12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 13], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2012", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della mamma", "hover_text": "Auguri a tutte le mamme", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Head emadep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de las Madres", "hover_text": "Feliz d\u00eda de las Madres", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne Moederdag", "hover_text": "Moederdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "anneler g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Motinos diena", "hover_text": "Motinos diena", "share_text": ""}, "fr": {"query": "f\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag 2012", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das m\u00e3es", "hover_text": "Feliz dia das m\u00e3es!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "\u00e4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Materinski dan", "hover_text": "Materinski dan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iAKK900sUsR3BwQrFqDESgsAzp3hhbJIaWIMRsA0G4r1pWhNRaOjznWV-IUDc2j7C8_2Me4dXC2clcQmlsvTCo_RobEFPCIdSbNhti4=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "postage", "stamp", "National Pantheon of the Heroes"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Paraguay Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2012", "countries": ["Paraguay"], "url": "//www.google.com/logos/2012/paraguayind12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 833004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Teachers Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2014-mexico", "title": "Teachers Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/teachers-day-2014-mexico-5067738917634048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yQuoA5-sGNuMj3QKByEDOhTVPVeZDLbY7cMSL38h911GL5FzHksKgDjPfVGhXYBphq9jmDhgMmDOu38KtlbSAnvqCIL77n8UM0TaVZVR=s660", "query": "Teachers Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oHZbRw9hRE_asz19AuzeTe7oRmo9-1ZduPG19EVC4pxHZTqqkuWBfdDRD1Fv7AWBSrlBHUYGecPSKJ1tRliALHzAzKelpreQGoAuXGs"}, {"hires_height": 408, "share_text": "Happy Birthday, Metro!", "name": "80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro", "title": "80th Anniversary of the Opening of the Moscow Metro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro-6504896987660288-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 15], "hires_width": 1300, "translations": {"kk": {"query": "\u041c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0456\u043d\u0435 80 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "\u041c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u043d\u0456\u04a3 \u0430\u0448\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 80 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u041c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0456\u043d\u0435 80 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "80 \u043b\u0435\u0442 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0443", "hover_text": "80 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e!"}, "en": {"query": "Moscow Metro 80th Anniversary", "hover_text": "80th anniversary of the opening of the Moscow Metro", "share_text": "Happy Birthday, Metro!"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro-6504896987660288-hp2x.jpg", "query": "Moscow Metro 80th Anniversary", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4WqhBls9LkR2lr8SPuDLjrBHbaObJQ3QTpvt-Ala5KiolUXH1G-brWIscX-ReGvzjsHOKTcXxd44KXF_eAja7KGk4Dpo2ooMONC0B2Tj"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anniversary of the First Film Projection #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-first-film-projection", "title": "Anniversary of the First Film Projection", "url": "//www.google.com/logos/2008/cinema-es08.gif", "run_date_array": [2008, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "cine en espa\u00f1", "hover_text": "Aniversario de la primera proyecci\u00f3n cinematogr\u00e1fica en Espa\u00f1a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M8D2y-DfK0CLijgzt8wY2JbWFPNhWRWEiLGI3jGw55MxUb2LGJQmmPpwt4jhf28zLIT_JXp75Kt8mog5-rnSGgE6cuSTdFSjnIIOuExn=s660", "query": "Anniversary of the First Film Projection", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 144, "share_text": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov #GoogleDoodle", "name": "120th-birthday-of-mikhail-bulgakov", "title": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov", "url": "//www.google.com/logos/2011/bulgakov11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 15], "hires_width": 371, "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "120  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/bulgakov11-hp.png", "query": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 430, "share_text": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-mexico-south-korea", "title": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-mexico-south-korea-4781673273098240-hp.gif", "run_date_array": [2016, 5, 15], "hires_width": 860, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2016 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \uc740\ud61c\uc5d0 \uac10\uc0ac\ub4dc\ub9bd\ub2c8\ub2e4 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-mexico-south-korea-4781673273098240-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lNrtBgHXJbdAjZKSjMriemKYiyrv8Ve1PEqT1w40jX0KybFrLPhAG-dX_osfRR5tTcJ4mXTQqcz8fd6_N65y7wn4tCLYdSXFpXhccx6n"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-elections-2016", "title": "Dominican Republic Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-elections-2016-5689870048559104-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "candidatos elecciones 2016", "hover_text": "Elecciones 2016", "share_text": "Elecciones 2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-elections-2016-5689870048559104-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Elections 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gE_yIBUVY2tDAy9R4g4e9GvAZZvRDsKYCCSZWtZ-VrOdtWtbYd7OpCQF_Fd29TDMHKk17dnIMzofO2bXbstzgIWoz1U9lNMuoM1iYVYFnA"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday #GoogleDoodle", "name": "viktor-vasnetsovs-165th-birthday", "title": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/viktor_vasnetsovs_165th_birthday-1514005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 15], "hires_width": 350, "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432", "hover_text": "165 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/viktor_vasnetsovs_165th_birthday-1514005.2-hp.jpg", "query": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PY0sihCziws_AigEXn4SNL3JnEIJ2Tdg1ZJxYwLHnXb9oweB7gqlIKELAWgtXcYrscrofzgzJjg9l5zMsl7sCOYtuGyagvovcAzuF1qBUg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Paraguay Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2013", "title": "Paraguay Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/paraguay_independence_day_2013-1511005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QPRo3MyoOT86JA3tFKClFKExirauZUD3od5BmioCmQE2n9OiApTiLJrsowJWludvblmxQVed8ZGBjsK6IKKDVoXCgMaUB94Ap_r0VDA=s660", "query": "Paraguay Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgHTaCR09e8ZTo5PYuqk5tgh19_sRhMGwJ7B63UQ0h65GR0DlTVSVBcW9cXCGq9yVwKbwRAgVAngHoaUzWUCAVitwJFSdjUeVnCkGVk4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frank Hornby's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frank-hornbys-150th-birthday", "title": "Frank Hornby's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/frank_hornbys_150th_birthday-1512005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Frank Hornby", "hover_text": "Frank Hornby's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NLyv76thATo_vzAF2OAN05YGsEsmZ0IkBRoh4Y5PDdwmn6H-yVC2v3x63WGAerV8uMFaoNHqEjkY-GiU8n7VBX9I5EVhHnLbToE6kcT3=s660", "query": "Frank Hornby", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oc1qt6X6mOBrb7gtQDahCBPAtJRQbMggTtXljnQfqxlpODIaKDyXVKEC-k5IXvamx_Ou-nobx34QWuiNaA-6yl0XN3qgB_3cPPs53u78"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/teachersday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJ6FGf9lmZ010kSixgIdSy0QYCUcP4jL9QEm4W5YjVeheiL3ZTtg1F0XSTI-NZP9tlhEOq7ZPYzEUkkF8YaODRtEiphT__5MF1kZWEhG=s660", "query": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 164, "share_text": "Teacher's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2013", "title": "Teacher's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1513005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 15], "hires_width": 443, "translations": {"ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1513005-hp.jpg", "query": "Teacher's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CFjrXhrZF3asMAaOO4xIoL_toWGcDxgwkVoWdd69JRmQgFbx8oXg0ztqiGFMURuSM5HsHrPnhu_7lrT89eAXxEQOW7gXMwklXyyeZxqT"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-mexico", "title": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-mexico-5477995338792960.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-mexico-5477995338792960-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qs8L6Xu67gJwfT5YDhK4Qnkc-Nzgn9zUecREJQ-aGbVywKs6ciFupD0S5QyzWZPVUmZDCD4zoOmcgivXaE4M6AX92ysvvGkMuPk5bCxQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Korea) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-korea", "title": "Teacher's Day 2015 (Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-korea-5150809562021888.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-korea-5150809562021888.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Korea)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqRYr09rQNT4dPpHb3douRGt-9ndlR4MAPGPe60rbICVxOCNDevSzvHk6DEtnNVKKd4jjNxBzwUsFQvYgUupxd6jRGNBim8P_HRQdAJo"}, {"hires_height": 111, "share_text": "Paraguay Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2011", "title": "Paraguay Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/paraguay11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 15], "hires_width": 303, "translations": {"es": {"query": "D\u00eda de la independencia Paraguay", "hover_text": "Bicentenario de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/paraguay11-hp.jpg", "query": "Paraguay Independence Day 2011", "alternate_url": ""}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 5, 13], "height": 230, "standalone_html": "/logos/2012/mothersday12-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iAKK900sUsR3BwQrFqDESgsAzp3hhbJIaWIMRsA0G4r1pWhNRaOjznWV-IUDc2j7C8_2Me4dXC2clcQmlsvTCo_RobEFPCIdSbNhti4=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "", "id": 6186323, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "paraguay-independence-day-2012", "title": "Paraguay Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/paraguayind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ft_B1cg0i7b-W2kO4otLc7zSG4NPZlmA2FjnClo6Jj4A96cvqA7OVeCWZYCeaIK7hji9-aFDB42ucSj3uIAMZvJE4qU0cIM9wKQNytfF=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mother's Day 2012", "is_dynamic": true, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Raicho Hiratsuka's 128th Birthday #GoogleDoodle", "name": "raicho-hiratsukas-128th-birthday", "title": "Raicho Hiratsuka's 128th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/raicho-hiratsukas-128th-birthday-4831761838112768.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5e73\u585a\u3089\u3044\u3066\u3046", "hover_text": "\u5e73\u585a\u3089\u3044\u3066\u3046 \u751f\u8a95 128 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ADmSTe1RLC_1-oVIIOWgs-O0GZD7qHL_7mBwgZ3emPKBs1LYA7_WbeNItr30Ha5VeZ1JZPFABR4KjYGMviIjGoJ0Id0DMFgJ8BnThuK_=s660", "query": "Raicho Hiratsuka's 128th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6_VG4s3RKqAYyl6t8bjKUM2ZDcALCfl4rXxxyobicVoqMSd1yEz2vvqbgSYRnf-YZSpbHCnLActTh8DxsYk3NDdfhpbx3sZjuFx-5rw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anniversary of the coldest temperature ever recorded in Canada #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-coldest-temperature-ever-recorded-in-canada", "title": "Anniversary of the coldest temperature ever recorded in Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anniversary-of-the-coldest-temperature-ever-recorded-in-canada-5737634865348608.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Snag, Yukon 1947 Record du jour le plus froid au Canada \u221263 \u00b0C", "hover_text": "Temp\u00e9rature la plus basse jamais enregistr\u00e9e au Canada (\u221263 \u00b0C)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canada's coldest day ever Snag, Yukon 1947 \u221263 \u00b0C", "hover_text": "Coldest temperature ever recorded in Canada (\u221263 \u00b0C)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bEC8I66Tvhug_ISHoGqhj4OI3tXC6zHSQgjCa5Mo9y20Eu0gPQzOFS9hoZXaJhu8Q8QeTIF4QY5ecV8A964-yUf7zE_i5KWhVEjAiiPn=s660", "query": "Canada's coldest day ever Snag, Yukon 1947 \u221263 \u00b0C", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dN2hYigatJ_AWBZRiUHaKnCjxh_T__mjsgBgWAFbT43a-U2Z4DOtCvEHS5E5gAc7WKXskc97QYVS3pIFBRw2mH29r9wvaJST-BejkUVvZQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Clara Campoamor's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "clara-campoamors-126th-birthday", "title": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/clara-campoamors-126th-birthday-4686845346578432.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "Clara Campoamor-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario do nacemento de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "es": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Campoamor", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDQwhGoRVLBirOtcVOqKpXaxCfGiNdNihY3xE05pxBqBbw1wSb3lTGPAkUI8VigPya-3XDVurBFk4wwBLvUw7pBIe-6bBzhQm6KoyBgt=s660", "query": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qBj3XVi6rMqL8HcESDRvQjmFGGhICGCb1g4E9AYgscsOP1-_kjoEPIpvlhbua2owlfi2JPt-q-8R5Gym9r5hcFoL23AQDb6mi-Xu1tum"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 165, "name": "edward-lears-200th-birthday", "title": "Edward Lear's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 12], "hires_width": 391, "translations": {"en": {"query": "Edward Lear", "hover_text": "Edward Lear's 200th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/lear12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "National Holiday", "Mom", "Children", "Flower", "Door", "Hug", "Hand holding", "Necklace", "Family"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2012", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della mamma", "hover_text": "Auguri a tutte le mamme", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Head emadep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de las Madres", "hover_text": "Feliz d\u00eda de las Madres", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne Moederdag", "hover_text": "Moederdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "anneler g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Motinos diena", "hover_text": "Motinos diena", "share_text": ""}, "fr": {"query": "f\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag 2012", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das m\u00e3es", "hover_text": "Feliz dia das m\u00e3es!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "\u00e4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Materinski dan", "hover_text": "Materinski dan", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>What can we get our folks for Mothers/Fathers day right? We&#39;ve given them tools, ties, flowers, drawings, letter pressed cards (last year&#39;s doodle) all classic gifts that they never seem to get tired of. This year we thought why not give Mom and Dad something a little more special... an animated doodle!&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Above is a &#39;step through&#39; used to pitch the idea of kids giving mom a flower... a simple idea that comes to life with animation. The beauty of animation is that you can evoke rich emotions and invite viewers to feel what the characters are feeling. It sounds like a simple action right? Kids give mom a flower... Well by animating it we can fill that simple action with life, like so... the kids&nbsp;peek through the door, scoping out the homepage to see if mom is around and she is! They ecstatically blow the door open stumbling upon each other, losing their footing and urgently racing towards mom, not only delivering a flower but smothering her with a gargantuan hug full of gargantuan love and gratitude that almost knocks her over. :)</p>\r\n\r\n<p>So Happy Mother&#39;s Day to all the mom&#39;s out there... here&#39;s a gargantuan &#39;thank you&#39; for all you&#39;ve done! We hope everyone enjoys&nbsp;the&nbsp;logo as a &#39;family&#39; of characters that are animated and tell mini stories displaying fun, intimate, affectionate moments that anyone might have shared with their families.&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2012", "countries": ["Australia", "Austria", "Belgium", "Brazil", "Brunei", "Canada", "Chile", "China", "Colombia", "Croatia", "Cyprus", "Czech Republic", "Denmark", "Ecuador", "Estonia", "Finland", "Germany", "Greece", "Hong Kong", "India", "Italy", "Japan", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Netherlands", "New Zealand", "Peru", "Philippines", "Puerto Rico", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Switzerland", "Taiwan", "Turkey", "United States", "Uruguay", "Venezuela", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/2012/mothersday12-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 831005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Mother's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2001", "title": "Mother's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/mom2001.gif", "run_date_array": [2001, 5, 13], "hires_width": 315, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/mom2001.gif", "query": "Mother's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Philippines Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "philippines-elections-2013", "title": "Philippines Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/philippines_elections_2013-1510005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 13], "hires_width": 0, "translations": {"tl": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xtw_FW-TRJaRikFlcOjXacQcL1qxpzY5bNx5nwJyo15JtTXO8ouSA03kLUHkCm3m9I5K0l-LPhUZW1LOWPFqwSzA2M5iBGDXbVAN4i5y=s660", "query": "Philippine Elections", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zzoErz3oPxGGqrJG4kvb3OqUAwgOB11PxU1Kri098s9T-Qq9IIlLFC0M0kTUtsbJPrGcSOT-QwnFRHNbwUuS9HD0IbsRCPnA4rYVYFGq"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Daeng Soetigna's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "daeng-soetignas-108th-birthday", "title": "Daeng Soetigna's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/daeng-soetignas-108th-birthday-5181933908656128-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 13], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Daeng Soetigna", "hover_text": "Hari Lahir Daeng Soetigna ke-108 ", "share_text": "Hari Lahir Daeng Soetigna ke-108  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/daeng-soetignas-108th-birthday-5181933908656128-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wso-50-1kB3kSrvkZyeCmX3KSzZ46MbBfxpkidrj6FDCSlM99V7AGMrYMFQT82GfbPrQ_i_dF4NIKO_AkoEB-KloVduS5fY51ZVi2VN9FQ", "query": "Daeng Soetigna's 108th Birthday"}, {"hires_height": 330, "share_text": "Inge Lehmann, who discovered the Earth's inner core, was born 127 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "inge-lehmanns-127th-birthday", "title": "Inge Lehmann\u2019s 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/inge-lehmanns-127th-birthday-5712482031108096-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 13], "hires_width": 742, "translations": {"ga": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Breithl\u00e1 127\u00fa Inge Lehmann", "share_text": "Rug Inge Lehmann, \u00ed a aimsigh cro\u00ed istigh an Domhain, ar an l\u00e1 sin 127 bhliain seo chaite! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127.\u00ba aniversario do nacemento de Inge Lehmann", "share_text": "Hoxe fanse 127 anos do nacemento de Inge Lehmann,  descubridora do n\u00facleo interno da  Terra. #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 127 \u0e9b\u0eb5\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 \u0ead\u0eb4\u0e99\u0e88\u0ecc \u0ec0\u0ea5\u0ea1\u0eb2\u0e99", "share_text": "\u0ead\u0eb4\u0e99\u0e88\u0ecc \u0ec0\u0ea5\u0ea1\u0eb2\u0e99 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e84\u0ebb\u0ec9\u0e99\u0e9e\u0ebb\u0e9a\u0ec1\u0e81\u0e99\u0e81\u0eb2\u0e87\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0ea1\u0eb7\u0ec9\u0e99\u0eb5\u0ec9\u0ec0\u0ea1\u0eb7\u0ec8\u0ead 127 \u0e9b\u0eb5\u0e81\u0ec8\u0ead\u0e99! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Inge Lehmann kimdir", "hover_text": "Inge Lehmann'\u0131n 127. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "D\u00fcnya i\u00e7 \u00e7ekirde\u011fini ke\u015ffeden Inge Lehmann 127 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn do\u011fdu! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 gadi kop\u0161 Inge Lehmann dzim\u0161anas dienas", "share_text": "Inge Lehmann, D\u0101\u0146u fiziciste, ir atkl\u0101jusi zemes iek\u0161\u0113jo kodolu #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 127 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 \u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19", "share_text": "\u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a\u0e41\u0e01\u0e19\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 127 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. Geburtstag von Inge Lehmann", "share_text": "Wusstet Ihr, dass Inge Lehman den inneren Erdkern entdeckt hat?  #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmanns 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r #IngeLehmann #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, descobridor do n\u00facleo interno da Terra, nasceu h\u00e1 127 anos! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Aniversarea a 127 de ani de la na\u015ftrea lui Inge Lehmann ", "share_text": "Acum 127 de ani s-a n\u0103scut Inge Lehmann, cea care a descoperit nucleul interior al P\u0103m\u00e2ntului! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba cumplea\u00f1os de Inge Lehmann", "share_text": "127\u00ba cumplea\u00f1os de Inge Lehmann #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Inge Lehmann", "share_text": "127\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Inge Lehmann, \u03c3\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c5\u03c1\u03ae\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127th Birthday", "share_text": "Inge Lehmann, who discovered the Earth's inner core, was born 127 years ago today! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann-en jaiotegunaren 127. urteurrena", "share_text": "Inge Lehmann-en jaiotegunaren 127. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "U-Inge Lehmann", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwesi-127 luka-Inge Lehmann", "share_text": "U-Inge Lehmann, owathola ingaphakathi lomhlaba, wazalwa ngalolu suku eminyakeni engu-127 eyedlule! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127.\u00ba aniversario del nacimiento de Inge Lehmann", "share_text": "Hoy se cumplen 127 a\u00f1os del nacimiento de Inge Lehmann, descubridora del n\u00facleo interno de la Tierra. #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d, \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc", "hover_text": "\u4e39\u9ea6\u5973\u5730\u9707\u5b66\u5bb6\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc\u8bde\u8fb0 127\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc\uff0c\u662f\u5979\u53d1\u73b0\u4e86\u5730\u7403\u7684\u5185\u6838\uff0c\u8bde\u751f\u4e8e 127\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Aniversarea a 127 de ani de la na\u015fterea lui Inge Lehmann", "share_text": "Acum 127 de ani s-a n\u0103scut Inge Lehmann, cea care a descoperit nucleul interior al P\u0103m\u00e2ntului! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127-\u043c\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d ", "share_text": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u044b\u044f\u0432\u0456\u045e \u045e\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456, \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0437\u0456\u045e\u0441\u044f 127 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430 \u0432\u044a\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u044f\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043d\u0435\u0448\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Hari Lahir Inge Lehmann ke-127", "share_text": "Inge Lehmann, yang menemui teras dalam bumi, dilahirkan 127 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, koja je otkrila Zemljinu jezgru, ro\u0111ena je na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3", "hover_text": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, a pessoa que descobriu o n\u00facleo interno da Terra, nasceu h\u00e1 127 anos! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement d'Inge Lehmann", "share_text": "Avui es compleixen 127 anys del naixement d'Inge Lehmann, descobridora del nucli intern de la Terra. #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Inge Lehmannov\u00e9", "share_text": "Inge Lehmannov\u00e1, objevitelka vnit\u0159n\u00edho zemsk\u00e9ho j\u00e1dra, se narodila p\u0159esn\u011b p\u0159es 127 lety! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inges Lehmann 127-asis gimtadienis", "share_text": "Inges Lehmann, atradusios \u017dem\u0117s branduol\u012f, 127-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann - 127. rocznica urodzin", "share_text": "127 lat temu urodzi\u0142a si\u0119 Inge Lehmann, kt\u00f3ra odkry\u0142a j\u0105dro wewn\u0119trzne Ziemi! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576", "hover_text": "\u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576\u056b 127 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 127 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0576\u0565\u0580\u0584\u056b\u0576 \u0574\u056b\u057b\u0578\u0582\u056f\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0563\u0578\u0580\u056e\u0578\u0572 \u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576\u0568\u0589"}, "hr": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, koja je otkrila Zemljinu jezgru, ro\u0111ena je na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, se moun ki te dekouvri andedan la t\u00e8, te f\u00e8t sa f\u00e8 127 an jodya!"}, "hu": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 127. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Inge Lehmann, aki felfedezte a F\u00f6ld bels\u0151 magj\u00e1t, 127 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett."}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0430\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u0458\u0430\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d! #GoogleDood"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Inge Leman", "hover_text": "127 godina od ro\u0111enja Inge Leman", "share_text": "Inge Leman, otkrila je unutra\u0161nje jezgro Zemlje #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "share_text": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d, \u0434\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0456\u0437\u0438\u043a, \u044f\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043d\u0454 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": " Inge Lehmann", "hover_text": "\u4e39\u9ea5\u5730\u9707\u5b78\u5bb6 Inge Lehmann 127 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u767c\u73fe\u4e86\u5730\u7403\u5167\u6838\u7684\u5730\u9707\u5b78\u5bb6 Inge Lehmann \u8a95\u751f\u65bc127\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann se 127e verjaarsdag", "share_text": "Inge Lehmann, wat die aarde se binnekern ontdek het, is vandag 127 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 127 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1m ph\u00e1 ra l\u00f5i trong c\u1ee7a Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t, ch\u00e0o \u0111\u1eddi v\u00e0o ng\u00e0y n\u00e0y c\u00e1ch \u0111\u00e2y 127 n\u0103m! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Inge Lehmann f\u00e6ddist", "share_text": "Inge Lehmann, sem uppg\u00f6tva\u00f0i innri kjarna jar\u00f0ar, f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Inge Lehmann", "share_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Inge Lehmann #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df", "share_text": "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df, \u05e9\u05d4\u05d2\u05ea\u05d4 \u05d0\u05ea \u05d4\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05db\u05d9 \u05dc\u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 \u05d9\u05e9 \u05d2\u05dc\u05e2\u05d9\u05df \u05e4\u05e0\u05d9\u05de\u05d9 \u05de\u05d5\u05e6\u05e7 \u05e0\u05d5\u05dc\u05d3\u05d4 \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 127 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd"}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644127 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646", "share_text": "\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646"}, "et": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmanni 127.s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Inge Lehmann, kes avastas esimesena Maa tuuma, s\u00fcndis t\u00e4na 127 aastat tagasi. #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Ulang tahun ke-127 Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, penemu inti bumi, lahir 127 tahun yang lalu! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127e Geboortedag Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann die de binnenste kern van de Aarde heeft ontdekt, is vandaag 127 jaar geleden geboren! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann, som oppdatet jordens indre kjerne, ble f\u00f8dt for 127 \u00e5r siden i dag! #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann, som oppdatet jordens indre kjerne, ble f\u00f8dt for 127 \u00e5r siden i dag! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Il y a 127 ans naissait Inge Lehmann", "share_text": "Il y a 127 ans naissait Inge Lehmann, d\u00e9couvreuse du noyau interne de la Terre. #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 vuotta Inge Lehmannin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "127 vuotta Inge Lehmannin, maapallon sis\u00e4isen ytimen l\u00f6yt\u00e4j\u00e4n, syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 127-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8, \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d8\u10d3\u10d0 \u10d1\u10d8\u10e0\u10d7\u10d5\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10db\u10e9\u10d4\u10dc\u10d8, \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 127 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 127 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0416\u0435\u0440\u0434\u0456\u04a3 \u044f\u0434\u0440\u043e\u0441\u044b\u04a3 \u0430\u0448\u049b\u0430\u043d \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 127 \u0436\u044b\u043b!  #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0443\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u0448\u045a\u0435 \u0458\u0435\u0437\u0433\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc", "hover_text": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r", "share_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Inge Lehmannovej", "share_text": "Inge Lehmannov\u00e1, objavite\u013eka vn\u00fatorn\u00e9ho zemsk\u00e9ho jadra, sa narodila presne pred 127 rokmi! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. obletnica rojstva Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, ki je odkrila notranje jedro Zemlje, se je rodila na dana\u0161nji dan pred 127 leti! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 tangu kuzaliwa kwa Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, aliyegundua kiini cha ardhi, alizaliwa siku kama ya leo miaka 127 iliyopita! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/inge-lehmanns-127th-birthday-5712482031108096.2-hp2x.gif", "query": "Inge Lehmann", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aeiLpXjPTnKER9Uxx_DqBFaUON74KG0oFzrKbvruCeTtUZp0GB2GP3s5t-hpo1xwmiIlwcDN0jcqAyCRDZsHHeUu81jisl_JbPTbnk8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Father's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/fathersday2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Vatertag", "hover_text": "Froher Vatertag", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqWBybCL8MLAv14fXIKuweo6SMcSi5ekNJa8G9iDbm1uOxuojytT3cEW0mkbGB4ZlAgax_vdknMktC1VLkRw3LZ1Ju3dgs1DHoa8_AU6=s660", "query": "Father's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2007", "title": "Mother's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/mothers_day07.gif", "run_date_array": [2007, 5, 13], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es", "share_text": ""}, "es": {"query": "", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wOtmsXKp6uazgsO_pnJqcNV7A7RQ7tE3xeyTUDu19HPtJqqz-hlTPb_I-z8qdhaKe6uUg2KAFWauabEA1kWv4Tp5NCtd3wWHRwjXcCck=s660", "query": "mother", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "'Children's Day' (Sweden - SE) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-sweden-se", "title": "'Children's Day' (Sweden - SE)", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrensday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 5, 13], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Barnens dag", "hover_text": "Barnens dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lsDJjcyYM_LBPjNvgAdP8YL45rrQqnjZMwMvWOYQuTE7sgPJGyhprOUYeznA-3U9-HAsB-0hhwxYcsjVsgAZ6GpbhOh7RXKaCoxOngKJ=s660", "query": "'Children's Day' (Sweden - SE)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vfDbWK3h-BcfYHMJl_Kn84pjTn0I8akSzg-bnDs_vSkgTb_Gv_jUyLCxu-AvKoIe1Ya8m2HkDIFc3QnEpFwDn9BQkFZTq43yTBbiYqo"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 12], "height": 165, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/lear12-hp.jpg", "query": "Edward Lear", "alternate_url": "", "id": 6186473, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2012", "title": "Mother's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/mothersday12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 13], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2012", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della mamma", "hover_text": "Auguri a tutte le mamme", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Head emadep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de las Madres", "hover_text": "Feliz d\u00eda de las Madres", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne Moederdag", "hover_text": "Moederdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "anneler g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Motinos diena", "hover_text": "Motinos diena", "share_text": ""}, "fr": {"query": "f\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag 2012", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das m\u00e3es", "hover_text": "Feliz dia das m\u00e3es!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "\u00e4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Materinski dan", "hover_text": "Materinski dan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iAKK900sUsR3BwQrFqDESgsAzp3hhbJIaWIMRsA0G4r1pWhNRaOjznWV-IUDc2j7C8_2Me4dXC2clcQmlsvTCo_RobEFPCIdSbNhti4=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Edward Lear's 200th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 391, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day/Doodle 4 Google 2014 - India Winner #GoogleDoodle", "name": "childrens-daydoodle-4-google-2014-india-winner", "title": "Children's Day/Doodle 4 Google 2014 - India Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-daydoodle-4-google-2014-india-winner-4908763429470208.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aa1\u0ac2\u0aa1\u0ab2 4 Google - \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4", "hover_text": "\u0aac\u0abe\u0ab3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93 - \"\u0ab9\u0ac1\u0a82 \u0aae\u0ac1\u0ab2\u0abe\u0a95\u0abe\u0aa4 \u0ab2\u0ac7\u0ab5\u0abe \u0a87\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0ac1\u0a82 \u0a9b\u0ac1\u0a82 \u0aa4\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0ac1\u0a82 \u0a8f\u0a95 \u0ab8\u0acd\u0aa5\u0abe\u0aa8\" \u0aa1\u0ac2\u0aa1\u0ab2 4 Google 2014 \u0ab5\u0abf\u0a9c\u0ac7\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0abe \u0aa1\u0ac2\u0aa1\u0ab2 \u0a95\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0ac7\u0ab2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google - India", "hover_text": "Happy Children's Day - \"A Place in India I wish to visit\" doodled by Doodle 4 Google 2014 Winner ", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d21\u0d42\u0d21\u0d3f\u0d7d 4 Google - \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f", "hover_text": "\u0d36\u0d3f\u0d36\u0d41\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e - \"\u0d0e\u0d28\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d38\u0d28\u0d4d\u0d26\u0d7c\u0d36\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d28\u0d3e\u0d17\u0d4d\u0d30\u0d39\u0d2e\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d12\u0d30\u0d41 \u0d38\u0d4d\u0d25\u0d32\u0d02\" \u0d21\u0d42\u0d21\u0d3f\u0d7d \u0d1a\u0d46\u0d2f\u0d4d\u200c\u0d24 \u0d21\u0d42\u0d21\u0d3f\u0d7d 4 Google 2014 \u0d35\u0d3f\u0d1c\u0d2f\u0d3f", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 4 Google - \u09ad\u09be\u09b0\u09a4", "hover_text": "\u09b6\u09bf\u09b6\u09c1 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be - \"\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09c7\u0987 \u099c\u09be\u09df\u0997\u09be \u09af\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u0986\u09ae\u09bf \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u099a\u09be\u0987\" \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 4 Google \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u098f\u09b0 \u09ac\u09bf\u099c\u09c7\u09a4\u09be\u09b0 \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0ca1\u0cc2\u0ca1\u0cb2\u0ccd 4 Google - \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4", "hover_text": "\u0cae\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cb3 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 - \"\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0ca8\u0cbe\u0ca8\u0cc1 \u0cad\u0cc7\u0c9f\u0cbf \u0ca8\u0cc0\u0ca1\u0cac\u0cc7\u0c95\u0cc6\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5 \u0cb8\u0ccd\u0ca5\u0cb3\" \u0ca1\u0cc2\u0ca1\u0cb2\u0ccd 4 Google 2014 \u0cb5\u0cbf\u0c9c\u0cc7\u0ca4\u0cb0\u0cbf\u0c82\u0ca6 \u0ca1\u0cc2\u0ca1\u0cb2\u0ccd", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a21\u0a42\u0a21\u0a32 4 Google - \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24", "hover_text": "\u0a2c\u0a3e\u0a32 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02 - \"\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a07\u0a71\u0a15 \u0a25\u0a3e\u0a02 , \u0a1c\u0a3f\u0a71\u0a25\u0a47 \u0a2e\u0a48\u0a02 \u0a06\u0a09\u0a23\u0a3e \u0a1a\u0a3e\u0a39\u0a41\u0a70\u0a26\u0a3e \u0a39\u0a3e\u0a02\" \u0a21\u0a42\u0a21\u0a32 4 Google 2014 \u0a1c\u0a3f\u0a71\u0a24\u0a23 \u0a35\u0a3e\u0a32\u0a47 \u0a35\u0a32\u0a4b\u0a02 \u0a21\u0a42\u0a21\u0a32 \u0a15\u0a40\u0a24\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google - \u092d\u093e\u0930\u0924", "hover_text": "\u092c\u093e\u0932 \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e - \"\u092e\u0940 \u092d\u0947\u091f \u0926\u0947\u090a \u0907\u091a\u094d\u091b\u093f\u0924\u094b \u0924\u0947 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u0924\u0940\u0932 \u0920\u093f\u0915\u093e\u0923\" \u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google 2014 \u0935\u093f\u091c\u0947\u0924\u094d\u092f\u093e\u0928\u0947 \u0921\u0942\u0921\u0932 \u0915\u0947\u0932\u0947", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google 2014 - \u092d\u093e\u0930\u0924", "hover_text": "\u092c\u093e\u0932 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902 - \"\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0935\u0939 \u0938\u094d\u0925\u093e\u0928 \u091c\u0939\u093e\u0902 \u092e\u0947\u0930\u0940 \u091c\u093e\u0928\u0947 \u0915\u0940 \u0907\u091a\u094d\u091b\u093e \u0939\u0948\" \u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google 2014 \u0935\u093f\u091c\u0947\u0924\u093e \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0921\u0942\u0921\u0932 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0917\u092f\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c21\u0c42\u0c21\u0c41\u0c32\u0c4d 4 Google - \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02", "hover_text": "\u0c2c\u0c3e\u0c32\u0c32 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41 - \"\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02\u0c32\u0c4b \u0c28\u0c47\u0c28\u0c41 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c36\u0c3f\u0c02\u0c1a\u0c3e\u0c32\u0c28\u0c3f \u0c15\u0c4b\u0c30\u0c41\u0c15\u0c41\u0c28\u0c47 \u0c38\u0c4d\u0c25\u0c32\u0c02\" \u0c21\u0c42\u0c21\u0c41\u0c32\u0c4d \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c3f\u0c28\u0c26\u0c3f \u0c21\u0c42\u0c21\u0c41\u0c32\u0c4d \u0c2b\u0c30\u0c4d Google 2014 \u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c47\u0c24 ", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bc2\u0b9f\u0bc1\u0bb2\u0bcd 4 \u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd - \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe", "hover_text": "\u0b95\u0bc1\u0bb4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd - \u0b9f\u0bc2\u0b9f\u0bc1\u0bb2\u0bcd 4 \u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd 2014 \u0bb5\u0bc6\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \"\u0ba8\u0bbe\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95 \u0bb5\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b87\u0b9f\u0bae\u0bcd\" \u0b9f\u0bc2\u0b9f\u0bc1\u0bb2\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8S3EjAFzH78NTL57c28HKmWrjKDRaZyKLlwf-4WaUKHLsT69eF0uwo0Qtg6ewtxSlkBx_okCNDcHvPrA9FymsalJAoGLYF8elBlOgqLu=s660", "query": "Doodle 4 Google - India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hJhhYbCbkmVIDAyFBldTSni7Cy6w1v25tCdD53Dmrw2GH0wngCPbuY_Srk8fxz0BL493SpVL8yhD8vnnf51f74skEdls70r4SM-GOfK9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2014 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2014-indonesia", "title": "Father's Day 2014 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-2014-indonesia-6252851433046016-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Ayah", "hover_text": "Hari Ayah", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EJxIrnXE9t5gjXNN9rwgSUP1OEGPLWKpP0d_CsGmh1CGLF1Et7QJTMC40m5Rgmg8qtAXGm0qPc1Bq4a5anV8p4WNrf1MSHvgkArnLt9F=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uYkLkaS1MBs-V2yZoZsLjknqj675ch9UHmvKnb6m6VQG7RMfPpXNPX8A5NK-LJCtrbSNglTxnDx6JXms-X7qn4ctAv_XHWtvZmw6K_YK"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mariquita Sanchez de Thompson's 228th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mariquita-sanchez-de-thompsons-228th-birthday", "title": "Mariquita Sanchez de Thompson's 228th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mariquita-sanchez-de-thompsons-228th-birthday-4911707897987072-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mariquita S\u00e1nchez de Thompson", "hover_text": "228\u00ba Cumplea\u00f1os de Mariquita S\u00e1nchez de Thompson", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3kEwseFt2UaNwt74jhay-yN_68EYCztM4r3FO8m_lZ6eEqaFpkX_He6EQCbGsE5m5wcH_6xN1wt3jXqByUXOydOC1luV30EGr1751PaX=s660", "query": "Mariquita Sanchez de Thompson's 228th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1fyOSHQ81WdwFs9Ix3g_gBp3i0oMyc0BJ-4jFVFqoZ8jeuVS1T1M9POoj31aegD8r64AnrqNYxswYgyGX2Op_rP-ngNHhMJjxcWO44Il"}], "hires_height": 165, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mahmoud-mokhtars-121st-birthday", "title": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/mahmoud_mokhtar-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Mokhtar", "hover_text": "121\u00e8me anniversaire de Mahmoud Mokhtar", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Mokhtar", "hover_text": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0645\u062e\u062a\u0627\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0645\u062e\u062a\u0627\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rlEHgjR0AK9bSP7xIf5IqFkUZLdHvLXyHB0uMI1nnd6jPIf1epuEKXWgkI2axRDcASK3Dmr1ZU9BpCgUOuEHuhRKawv13rEd30VxHnX8=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "poetry", "owl and the pussycat", "children's story", "bedtime story", "Birthday", "night", "water", "flowers", "moon", "moonlight", "stars", "dancing"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Edward Lear", "hover_text": "Edward Lear's 200th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Edward Lear's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-lears-200th-birthday", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2012/lear12-hp.jpg", "hires_width": 391, "persistent_id": 832004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Mother's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2002", "title": "Mother's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/mothers_day02.gif", "run_date_array": [2002, 5, 12], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "mutterta", "hover_text": "Muttertag", "share_text": ""}, "en": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della mamm", "hover_text": "Festa Della Mamma", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/mothers_day02.gif", "query": "mother", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dorothy-hodgkins-104th-birthday", "title": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-hodgkins-104th-birthday-born-1910-5134139112030208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 104 ya kuzaliwa kwa Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin f\u00e6ddist fyrir 104 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05e7\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05d8 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 104 \u05dc\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 104 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Breithl\u00e1 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin-en jaiotegunaren 104. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Dorothy Hodgkin. Kugujwa iminyaka engu104", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario do nacemento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Ulang Tahun ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442-\u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Dorotija Hod\u017ekina", "hover_text": "Dorotijas Hod\u017ekinas 104. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin 104-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00e8 aniversari del naixement de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Il y a 104 ans naissait Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "104 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104. rojstni dan Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkins 104 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3", "hover_text": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3 \u751f\u8a95 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba Anivers\u00e1rio de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8", "hover_text": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8 \ud0c4\uc0dd 104\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b66\u5bb6\u591a\u841d\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1\u8bde\u8fb0 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Hari Lahir ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b78\u5bb6 \u591a\u863f\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1 104 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vAeuGO1o6w_lzjc1_RXM2wTqWGGfC1KUV0_k0dd_akZbnTAC7psqoLwnhrMIz8r6xMcyP8qqGv8HxAXKDNTXq-uEpf3DNNLyuRpqk-mZzw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ngG_zUJYWOrmhx2Vj6jcbvzC0GMAXEk3RT0-vIwSE2PRc8MNHoAbIKthkJ7w_b3YVLVNvOj3kDxX6jEVHKqJoZgCR1MP1Ws49EiFniik", "query": "Dorothy Hodgkin"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy 68th birthday, Israel! #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2016", "title": "Yom Ha'atzmaut 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yom-haatzmaut-2016-5682798384906240-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "israel independence day", "hover_text": "Israel's 68th Independence Day", "share_text": "Happy 68th birthday, Israel! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2016", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2016", "share_text": "#GoogleDoodle \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2016"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-68 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 68 \u05e9\u05de\u05d7! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yom-haatzmaut-2016-5682798384906240-hp2x.jpg", "query": "israel independence day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I-1EKwI5ahsXrPOjwXofO1497Ts7R56EoUnzFoxliNape-PEzE2jcpVWEBR-HU4-X3Eq6xQVl1zjbrsekzu3bvB-w-SAp7a4bZBtcBg9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2013", "title": "Mother's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/mothers_day_2013-1509005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2013", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2013", "share_text": ""}, "af": {"query": "Moedersdag", "hover_text": "Moedersdag 2013", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9!", "share_text": ""}, "is": {"query": "M\u00e6\u00f0radagur", "hover_text": "M\u00e6\u00f0radagurinn 2013", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a5\u1293\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u12a5\u1293\u1276\u127d \u1240\u1295 2013", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della mamma", "hover_text": "Festa della mamma 2013", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Emadep\u00e4ev 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "morsdag", "hover_text": "Morsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc 2013", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "M\u0101tes diena 2013", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "D\u00eda de las madres 2013", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2013", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res 2013", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res 2013", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2013", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das m\u00e3es", "hover_text": "Dia das M\u00e3es 2013", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan 2013.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "\u00c4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "\u00c4itienp\u00e4iv\u00e4 2013", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Mamei", "hover_text": "Ziua Mamei 2013", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"Siku ya Mama\"", "hover_text": "Siku ya Mama 2013", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1798\u17b6\u178f\u17b6", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1798\u17b6\u178f\u17b6 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e3", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2013", "hover_text": "\u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2013", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Hari Ibu 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wDXccuVUTACkKZnPzFUU7EYuIeAiBDihbM0uXJX_7wljxdH0m1C2Gurr87pC93ZQcOwi3iUHkp64eBV1DiPRRbUL4ip9WppykUMCFHk5oA=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qs11OkTYvQo26lzXWr54r2Cpj7AdjU2psQhRSiS-zO5vD6OG1UCErcb36np9Wg2uAvy9E-wl8d3-dEoZXjLrX8opkd64uLXPGG7thcWARw"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 10], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rlEHgjR0AK9bSP7xIf5IqFkUZLdHvLXyHB0uMI1nnd6jPIf1epuEKXWgkI2axRDcASK3Dmr1ZU9BpCgUOuEHuhRKawv13rEd30VxHnX8=s660", "query": "Mahmoud Mokhtar", "alternate_url": "", "id": 6186236, "next_doodle": {"hires_height": 165, "name": "edward-lears-200th-birthday", "title": "Edward Lear's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 12], "hires_width": 391, "translations": {"en": {"query": "Edward Lear", "hover_text": "Edward Lear's 200th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/lear12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 167, "share_text": "Finland Parliamentary Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "finland-parliamentary-elections-2015", "title": "Finland Parliamentary Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 19], "hires_width": 475, "translations": {"fi": {"query": "eduskuntavaalit 2015", "hover_text": "Eduskuntavaalit 2015", "share_text": "Eduskuntavaalit 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "riksdagsvalet 2015", "hover_text": "Riksdagsvalet 2015", "share_text": "Riksdagsvalet 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUQMxjCAhdPEJcpmEd9CwfO1q8NC0fkpR-HfKIB0RGKXOCwT9qd6w6LuhG5mOor8iXtSZ67xxMLplNwLl5EjeV3P1x8BfHW7ePdIfE0", "query": "Finland Parliamentary Elections 2015"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday #GoogleDoodle", "name": "leonora-carringtons-98th-birthday", "title": "Leonora Carrington\u2019s 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/leonora-carringtons-98th-birthday-5654572718620672-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "hover_text": "98 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u044b \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u044b \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday", "share_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Hari lahir ke-98 Leonara Carrington", "share_text": "Hari lahir ke-98 Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonora Carrington", "share_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": " Leonora Carrington", "hover_text": "\u8d85\u73fe\u5be6\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6 Leonora Carrington 98\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u8d85\u73fe\u5be6\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6 Leonora Carrington 98\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum", "share_text": "Leonora Carrington f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134", "hover_text": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134 \ud0c4\uc0dd 98\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134 \ud0c4\uc0dd 98\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonoros Carrington 98-asis gimtadienis", "share_text": "Leonoros Carrington 98-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d", "hover_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d", "share_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Leonora Karington", "hover_text": "98 godina od ro\u0111enja Leonore Karington", "share_text": "98 godina od ro\u0111enja Leonore Karington #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "hover_text": "98 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d ", "hover_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Aniversario 98 de Leonora Carrington", "share_text": "Aniversario 98 de Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington - 98. rocznica urodzin", "share_text": "Leonora Carrington - 98. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ac8rT7e_3qg99iVEEU2wwQMpMjpbsflxEzWQw5Qgq7YBy3MR4Iw7GAXTi9gDLVsc6fVE9jE99YCSTsPHQTI5ZedF0nFIwWjjA45c9vzshQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q5ZKRg4d8JJRtTeO2-RSdRZD-sK_RESH6O-PITipDNDADSX26VrGOTfoiYHjXiyN7nvMqkDedJoJDDpw-O7oLuBHtEiJBb6MqA1lShMovQ", "query": "Leonora Carrington"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "royal-ploughing-ceremony-and-farmers-day", "title": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day", "url": "//www.google.com/logos/2012/royal_ploughing_ceremony12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Royal Ploughing Ceremony", "hover_text": "Royal Ploughing Ceremony", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QZUYGDh1TnAWUtaLmxJasqMrC45GByt1e5BvUBHKzjj2WA7-Dh2YI44c9K9hd_12Kc1ETnRtG2W_x_sthkQVDn_9SvUE-SAyw3UAFm4=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "cairo", "sculpture", "Nahdet Misr", "Sphynx", "Monument", "Statue", "Egyptian", "Cairo skyline"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Mokhtar", "hover_text": "121\u00e8me anniversaire de Mahmoud Mokhtar", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Mokhtar", "hover_text": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0645\u062e\u062a\u0627\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0645\u062e\u062a\u0627\u0631", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "mahmoud-mokhtars-121st-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2012/mahmoud_mokhtar-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 830004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 120, "share_text": "Mother's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008", "title": "Mother's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothers_day08.gif", "run_date_array": [2008, 5, 10], "hires_width": 276, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac, \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Heute ist Muttertag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "mors dag", "hover_text": "mors dag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de las Madres", "hover_text": "Feliz D\u00eda de las Madres", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Matki", "hover_text": "Dzie\u0144 Matki", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/mothers_day08.gif", "alternate_url": "", "query": "Mother's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Poland Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "poland-elections-2015", "title": "Poland Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/poland-elections-2015-5755716690247680-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wybory Prezydenckie", "hover_text": "Wybory Prezydenckie 2015", "share_text": "Wybory Prezydenckie 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n0apPAtPFA9IrLTL4cPjvDVhJLILYE3i0E-miOON4WeBJAKFqfhK_SEPYWcbT2EyRCFUu998v8THbLxdUuvkGOkBMkWeU_J8HHxpZSQ=s660", "query": "Poland Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7N-VsGmgUoINHurlbecvnaMRBoUwbv1GOtC-RrLsPF4JZkSs80hw4HA2XqLxAM7uanDSDNcxFwTBCSVoBqD25SeBXAXi3oMdAIdwlpmu"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lots of love to moms everywhere! Happy Mother's Day! #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015", "title": "Mother's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-multiple-countries-4670323383336960-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2015", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 2015 \u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": "Lots of love to moms everywhere! Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Moedersdag", "hover_text": "Gelukkige Moedersdag 2015!", "share_text": "Baie liefde aan alle Ma's! Gelukkige Moedersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9", "hover_text": "Ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9 2015 !", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Mare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia de la Mare 2015!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": "Buona Festa della Mamma! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8", "hover_text": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8 2015 \u0cb0 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek 2015", "share_text": "Den matek 2015 #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Usuku lomama", "hover_text": "Usuku oluhle lomama 2015!", "share_text": "Sibathanda kakhulu omama kuzo zonke izindawo! Usuku oluhle lomama! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Amaren eguna", "hover_text": "Amaren Eguna zoriontsua 2015", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Head emadep\u00e4eva 2015!", "share_text": "Emadep\u00e4ev 2015 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda da Nai", "hover_text": "Feliz D\u00eda da Nai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre 2015!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag", "hover_text": "Fijne Moederdag 2015!", "share_text": "Fijne Moederdag! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu m\u0101tes dienu!", "share_text": "M\u0101tes diena 2015! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2015 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "m\u00e6\u00f0radagurinn", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag!", "share_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 !", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 ! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan 2015.", "share_text": "Puno ljubavi za sve majke, sretan Maj\u010din dan! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u098f\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Sch\u00f6nen Muttertag 2015!", "share_text": "Mama, Du bist die Beste! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mors Dag", "hover_text": "Mors Dag 2015", "share_text": "Mors Dag 2015 #MorsDag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": "Feliz Dia das M\u00e3es 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "\u00c4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Any\u00e1k napja", "hover_text": "Boldog Any\u00e1k napj\u00e1t!", "share_text": "Boldog Any\u00e1k Napj\u00e1t! #Google Doodle"}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01#GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2e\u0c3e\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2e\u0c3e\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41 2015!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "\"Siku ya mama duniani\"", "hover_text": "Heri ya Siku ya Mama 2015!", "share_text": "Heri ya siku ya mama! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek 2015", "share_text": "De\u0148 matiek 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "2015 \u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282 #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca!", "share_text": "\u0dbd\u0ddc\u0dc0 \u0db4\u0dd4\u0dbb\u0dcf \u0dc0\u0dd9\u0dc3\u0dd9\u0db1 \u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dbd\u0dd4 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0da7 2015 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca!!  #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu 2015!", "share_text": "Selamat Hari Ibu 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e 2015!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928 2015 \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SZMEZhy3A_jykWUW07fLpnZItN0alWPAFWnObA52GpE01nliRSEDMJU5NN-KRXxT1XgNQCcltYgTf6UKSo8bTWrRYL4k7D0gQMEPaT1Q=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a3ZD2kt42MpqlvF-DzT7W1xJYcWRk0UPvRjpKEeD0oeOOxOXTR0-qPLN9JCtsMeejwd4hiDj7_WFgg5l3cvsUZZymQ895MIjHwScfVPx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2003", "title": "Mother's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/mothers_day03.gif", "run_date_array": [2003, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ld6V-d14LUKzvqe2g2_6ke7bf8RQcp8tmKXChi-MndOB7XuMoQ4Op-rdPMJ4al92Vd3uzq1fUuksv92dd4LwerkRmak21d7nwOnbhAnNfw=s660", "alternate_url": "", "query": "mother"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2009", "title": "Mother's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/mothersday09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u039c\u03b1\u03bc\u03ac!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "Bonne F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "mother's day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "moederdag", "hover_text": "Fijne moederdag!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Heute ist Muttertag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della mamma", "hover_text": "Felice festa della mamma!", "share_text": ""}, "da": {"query": "mors dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Mors Dag!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "m\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "mother's day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "dia das m\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de las madres", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de las Madres!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu", "share_text": ""}, "fi": {"query": "\u00e4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Glad Mors Dag!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Matki", "hover_text": "Dzie\u0144 Matki", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7vxW4_LeNCIpRFFDzpccei7vDFiYUfYcWzykSRnrzgAc7UiOxFRWFwjCT4BmyY_UlebHLb4r-Z1mqRzbctCXQfIy55xak-Q1D1DcoKXK=s660", "alternate_url": "", "query": "mother's day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2011", "title": "Israel Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/israelindependenceday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-63 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hUU23LhGKbKJSmjdGHg0_BfX5gs-rW9u53f-bXleNsPFmgp_YKPkCOWB33IhoXSoikuJQa4ggOeyXXSnCFfTTaMSjqOyKxNazNLipKA=s660", "query": "Israel Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2016 (Mexico, El Salvador, Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-mexico-el-salvador-guatemala", "title": "Mother's Day 2016 (Mexico, El Salvador, Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-mexico-el-salvador-guatemala-5173430930374656-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 10], "hires_width": 865, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las Madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las Madres! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-mexico-el-salvador-guatemala-5173430930374656-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_ix3keBpaBSolwnV1KhcbEeUFLU9vs_69sIHLu9FTabwCLBMpHZobF_SayxZQVlqbm0PSuF0xo5UFFE4W96OegCInuPRUZEzf9PoK83W", "query": "Mother's Day 2016 (Mexico, El Salvador, Guatemala)"}, {"hires_height": 163, "share_text": "Zhang Daqian's 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "zhang-daqians-112th-birthday", "title": "Zhang Daqian's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/zhang11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 10], "hires_width": 458, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5f20\u5927\u5343", "hover_text": "\u56fd\u753b\u5927\u5e08\u5f20\u5927\u5343 112 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5f35\u5927\u5343", "hover_text": "\u570b\u756b\u5927\u5e2b\u5f35\u5927\u5343112\u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/zhang11-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "Zhang Daqian's 112th Birthday"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 9], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QZUYGDh1TnAWUtaLmxJasqMrC45GByt1e5BvUBHKzjj2WA7-Dh2YI44c9K9hd_12Kc1ETnRtG2W_x_sthkQVDn_9SvUE-SAyw3UAFm4=s660", "query": "Royal Ploughing Ceremony", "alternate_url": "", "id": 6186185, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mahmoud-mokhtars-121st-birthday", "title": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/mahmoud_mokhtar-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Mokhtar", "hover_text": "121\u00e8me anniversaire de Mahmoud Mokhtar", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Mokhtar", "hover_text": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0645\u062e\u062a\u0627\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0645\u062e\u062a\u0627\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rlEHgjR0AK9bSP7xIf5IqFkUZLdHvLXyHB0uMI1nnd6jPIf1epuEKXWgkI2axRDcASK3Dmr1ZU9BpCgUOuEHuhRKawv13rEd30VxHnX8=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day", "is_dynamic": false, "width": 375, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day-2012", "title": "Hungarian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hungary-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848. m\u00e1rcius 15.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7MAQkX6m9kabJtwMMuXC2fentz0nGfaoD4eO-I7M7AvtUVgxbdU1yTXXoa59Ve0bkO77F0Cw62peODrpVpxsq6GGUp9jQ4BCAOeVY7NS=s660", "query": "Hungarian National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "howard-carters-138th-birthday", "title": "Howard Carter's 138th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Howard_Carter-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Howard Carter", "share_text": ""}, "en": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter's 138th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter se 138ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130", "hover_text": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130 \ud0c4\uc0dd 138\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8 aniversari del naixement de Howard Carter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00b0 anniversario dalla nascita di Howard Carter", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 138 \u05dc\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Howarda Cartera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Com\u00f3radh 138 bliain \u00f3 rugadh Howard Carter", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Howard Carter. Kugujwa iminyaka engu-138 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter-en 138.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carteri 138. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumpleanos de Howard Carter", "share_text": ""}, "es": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 aniversario del nacimiento de Howard Carter", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138e Geboortedag Howard Carter", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter'\u0131n 138'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hovardas Karteris", "hover_text": "138-asis Hovardo Karterio gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "\u5716\u5766\u5361\u9580\u6728\u4e43\u4f0a\u767c\u73fe\u8005\u3001\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b78\u5148\u9a45 Howard Carter 138 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumplea\u00f1os de Howard Carter", "share_text": ""}, "is": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Howards Carter", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter - 138. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8me anniversaire de Howard Carter", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "hover_text": "138 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howarda Cartera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. Geburtstag von Howard Carter", "share_text": ""}, "da": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howard Cartera", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 vuotta Howard Carterin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e9ve sz\u00fcletett Howard Carter", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 138 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carterning 138chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 138 ya kuzaliwa kwa Howard Carter", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010die narodenia Howarda Cartera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279", "hover_text": "\u56fe\u5766\u5361\u8499\u738b\u6728\u4e43\u4f0a\u53d1\u73b0\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b66\u5148\u9a71 \u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279 138 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. rojstni dan Howarda Carterja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930", "hover_text": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0969\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w1wpXN4TcC-6goif_r6hFP6Dgm1hsw45jrkus5CvLnI3V70zhlGo69oM_1HJCNYTXgr7opHn7kwjcj8QeE12BJj7uSVSTW5D_vvYcSwA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "cow", "bull", "hat", "decoration", "tradition", "red", "horns"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Royal Ploughing Ceremony", "hover_text": "Royal Ploughing Ceremony", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day #GoogleDoodle", "name": "royal-ploughing-ceremony-and-farmers-day", "countries": ["Thailand"], "url": "//www.google.com/logos/2012/royal_ploughing_ceremony12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 829004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Howard Carter's 138th Birthday #GoogleDoodle", "name": "howard-carters-138th-birthday", "title": "Howard Carter's 138th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Howard_Carter-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Howard Carter", "share_text": ""}, "en": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter's 138th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter se 138ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130", "hover_text": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130 \ud0c4\uc0dd 138\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8 aniversari del naixement de Howard Carter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00b0 anniversario dalla nascita di Howard Carter", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 138 \u05dc\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Howarda Cartera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Com\u00f3radh 138 bliain \u00f3 rugadh Howard Carter", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Howard Carter. Kugujwa iminyaka engu-138 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter-en 138.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carteri 138. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumpleanos de Howard Carter", "share_text": ""}, "es": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 aniversario del nacimiento de Howard Carter", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138e Geboortedag Howard Carter", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter'\u0131n 138'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hovardas Karteris", "hover_text": "138-asis Hovardo Karterio gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "\u5716\u5766\u5361\u9580\u6728\u4e43\u4f0a\u767c\u73fe\u8005\u3001\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b78\u5148\u9a45 Howard Carter 138 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumplea\u00f1os de Howard Carter", "share_text": ""}, "is": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Howards Carter", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter - 138. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8me anniversaire de Howard Carter", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "hover_text": "138 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howarda Cartera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. Geburtstag von Howard Carter", "share_text": ""}, "da": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howard Cartera", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 vuotta Howard Carterin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e9ve sz\u00fcletett Howard Carter", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 138 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carterning 138chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 138 ya kuzaliwa kwa Howard Carter", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010die narodenia Howarda Cartera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279", "hover_text": "\u56fe\u5766\u5361\u8499\u738b\u6728\u4e43\u4f0a\u53d1\u73b0\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b66\u5148\u9a71 \u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279 138 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. rojstni dan Howarda Carterja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930", "hover_text": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0969\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w1wpXN4TcC-6goif_r6hFP6Dgm1hsw45jrkus5CvLnI3V70zhlGo69oM_1HJCNYTXgr7opHn7kwjcj8QeE12BJj7uSVSTW5D_vvYcSwA=s660", "query": "Howard Carter", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2010 - USA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2010-usa", "title": "Mother's Day 2010 - USA", "url": "//www.google.com/logos/2010/mothersday10-us-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/h5pEYIno22FhVKum_J-rrp02IhMfratpyj38p2SvKpQLrzc2JYqpPyvsHaHuZzVdiVzMc5AWBznSDn1HZBqenzro8oysjRM1ouccd9-e_w=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sophie Scholl's 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "sophie-scholls-93rd-birthday", "title": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sophie-scholls-93rd-birthday-6565738684874752-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Sophie Scholl", "hover_text": "93. Geburtstag von Sophie Scholl", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ir-wy5BXY4oafX3cB_T6bouQ7FsdCFb4_p2YzjkvXAvsh3sojo4zCqLdnNXXpEiWH9rN8PC81VBirTO1og0VW6ci2PNTtgv3u8rWVdV-=s660", "query": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVf7pxhG76CnZaTti3YO-qYrLaumRuHZi2WQ_EX5Qy8a5siS7YGUy6FVxytYdDYmc_xM8TvZ4c3nYRI7JuVGgXSscF4ebeq_hsu1GUjP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gustaf de Laval's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "gustaf-de-lavals-168th-birthday", "title": "Gustaf de Laval's 168th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gustaf_de_lavals_168th_birthday-1456005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Gustaf de Laval", "hover_text": "Gustaf de Lavals 168e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hSnqv1noZdU3W2ZDngueIEBUOGrjPV6XSCx77zj8xwtq0JPZBnQAS1cy7yvXZUARf73kBVVGs93vo7oat77NvWWdDTtiAFE16tNLwQFn=s660", "query": "Gustaf de Laval's 168th birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mhzi5ptuvLfeSJcsIG94jytPRz6nOjiVhLzIXVve8eCDqY_xKczy7sMgzp0OQYha4syViMwg2yMUi0uIw90K-jRJ2rQVNjidrqDbqFo"}, {"hires_height": 400, "share_text": "2016 Philippine National Elections #GoogleDoodle", "name": "philippines-elections-2016", "title": "Philippines Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/philippines-elections-2016-5088517011013632-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "2016 Philippine Elections", "hover_text": "2016 Philippine National Elections", "share_text": "2016 Philippine National Elections #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/philippines-elections-2016-5088517011013632-hp2x.jpg", "query": "2016 Philippine Elections", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sdFNVPmkxLbXzVyTKAJVJRyo7jK67DFakAi0l42OXs6XJM1xDHFIkKr02fATX8cPvg8G4WBJpmZyFV92RMQEFkM6ekkBRRoZ494PNmH0ww"}, {"hires_height": 0, "share_text": "76th Birthday of Roger Hargreaves #GoogleDoodle", "name": "76th-birthday-of-roger-hargreaves", "title": "76th Birthday of Roger Hargreaves", "url": "//www.google.com/logos/2011/hargreaves11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "en": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76th Birthday of Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "af": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves se 76ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 76 ya kuzaliwa kwa Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "is": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Rogers Hargreaves", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1300\u122d \u1200\u122d\u130d\u122c\u126d\u1235", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1300\u122d \u1200\u122d\u130d\u122c\u126d\u1235 76\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00b0 anniversario della nascita di Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Rogera Hargreavese", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u062c\u0631 \u0647\u0627\u0631\u062c\u0631\u064a\u0641\u0632", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0631\u0633\u0627\u0645 \u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0631\u0648\u062c\u0631 \u0647\u0627\u0631\u062c\u0631\u064a\u0641\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Com\u00f3radh 76 bliain \u00f3 rugadh Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves-en jaiotegunaren 76. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreavesi 76. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 Aniversario del nacimiento de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76e verjaardag van Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves 76 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves 76 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76-asis Roger Hargreaves gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves - 76. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00e8me anniversaire de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0434\u0436\u044a\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0439\u0432\u0441", "hover_text": "76 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0436\u044a\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0439\u0432\u0441", "share_text": ""}, "sl": {"query": "http://www.google.si/search?q=Roger+Hargreaves&tbs=ctr:countrySI&cr=countrySI", "hover_text": "76. rojstni dan Rogerja Hargreavesa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76. Geburtstag von Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "da": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves 76 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00b0 Anivers\u00e1rio de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreavesin syntym\u00e4st\u00e4 76 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 \u00e9ve sz\u00fcletett Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30b9\u30bf\u30fc\u30e1\u30f3\u30ea\u30c8\u30eb\u30df\u30b9", "hover_text": "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc \u30cf\u30fc\u30b0\u30ea\u30fc\u30d6\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00ba Anivers\u00e1rio de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u045f\u0435\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0432\u0441", "hover_text": "76 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u045f\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0432\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 de ani de la na\u0219terea lui Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "\ub85c\uc800 \ud558\uadf8\ub9ac\ube0c\uc2a4 76\ud68c \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves 76:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u045f\u0435\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0432\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76. v\u00fdro\u010die narodenia - Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u6770\u00b7\u54c8\u683c\u91cc\u592b\u65af", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u513f\u7ae5\u4f5c\u5bb6\u7f57\u6770\u00b7\u54c8\u683c\u91cc\u592b\u65af 76 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "\u82f1\u570b\u7ae5\u66f8\u4f5c\u5bb6\u3001\"Mr. Men\"\u7cfb\u5217\u4f5c\u8005 Roger Hargreaves 76\u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0aW3HExg4dmhQy9atZNodwGvII7MjT7HSDavnlr0tauJAqkXXOkLKJpLuJ6_koWEAlCQk3OLSpjEJr09rwG3JYyD8XJWWsXuaizVC42a6w=s660", "query": "Roger Hargreaves", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "J.M. Barrie's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jm-barries-150th-birthday", "title": "J.M. Barrie's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/barrie10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LSoHD6THpaM5ABJAtDQQUX0f8Zl9WkEP-LixW12JopYhvOxW_-hfPPZCnlAlyrU8azM9o_BS2H_fe5aBTK2N5wQ-6G3kCkHsFsNi_N9lZA=s660", "query": "J.M. Barrie's 150th Birthday", "alternate_url": ""}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 9], "height": 143, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w1wpXN4TcC-6goif_r6hFP6Dgm1hsw45jrkus5CvLnI3V70zhlGo69oM_1HJCNYTXgr7opHn7kwjcj8QeE12BJj7uSVSTW5D_vvYcSwA=s660", "query": "Howard Carter", "alternate_url": "", "id": 6171040, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "royal-ploughing-ceremony-and-farmers-day", "title": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day", "url": "//www.google.com/logos/2012/royal_ploughing_ceremony12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Royal Ploughing Ceremony", "hover_text": "Royal Ploughing Ceremony", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QZUYGDh1TnAWUtaLmxJasqMrC45GByt1e5BvUBHKzjj2WA7-Dh2YI44c9K9hd_12Kc1ETnRtG2W_x_sthkQVDn_9SvUE-SAyw3UAFm4=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Howard Carter's 138th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 550, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ji-hyeonoks-56th-birthday", "title": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ji-hyun-oks-54th-birthday-5088910761787392.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc9c0\ud604\uc625", "hover_text": "\uc9c0\ud604\uc625 \uc0b0\uc545\uc778 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4di13QpuwFynAskNJ9cM734aRSMIwrApdE-wIwSC-I1m_6f2eruqk2YFhQhgm8mBzH0gLG-GOnevOte8eVOKVtUat1ouGX52Y_Km0SWl=s660", "query": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8aBJS16DDkNMLet3qEsZLZqeWDavzB9IPl1n5r7l8aRgWeAWuCnuTI0-HFBCc_KovV4TpkU5vU2Pw6mTXe2MbnOf89bSmZsO9nBHPhWP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martin Luther King, Jr. Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "martin-luther-king-jr-day-2015", "title": "Martin Luther King, Jr. Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/martin-luther-king-jr-day-2015-5668142265139200-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Martin Luther King Jr. Day", "hover_text": "Martin Luther King Jr. Day 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mjejVTJKT4ABNKq2HGlkDs36f-QvzI2hKFER098vBIgiAoZ2H-SN5QPvFaZEVDZRxfujrS6pszZ_J-_di2F57w0IFE3KAciDwGAh-9RcCA=s660", "query": "Martin Luther King Jr. Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ji1DTlCPBBB6xYlOJgqUm2IiLNBM9a7dpsr6cfDNQkn-V8k3rCnZhDt896L8lM9GWRwxbQhQhJAI8VECJgDlsmHBaChj1J6EgbdcBR0u"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-thailand", "title": "Teacher's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-thailand-4702454302113792-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e40\u0e01\u0e35\u0e22\u0e23\u0e15\u0e34\u0e04\u0e23\u0e39\u0e22\u0e34\u0e48\u0e07\u0e43\u0e2b\u0e0d\u0e48 \u0e19\u0e49\u0e2d\u0e21\u0e43\u0e08\u0e1a\u0e39\u0e0a\u0e32 \u0e40\u0e25\u0e34\u0e28\u0e25\u0e49\u0e33\u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e48\u0e32 \u0e28\u0e23\u0e31\u0e17\u0e18\u0e32\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e04\u0e38\u0e13", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e58", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8CRjQXTBlp6zHlhOqTtA4HJo-uay4OM2ryXhHluQ42ZGygZfJgOqJYK4ppTYsAmwWqEjzWDgriHoh2MTe3vLHLppQOWih2O3wKdqUk3f=s660", "query": "Teacher's Day 2015 (Thailand)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDj56EfZgEeaCbQ0kcbSRRUlybIuXYDMpYOLYBjkdJYsn4Q1NnzybDDh5vIFjoSdq7IvwK3wtH4FokKRQz7Q8aZawisVppFEpu00_16f"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "parents-day-2012", "title": "Parent's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/parents_day-2012-HP.png", "run_date_array": [2012, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C2P1z4uuYgxaRZzR7K28YIXsb89SBh9PFCF35aF-ffylmqqnI-VQHCEt2ahOSRIiUId448AFj6mWRdVIHjRRgHw_vMdkg2sAPZqT3DiAVw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["History", "Architecture", "Archeologist", "Literature", "Treasure", "Pharaoh", "Chamber", "King Tut", "Mummy", "Tutankhamun", "Coffin", "Sarcophagus", "Gold", "Tomb", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Howard Carter", "share_text": ""}, "en": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter's 138th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter se 138ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130", "hover_text": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130 \ud0c4\uc0dd 138\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8 aniversari del naixement de Howard Carter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00b0 anniversario dalla nascita di Howard Carter", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 138 \u05dc\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Howarda Cartera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Com\u00f3radh 138 bliain \u00f3 rugadh Howard Carter", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Howard Carter. Kugujwa iminyaka engu-138 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter-en 138.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carteri 138. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumpleanos de Howard Carter", "share_text": ""}, "es": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 aniversario del nacimiento de Howard Carter", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138e Geboortedag Howard Carter", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter'\u0131n 138'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hovardas Karteris", "hover_text": "138-asis Hovardo Karterio gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "\u5716\u5766\u5361\u9580\u6728\u4e43\u4f0a\u767c\u73fe\u8005\u3001\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b78\u5148\u9a45 Howard Carter 138 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumplea\u00f1os de Howard Carter", "share_text": ""}, "is": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Howards Carter", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter - 138. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8me anniversaire de Howard Carter", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "hover_text": "138 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howarda Cartera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. Geburtstag von Howard Carter", "share_text": ""}, "da": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howard Cartera", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 vuotta Howard Carterin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e9ve sz\u00fcletett Howard Carter", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 138 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carterning 138chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 138 ya kuzaliwa kwa Howard Carter", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010die narodenia Howarda Cartera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279", "hover_text": "\u56fe\u5766\u5361\u8499\u738b\u6728\u4e43\u4f0a\u53d1\u73b0\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b66\u5148\u9a71 \u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279 138 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. rojstni dan Howarda Carterja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930", "hover_text": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0969\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Howard Carter&#39;s doodle was so much fun to work on! Researching it and diving into his writing was a claustrophobic process in itself. The rich, detailed account and the anticipation of when he finally&nbsp;chiseled&nbsp;away at the tomb sent chills down my spine... so much so that I&nbsp;couldn&#39;t&nbsp;wait to read more. I now seriously hope to visit Tut&#39;s tomb someday. Below are two concepts which only attempt to match this monumental discovery. The first sketch attempts to capture that &#39;claustrophobic&#39; feeling (almost cinematic) with the help of reference photos. In the numerous photos that are out there there were&nbsp;pulley&nbsp;systems supporting Tut&#39;s golden resting place, beams that supported the structure and a very cool lamp that looked like it was, well from an Indiana Jones movie... but I guess the influence was the other way around :)</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/Gbn_rsThkL1FEZwwV_SIT66kX5zTq6tCkLHZ4NVE8kxtvYRbQ1wAAflVRtQIx-oxfDY7YuXPMG4v82c-Ya5H5a53xQbENyUfwaEBe-Yv=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/Gbn_rsThkL1FEZwwV_SIT66kX5zTq6tCkLHZ4NVE8kxtvYRbQ1wAAflVRtQIx-oxfDY7YuXPMG4v82c-Ya5H5a53xQbENyUfwaEBe-Yv=s400\" style=\"height:182px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Thumbnail Concept Sketch&nbsp;</em></p>\r\n\r\n<p>The concept we chose was the one below where Howard Carter stands proudly in front of the treasures he led to discover. There were thousands of artifacts that took roughly a decade to catalogue and we unfortunately only have so much space on our homepage ;) Below is a brief look at the step by step process it took to get to the final Illustration. I have to be honest and say It was a bit tedious and it took a lot of failed attempts at decent painting but in the end I&#39;m very proud and honored to have had the chance to work on Howard Carter&#39;s 138th birthday Doodle. &nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/z7I8cxfC7liP9GxQkD0U7Lml6Q3Epk9ghUqWgoKLFP0SS78-Hyn-5fbj5bZaktsur3P1Z_mGAR33Wx2GSQuClK_XwBrml3Q8kKjYGe9D=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/z7I8cxfC7liP9GxQkD0U7Lml6Q3Epk9ghUqWgoKLFP0SS78-Hyn-5fbj5bZaktsur3P1Z_mGAR33Wx2GSQuClK_XwBrml3Q8kKjYGe9D=s400\" style=\"height:132px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\">&nbsp;<em>Final T</em><em>humbnail Concept Sketch&nbsp;</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/lDsUCg-6mMTiuPyuh_6pkaTsxRvrrX4_0nVd165U3iw0YzP0lnVoX47DjkT57oJo1ySg_14x3eB8X9Wz3b1aPbenlO_56-VnfeKIR7rbGQ=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/lDsUCg-6mMTiuPyuh_6pkaTsxRvrrX4_0nVd165U3iw0YzP0lnVoX47DjkT57oJo1ySg_14x3eB8X9Wz3b1aPbenlO_56-VnfeKIR7rbGQ=s400\" style=\"height:136px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\">&nbsp;<em>Greyscale Study to help separate all of the objects and values.</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/iwZ_5Ji1s3gl5V5KSfAqIJPYXRTD3Mb5GZYvo-Wi1mPzY25V9GECTQYeWinXbP91ubMfkbRE4gwAAOlvzH8ztJEekYTOO8djNxNndapm=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/iwZ_5Ji1s3gl5V5KSfAqIJPYXRTD3Mb5GZYvo-Wi1mPzY25V9GECTQYeWinXbP91ubMfkbRE4gwAAOlvzH8ztJEekYTOO8djNxNndapm=s400\" style=\"height:102px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Rough painting starting to come together.</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/c7yYlfae6lUr0v3QWX22_K5e6-PYVVxdRWcWx0v3nhZwMA3z5vvAuRScOYfG9MyLOuHY83mgPmvpUXbkpEfwXjL3zIN5zRoyuIdflumj=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/c7yYlfae6lUr0v3QWX22_K5e6-PYVVxdRWcWx0v3nhZwMA3z5vvAuRScOYfG9MyLOuHY83mgPmvpUXbkpEfwXjL3zIN5zRoyuIdflumj=s400\" style=\"height:102px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Final Doodle!</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/ruDuDHn7dFEIj8mBY8R2UEEGTPhAvt9Od-x4aI-_wkiqZp_BaEugBifldg4KvBv2RKuvZiXIjPLCDMbUnZKR58BN8vI2idmw3v25aM8=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/ruDuDHn7dFEIj8mBY8R2UEEGTPhAvt9Od-x4aI-_wkiqZp_BaEugBifldg4KvBv2RKuvZiXIjPLCDMbUnZKR58BN8vI2idmw3v25aM8=s320\" style=\"height:191px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;<em>One of my personal favorite details of the doodle.</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/SsImD2UiLpCSULz3HUDxTOMhLWv0LuENZ7fUJF-8PuwM41drt_XnjjS_sjjNoPTSC-0-DEaM5wxLiT3a4l5r1KnA7D_Onyanhh_Ep98x=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/SsImD2UiLpCSULz3HUDxTOMhLWv0LuENZ7fUJF-8PuwM41drt_XnjjS_sjjNoPTSC-0-DEaM5wxLiT3a4l5r1KnA7D_Onyanhh_Ep98x=s320\" style=\"height:132px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;<em>Howard Carter and Tut gaze into&nbsp;each other&#39;s&nbsp;eyes.</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/pKSypmwDbI8-Rhd2GGx6QLQHgOPO2zF11vmao_udw6SHcZ5uE1M-hEpfYM1Y8zivFfHqWYJ4O-GhLQjsmU5c5EZ7Ce-0mPPVlvL1-PJ6=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/pKSypmwDbI8-Rhd2GGx6QLQHgOPO2zF11vmao_udw6SHcZ5uE1M-hEpfYM1Y8zivFfHqWYJ4O-GhLQjsmU5c5EZ7Ce-0mPPVlvL1-PJ6=s320\" style=\"height:146px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;Willie Real</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Howard Carter's 138th Birthday #GoogleDoodle", "name": "howard-carters-138th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Howard_Carter-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 823005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2010 - USA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2010-usa", "title": "Mother's Day 2010 - USA", "url": "//www.google.com/logos/2010/mothersday10-us-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/h5pEYIno22FhVKum_J-rrp02IhMfratpyj38p2SvKpQLrzc2JYqpPyvsHaHuZzVdiVzMc5AWBznSDn1HZBqenzro8oysjRM1ouccd9-e_w=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sophie Scholl's 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "sophie-scholls-93rd-birthday", "title": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sophie-scholls-93rd-birthday-6565738684874752-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Sophie Scholl", "hover_text": "93. Geburtstag von Sophie Scholl", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ir-wy5BXY4oafX3cB_T6bouQ7FsdCFb4_p2YzjkvXAvsh3sojo4zCqLdnNXXpEiWH9rN8PC81VBirTO1og0VW6ci2PNTtgv3u8rWVdV-=s660", "query": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVf7pxhG76CnZaTti3YO-qYrLaumRuHZi2WQ_EX5Qy8a5siS7YGUy6FVxytYdDYmc_xM8TvZ4c3nYRI7JuVGgXSscF4ebeq_hsu1GUjP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gustaf de Laval's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "gustaf-de-lavals-168th-birthday", "title": "Gustaf de Laval's 168th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gustaf_de_lavals_168th_birthday-1456005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Gustaf de Laval", "hover_text": "Gustaf de Lavals 168e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hSnqv1noZdU3W2ZDngueIEBUOGrjPV6XSCx77zj8xwtq0JPZBnQAS1cy7yvXZUARf73kBVVGs93vo7oat77NvWWdDTtiAFE16tNLwQFn=s660", "query": "Gustaf de Laval's 168th birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mhzi5ptuvLfeSJcsIG94jytPRz6nOjiVhLzIXVve8eCDqY_xKczy7sMgzp0OQYha4syViMwg2yMUi0uIw90K-jRJ2rQVNjidrqDbqFo"}, {"hires_height": 400, "share_text": "2016 Philippine National Elections #GoogleDoodle", "name": "philippines-elections-2016", "title": "Philippines Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/philippines-elections-2016-5088517011013632-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "2016 Philippine Elections", "hover_text": "2016 Philippine National Elections", "share_text": "2016 Philippine National Elections #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/philippines-elections-2016-5088517011013632-hp2x.jpg", "query": "2016 Philippine Elections", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sdFNVPmkxLbXzVyTKAJVJRyo7jK67DFakAi0l42OXs6XJM1xDHFIkKr02fATX8cPvg8G4WBJpmZyFV92RMQEFkM6ekkBRRoZ494PNmH0ww"}, {"hires_height": 0, "share_text": "76th Birthday of Roger Hargreaves #GoogleDoodle", "name": "76th-birthday-of-roger-hargreaves", "title": "76th Birthday of Roger Hargreaves", "url": "//www.google.com/logos/2011/hargreaves11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "en": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76th Birthday of Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "af": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves se 76ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 76 ya kuzaliwa kwa Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "is": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Rogers Hargreaves", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1300\u122d \u1200\u122d\u130d\u122c\u126d\u1235", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1300\u122d \u1200\u122d\u130d\u122c\u126d\u1235 76\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00b0 anniversario della nascita di Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Rogera Hargreavese", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u062c\u0631 \u0647\u0627\u0631\u062c\u0631\u064a\u0641\u0632", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0631\u0633\u0627\u0645 \u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0631\u0648\u062c\u0631 \u0647\u0627\u0631\u062c\u0631\u064a\u0641\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Com\u00f3radh 76 bliain \u00f3 rugadh Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves-en jaiotegunaren 76. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreavesi 76. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 Aniversario del nacimiento de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76e verjaardag van Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves 76 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves 76 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76-asis Roger Hargreaves gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves - 76. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00e8me anniversaire de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0434\u0436\u044a\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0439\u0432\u0441", "hover_text": "76 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0436\u044a\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0439\u0432\u0441", "share_text": ""}, "sl": {"query": "http://www.google.si/search?q=Roger+Hargreaves&tbs=ctr:countrySI&cr=countrySI", "hover_text": "76. rojstni dan Rogerja Hargreavesa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76. Geburtstag von Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "da": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves 76 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00b0 Anivers\u00e1rio de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreavesin syntym\u00e4st\u00e4 76 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 \u00e9ve sz\u00fcletett Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30b9\u30bf\u30fc\u30e1\u30f3\u30ea\u30c8\u30eb\u30df\u30b9", "hover_text": "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc \u30cf\u30fc\u30b0\u30ea\u30fc\u30d6\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76\u00ba Anivers\u00e1rio de Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u045f\u0435\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0432\u0441", "hover_text": "76 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u045f\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0432\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 de ani de la na\u0219terea lui Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "\ub85c\uc800 \ud558\uadf8\ub9ac\ube0c\uc2a4 76\ud68c \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "Roger Hargreaves 76:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u045f\u0435\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0433\u0440\u0438\u0432\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "76. v\u00fdro\u010die narodenia - Roger Hargreaves", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u6770\u00b7\u54c8\u683c\u91cc\u592b\u65af", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u513f\u7ae5\u4f5c\u5bb6\u7f57\u6770\u00b7\u54c8\u683c\u91cc\u592b\u65af 76 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Roger Hargreaves", "hover_text": "\u82f1\u570b\u7ae5\u66f8\u4f5c\u5bb6\u3001\"Mr. Men\"\u7cfb\u5217\u4f5c\u8005 Roger Hargreaves 76\u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0aW3HExg4dmhQy9atZNodwGvII7MjT7HSDavnlr0tauJAqkXXOkLKJpLuJ6_koWEAlCQk3OLSpjEJr09rwG3JYyD8XJWWsXuaizVC42a6w=s660", "query": "Roger Hargreaves", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day #GoogleDoodle", "name": "royal-ploughing-ceremony-and-farmers-day", "title": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day", "url": "//www.google.com/logos/2012/royal_ploughing_ceremony12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Royal Ploughing Ceremony", "hover_text": "Royal Ploughing Ceremony", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QZUYGDh1TnAWUtaLmxJasqMrC45GByt1e5BvUBHKzjj2WA7-Dh2YI44c9K9hd_12Kc1ETnRtG2W_x_sthkQVDn_9SvUE-SAyw3UAFm4=s660", "query": "Royal Ploughing Ceremony", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "J.M. Barrie's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jm-barries-150th-birthday", "title": "J.M. Barrie's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/barrie10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LSoHD6THpaM5ABJAtDQQUX0f8Zl9WkEP-LixW12JopYhvOxW_-hfPPZCnlAlyrU8azM9o_BS2H_fe5aBTK2N5wQ-6G3kCkHsFsNi_N9lZA=s660", "query": "J.M. Barrie's 150th Birthday", "alternate_url": ""}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 8], "height": 139, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C2P1z4uuYgxaRZzR7K28YIXsb89SBh9PFCF35aF-ffylmqqnI-VQHCEt2ahOSRIiUId448AFj6mWRdVIHjRRgHw_vMdkg2sAPZqT3DiAVw=s660", "query": "Parent's Day 2012", "alternate_url": "", "id": 6171089, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "howard-carters-138th-birthday", "title": "Howard Carter's 138th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Howard_Carter-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Howard Carter", "share_text": ""}, "en": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter's 138th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter se 138ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130", "hover_text": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130 \ud0c4\uc0dd 138\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8 aniversari del naixement de Howard Carter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00b0 anniversario dalla nascita di Howard Carter", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 138 \u05dc\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Howarda Cartera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Com\u00f3radh 138 bliain \u00f3 rugadh Howard Carter", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Howard Carter. Kugujwa iminyaka engu-138 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter-en 138.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carteri 138. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumpleanos de Howard Carter", "share_text": ""}, "es": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 aniversario del nacimiento de Howard Carter", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138e Geboortedag Howard Carter", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter'\u0131n 138'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hovardas Karteris", "hover_text": "138-asis Hovardo Karterio gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "\u5716\u5766\u5361\u9580\u6728\u4e43\u4f0a\u767c\u73fe\u8005\u3001\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b78\u5148\u9a45 Howard Carter 138 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumplea\u00f1os de Howard Carter", "share_text": ""}, "is": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Howards Carter", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter - 138. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8me anniversaire de Howard Carter", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "hover_text": "138 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howarda Cartera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. Geburtstag von Howard Carter", "share_text": ""}, "da": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howard Cartera", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 vuotta Howard Carterin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e9ve sz\u00fcletett Howard Carter", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 138 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carterning 138chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 138 ya kuzaliwa kwa Howard Carter", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010die narodenia Howarda Cartera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279", "hover_text": "\u56fe\u5766\u5361\u8499\u738b\u6728\u4e43\u4f0a\u53d1\u73b0\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b66\u5148\u9a71 \u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279 138 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. rojstni dan Howarda Carterja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930", "hover_text": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0969\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w1wpXN4TcC-6goif_r6hFP6Dgm1hsw45jrkus5CvLnI3V70zhlGo69oM_1HJCNYTXgr7opHn7kwjcj8QeE12BJj7uSVSTW5D_vvYcSwA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Parent's Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 386, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Introducing Google's new logo. #GoogleDoodle", "name": "googles-new-logo", "title": "Google's New Logo", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/googles-new-logo-5078286822539264.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 1], "hires_width": 881, "translations": {"gu": {"query": "Google \u0ab2\u0acb\u0a97\u0acb \u0a87\u0aa4\u0abf\u0ab9\u0abe\u0ab8", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Historial do logotipo de Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Hisetori ya Letshwaomoono la Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e9b\u0eb0\u200b\u0eab\u0ea7\u0eb1\u0e94\u200b\u0ec2\u0ea5\u200b\u0ec2\u0e81\u0ec8 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Google logosunun tarih\u00e7esi", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Google logotipu v\u0113sture", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "\u201eGoogle\u201c logotipo istorija", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e27\u0e31\u0e15\u0e34\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e42\u0e01\u0e49 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "te": {"query": "Google \u0c32\u0c4b\u0c17\u0c4b \u0c1a\u0c30\u0c3f\u0c24\u0c4d\u0c30", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "Google \u0bb2\u0bcb\u0b95\u0bcb \u0bb5\u0bb0\u0bb2\u0bbe\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Geschichte des Google-Logos", "hover_text": "Das neue Google-Logo", "share_text": "Tadaaa: Das neue Google-Logo. #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Google-logoets historie", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Hist\u00f3ria do logotipo do Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Logo Google ki ansyen", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Historia del logotipo de Google", "hover_text": "Google", "share_text": "Presentamos el nuevo logotipo de Google #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0399\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bb\u03bf\u03b3\u03cc\u03c4\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google's new logo", "share_text": "Introducing Google's new logo. #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Google logotipoaren historia", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Google'i logo ajalugu", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Historia del logotipo de Google", "hover_text": "Nuevo logo de Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Google \u5fbd\u6807\u5386\u53f2", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "istorgia dal logo Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Istoricul siglei Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0413\u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u044b\u044f \u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u044b\u043f\u0430 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0406\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u044f \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0456\u0432 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "Google \u09b2\u09cb\u0997\u09cb\u09b0 \u0987\u09a4\u09bf\u09b9\u09be\u09b8", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "jw": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Istorija Google logotipa", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "Google \u30ed\u30b4\u306e\u6b74\u53f2", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "A hist\u00f3ria do log\u00f3tipo da Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "or": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "Google \u0932\u094b\u0917\u094b \u0907\u0924\u093f\u0939\u093e\u0938", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Hist\u00f2ria del logotip de Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Historie loga Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tl": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "Google \u0a32\u0a4b\u0a17\u0a4b \u0a07\u0a24\u0a3f\u0a39\u0a3e\u0a38", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Historia logo Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "Google-\u056b \u056c\u0578\u0563\u0578\u0575\u056b \u057a\u0561\u057f\u0574\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Povijest Googleova logotipa", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A Google embl\u00e9ma t\u00f6rt\u00e9nete", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "Google \u0932\u094b\u0917\u094b \u0907\u0924\u093f\u0939\u093e\u0938", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mg": {"query": "Tantaran'ny sary famantarana Google ", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "uz": {"query": "Google logotiplari tarixi", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "Google \u0d32\u0d4b\u0d17\u0d4b \u0d1a\u0d30\u0d3f\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mn": {"query": "Google \u043b\u043e\u0433\u043e \u0442\u04af\u04af\u0445", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "Google \u0644\u0648\u06af\u0648 \u06a9\u06cc \u0633\u0631\u06af\u0632\u0634\u062a", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Storja tal-logo ta' Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Sejarah logo Google", "hover_text": "Logo baharu Google", "share_text": "Memperkenalkan logo baharu Google #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 Google \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0430", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "my": {"query": "Google \u101c\u102d\u102f\u1002\u102d\u102f \u101e\u1019\u102d\u102f\u1004\u103a\u1038", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Google-logo se geskiedenis", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "L\u1ecbch s\u1eed bi\u1ec3u tr\u01b0ng Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Saga Google merkisins", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8Google \u12a0\u122d\u121b \u1273\u122a\u12ad", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Storia del logo di Google", "hover_text": "Nuovo logo Google", "share_text": "Ecco il nuovo logo di Google! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9\u05d9\u05ea \u05d4\u05dc\u05d5\u05d2\u05d5 \u05e9\u05dc Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "Google \u0cb2\u0ccb\u0c97\u0ccb \u0c87\u0ca4\u0cbf\u0cb9\u0cbe\u0cb8", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0634\u0639\u0627\u0631 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Umlando welogo ye-Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Google loqosunun tarix\u00e7\u0259si", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Riwayat logo Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Geschiedenis van het Google-logo", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Google-logoens historie", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "Google \u0932\u094b\u0917\u094b \u0907\u0924\u093f\u0939\u093e\u0938", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "Zam'mbuyomu zachizindikiro cha Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Histoire du logo Google", "hover_text": "Nouveau logo Google", "share_text": "D\u00e9couvrez le nouveau logo Google. #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e\u0686\u0647 \u0646\u0634\u0627\u0646\u200c\u0648\u0627\u0631\u0647 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Google-logon historia", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "Google \u10da\u10dd\u10d2\u10dd\u10e1 \u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Google \u6a19\u8a8c\u6b77\u53f2", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Historia e logos s\u00eb Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "Google \ub85c\uace0\uc758 \uc5ed\uc0ac", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Historien bakom Googles logotyp", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u1794\u17d2\u179a\u179c\u178f\u17d2\u178f\u17b7\u179a\u17bc\u1794\u179f\u1789\u17d2\u1789\u17b6 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Let\u0161oao la histori ea Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Hist\u00f3ria loga Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "si": {"query": "Google \u0dbd\u0dcf\u0d82\u0da1\u0db1 \u0d89\u0dad\u0dd2\u0dc4\u0dcf\u0dc3\u0dba", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Taariikhda summada Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sn": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Zgodovina Googlovega logotipa", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "Google \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u0431\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0430\u0440\u0436\u044b\u043c\u0430\u043b\u044b", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Historia ya nembo ya Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/googles-new-logo-5078286822539264.3-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RoMMyCauMaIccoJZEBWPiBi_l9NQL4AAFYEm8orBh9wMruI6oE6Qw_voIHcWAoVptTUR_uLWiz4eMnZt5TfUCcd8WIwfARQGPE4vWt8C", "query": "Google logo history"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Evidence of water found on Mars #GoogleDoodle", "name": "evidence-of-water-found-on-mars", "title": "Evidence of water found on Mars", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/evidence-of-water-found-on-mars-5652760466817024.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 29], "hires_width": 1300, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mars", "hover_text": "Water discovered on Mars!", "share_text": "Water discovered on Mars #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mars", "hover_text": "Mars'ta su bulundu!", "share_text": "Mars'ta su bulundu #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e14\u0e32\u0e27\u0e2d\u0e31\u0e07\u0e04\u0e32\u0e23", "hover_text": "\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a\u0e23\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e2d\u0e22\u0e19\u0e49\u0e33\u0e1a\u0e19\u0e14\u0e32\u0e27\u0e2d\u0e31\u0e07\u0e04\u0e32\u0e23", "share_text": "\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a\u0e23\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e2d\u0e22\u0e19\u0e49\u0e33\u0e1a\u0e19\u0e14\u0e32\u0e27\u0e2d\u0e31\u0e07\u0e04\u0e32\u0e23 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Mars", "hover_text": "Hinweise auf Wasser auf dem Mars gefunden!", "share_text": "Hinweise auf Wasser auf dem Mars gefunden #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mars", "hover_text": "Beviser for vand p\u00e5 Mars fundet", "share_text": "Beviser for vand p\u00e5 Mars fundet #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Marte", "hover_text": "Evid\u00eancia de \u00e1gua encontrada em Marte!", "share_text": "Evid\u00eancia de \u00e1gua encontrada em Marte! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Marte", "hover_text": "S-a descoperit ap\u0103 pe Marte", "share_text": "S-a descoperit ap\u0103 pe Marte #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Marte", "hover_text": "\u00a1Se encontraron pruebas de agua en Marte!", "share_text": "\u00a1Se encontraron pruebas de agua en Marte! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Mars", "hover_text": "Uz marsa tika atkl\u0101ts \u016bdens!", "share_text": "Uz marsa tika atkl\u0101ts \u016bdens! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u03a0\u03bb\u03b1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03c1\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0388\u03bd\u03b4\u03b5\u03b9\u03be\u03b7 \u03cd\u03c0\u03b1\u03c1\u03be\u03b7\u03c2 \u03bd\u03b5\u03c1\u03bf\u03cd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u0386\u03c1\u03b7", "share_text": "\u0388\u03bd\u03b4\u03b5\u03b9\u03be\u03b7 \u03cd\u03c0\u03b1\u03c1\u03be\u03b7\u03c2 \u03bd\u03b5\u03c1\u03bf\u03cd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u0386\u03c1\u03b7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mars", "hover_text": "Evidence of water found on Mars", "share_text": "Evidence of water found on Mars #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Marte", "hover_text": "Uraren aurkikuntza Marten", "share_text": "Uraren aurkikuntza Marten #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Marte", "hover_text": "Descubrimiento de agua en Marte", "share_text": "Descubrimiento de agua en Marte #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0441", "hover_text": "\u041d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0430!", "share_text": "\u041d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u706b\u661f", "hover_text": "\u8bc1\u5b9e\u706b\u661f\u53d1\u73b0\u6709\u6c34", "share_text": "\u8bc1\u5b9e\u706b\u661f\u53d1\u73b0\u6709\u6c34 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Marte", "hover_text": "S-a descoperit ap\u0103 pe Marte", "share_text": "S-a descoperit ap\u0103 pe Marte #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0441", "hover_text": "\u041d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435 \u0432\u044b\u044f\u0432\u0456\u043b\u0456 \u0432\u0430\u0434\u0443!", "share_text": "\u041d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435 \u0432\u044b\u044f\u0432\u0456\u043b\u0456 \u0432\u0430\u0434\u0443 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0441", "hover_text": "\u041e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441!", "share_text": "\u041e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0441", "hover_text": "\u041d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0456 \u0437\u043d\u0430\u0439\u0448\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0434\u0443!", "share_text": "\u041d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0456 \u0437\u043d\u0430\u0439\u0448\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0434\u0443! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2\u0997\u09cd\u09b0\u09b9", "hover_text": "\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7 \u099c\u09b2 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u0997\u09c7\u09b2!", "share_text": "\"\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7 \u099c\u09b2 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u0997\u09c7\u09b2 #GoogleDoodle\""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Mars", "hover_text": "Prona\u0111ena voda na Marsu!", "share_text": "Na\u0111ena je voda na Marsu #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u706b\u661f", "hover_text": "\u706b\u661f\u306b\u6c34\u306e\u8a3c\u62e0 \u767a\u898b", "share_text": "\u706b\u661f\u306b\u6c34\u306e\u8a3c\u62e0 \u767a\u898b #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Marte", "hover_text": "Evid\u00eancia de \u00e1gua encontrada em Marte!", "share_text": "Evid\u00eancia de \u00e1gua encontrada em Marte! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092e\u0902\u0917\u0933", "hover_text": "\u092e\u0902\u0917\u0933\u093e\u0935\u0930 \u092a\u093e\u0923\u0940 \u0938\u093e\u092a\u0921\u0932\u094d\u092f\u093e\u091a\u093e \u092a\u0941\u0930\u093e\u0935\u093e", "share_text": "\u092e\u0902\u0917\u0933\u093e\u0935\u0930 \u092a\u093e\u0923\u0940 \u0938\u093e\u092a\u0921\u0932\u094d\u092f\u093e\u091a\u093e \u092a\u0941\u0930\u093e\u0935\u093e  #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mars", "hover_text": "Byl nalezen d\u016fkaz o existenci vody na Marsu", "share_text": "Byl nalezen d\u016fkaz o existenci vody na Marsu #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Marse rasta vandens", "hover_text": "Marse rasta vandens", "share_text": "Marse rasta vandens #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mars", "hover_text": "Dow\u00f3d na istnienie wody na Marsie", "share_text": "Dow\u00f3d na istnienie wody na Marsie #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0544\u0561\u0580\u057d", "hover_text": "\u0544\u0561\u0580\u057d\u056b \u057e\u0580\u0561 \u0570\u0565\u0572\u0578\u0582\u056f \u057b\u0578\u0582\u0580 \u0567 \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u057e\u0565\u056c", "share_text": "\u0544\u0561\u0580\u057d\u056b \u057e\u0580\u0561 \u0570\u0565\u0572\u0578\u0582\u056f \u057b\u0578\u0582\u0580 \u0567 \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u057e\u0565\u056c #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Mars", "hover_text": "Prona\u0111ena voda na Marsu!", "share_text": "Na\u0111ena je voda na Marsu #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Mars", "hover_text": "Preuv ke yo jwenn dlo nan plan\u00e8t Mars", "share_text": "Preuv ke yo jwenn dlo nan plan\u00e8t Mars #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0902\u0917\u0932, \u092e\u0902\u0917\u0932 \u0917\u0943\u0939", "hover_text": "\u092e\u0902\u0917\u0932 \u092a\u0930 \u092e\u093f\u0932\u0947 \u092a\u093e\u0928\u0940 \u0939\u094b\u0928\u0947 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u092e\u093e\u0923", "share_text": "\u092e\u0902\u0917\u0932 \u092a\u0930 \u092e\u093f\u0932\u0947 \u092a\u093e\u0928\u0940 \u0939\u094b\u0928\u0947 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u092e\u093e\u0923\u200b #GoogleDoodle\u200b"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0441", "hover_text": "\u041f\u0440\u043e\u043d\u0430\u0458\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441!", "share_text": "\u041f\u0440\u043e\u043d\u0430\u0458\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": "Mars", "hover_text": "Evidenza li hemm l-ilma jnixxi fuq il-pjaneta Mars", "share_text": "Evidenza li hemm l-ilma jnixxi fuq il-pjaneta Mars #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Marikh", "hover_text": "Bukti air terdapat di Marikh", "share_text": "Bukti air terdapat di Marikh #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u706b\u661f", "hover_text": "\u8b49\u5be6\u706b\u661f\u767c\u73fe\u6709\u6c34", "share_text": "\u8b49\u5be6\u706b\u661f\u767c\u73fe\u6709\u6c34 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Mars", "hover_text": "V\u00edsbendingar um flj\u00f3tandi vatn \u00e1 Mars", "share_text": "V\u00edsbendingar um flj\u00f3tandi vatn \u00e1 Mars #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Marte", "hover_text": "Scoperta acqua su Marte!", "share_text": "Scoperta acqua su Marte! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d0\u05d3\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05e2\u05d3\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05d9\u05dd \u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05d5 \u05d1\u05de\u05d0\u05d3\u05d9\u05dd", "share_text": "\u05e2\u05d3\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05d9\u05dd \u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05d5 \u05d1\u05de\u05d0\u05d3\u05d9\u05dd #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Mars", "hover_text": "Bevis f\u00f6r flytande vatten hittat p\u00e5 Mars", "share_text": "Bevis f\u00f6r flytande vatten hittat p\u00e5 Mars #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0631\u064a\u062e", "hover_text": "\u062f\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0643\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u064a\u062e ", "share_text": "\u062f\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0643\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u064a\u062e #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Marss", "hover_text": "Marsilt leiti vett!", "share_text": "Marsilt leiti vett! #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Mars", "hover_text": "Air telah ditemukan di Mars!", "share_text": "Air telah ditemukan di Mars! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Mars", "hover_text": "Bewijs van water op Mars gevonden", "share_text": "Bewijs van water op Mars gevonden"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Mars", "hover_text": "Det er funnet vann p\u00e5 Mars!", "share_text": "Det er funnet vann p\u00e5 Mars! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mars", "hover_text": "Preuves r\u00e9v\u00e9lant la pr\u00e9sence d'eau sur Mars", "share_text": "Preuves r\u00e9v\u00e9lant la pr\u00e9sence d'eau sur Mars #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mars", "hover_text": "Vett\u00e4 Marsissa?", "share_text": "Todisteita vedest\u00e4 Marsissa #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0441", "hover_text": "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430 \u0441\u0443 \u0431\u0430\u0440 \u0435\u043a\u0435\u043d\u0434\u0456\u0433\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u0434\u04d9\u043b\u0435\u043b\u0456 \u0442\u0430\u0431\u044b\u043b\u0434\u044b", "share_text": "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430 \u0441\u0443 \u0431\u0430\u0440 \u0435\u043a\u0435\u043d\u0434\u0456\u0433\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u0434\u04d9\u043b\u0435\u043b\u0456 \u0442\u0430\u0431\u044b\u043b\u0434\u044b #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0441", "hover_text": "\u041f\u0440\u043e\u043d\u0430\u0452\u0435\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0443!", "share_text": "\u041d\u0430\u0452\u0435\u043d\u0430 \u0458\u0435 \u0432\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0443 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mars", "hover_text": "Na\u0161li sa d\u00f4kazy o pr\u00edtomnosti vody na Marse", "share_text": "Na\u0161li sa d\u00f4kazy o pr\u00edtomnosti vody na Marse #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0d9f\u0dc4\u0dbb\u0dd4", "hover_text": "\u0d85\u0d9f\u0dc4\u0dbb\u0dd4 \u0db8\u0dad \u0da2\u0dbd\u0dba \u0d87\u0dad\u0dd2 \u0db6\u0dc0\u0da7 \u0dc3\u0dcf\u0d9a\u0dca\u0dc2\u0dd2 \u0dc3\u0ddc\u0dba\u0dcf\u0d9c\u0dd0\u0db1\u0dda", "share_text": "\u0d85\u0d9f\u0dc4\u0dbb\u0dd4 \u0db8\u0dad \u0da2\u0dbd\u0dba \u0d87\u0dad\u0dd2 \u0db6\u0dc0\u0da7 \u0dc3\u0dcf\u0d9a\u0dca\u0dc2\u0dd2 \u0dc3\u0ddc\u0dba\u0dcf\u0d9c\u0dd0\u0db1\u0dda #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mars", "hover_text": "Na Marsu na\u0161li vodo.", "share_text": "Na Marsu najdena voda! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sayari ya Mars", "hover_text": "Maji yagunduliwa kwenye sayari ya Mars!", "share_text": "Maji yagunduliwa kwenye sayari ya Mars #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/evidence-of-water-found-on-mars-5652760466817024.2-hp2x.gif", "query": "Mars", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sg43Znow6KpyN_ORW9hVDSKme3x2-OarhQXnlI2kuNWUn3utIVJjgPOHMTBV0SwtfhreBbBdQdym6gbF7bEKaF87tY4mnvRH_en_NeaTZw"}, {"hires_height": 346, "share_text": "The football season begins! #GoogleDoodle", "name": "google-gameday-doodle-kickoff", "title": "Google Gameday Doodle Kickoff", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/google-gameday-doodle-kickoff-5927321670254592.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 10], "hires_width": 780, "translations": {"zh-CN": {"query": " Google Gameday", "hover_text": "Google \u6e38\u620f\u65e5\u5f00\u59cb\u5566\uff01", "share_text": "Google \u6e38\u620f\u65e5\uff0c\u51c6\u5907\u597d\u4e86\u5417\uff1f#GoogleDoodle"}, "en": {"query": "nfl scores", "hover_text": "Google Gameday Doodle", "share_text": "The football season begins! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/google-gameday-doodle-kickoff-5927321670254592.3-hp2x.gif", "query": "nfl scores", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aDA13AvtfXmQaq8hFgEJKRyUWtX7YjTw41uk02mhSimhCzhhCZmVvwJKPLc3iWVdPgI4sSQ_XiAehLPfnTQfpyr9PrJqUEbcxyKPW9JWqw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "wadysaw-reymonts-145th-birthday", "title": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/reymont12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "W\u0142adys\u0142aw Reymont", "hover_text": "W\u0142adys\u0142aw Reymont - 145. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v_7T-9MmcIpo7bsivu_YOtORBj7n07jHn0XLjsbJMIQdLFbgW3JtvHjKPTNmZxkER1ZSlB1C0bt6FKGqgwd7gs0l1BtbgH9wVDUa8--e=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "carnations", "red", "pink", "flowers"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parent's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2012", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2012/parents_day-2012-HP.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 825005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Saul Bass' 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "saul-bass-93rd-birthday", "title": "Saul Bass' 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/saul_bass_93rd_birthday-1455005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03bf\u03bb \u039c\u03c0\u03b1\u03c2", "hover_text": "93\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03bf\u03bb \u039c\u03c0\u03b1\u03c2.  \"Unsquare Dance\" \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03ad\u03b9\u03b2 \u039c\u03c0\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b5\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass' 93rd birthday. \"Unsquare Dance\" by Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass se 93ste verjaarsdag. \"Unsquare Dance\" deur Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc194 \ubc14\uc2a4", "hover_text": "\uc194 \ubc14\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 93\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93\u00e8 aniversari del naixement de Saul Bass. \"Unsquare Dance\" per Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1234\u12a1\u120d \u1263\u1235", "hover_text": "\u12e8\u1234\u12a1\u120d \u1263\u1235 93\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93\u00b0 anniversario della nascita di Saul Bass. \"Unsquare Dance\" di Dave Brubek.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05d5\u05dc \u05d1\u05d0\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 93 \u05dc\u05e1\u05d5\u05dc \u05d1\u05d0\u05e1, \"Unsquare Dance\" by Dave Brubeck", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass-en jaiotegunaren 93. urteurrena. \"Unsquare Dance\" - Dave Brubeck", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0648\u0644 \u0628\u0627\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064093 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0648\u0644 \u0628\u0627\u0633. \u202b\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 ''Unsquare Dance'' \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0641 \u0628\u0631\u0648\u0628\u064a\u0643.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Com\u00f3radh 93 bliain \u00f3 rugadh Saul Bass.  \"Unsquare Dance\" le Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Saul Bass. Kugujwa iminyaka engu-93", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Saula Basse", "share_text": ""}, "et": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bassi 93. s\u00fcnnip\u00e4ev. \"Unsquare Dance\" Dave Brubeckilt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93 cumpleanos de Saul Bass. \"Unsquare Dance\" por Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93\u00ba aniversario del nacimiento de Saul Bass. \"Unsquare Dance\" por Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass' 93rd birthday. \"Unsquare Dance\" by Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421\u043e\u043b \u0411\u0430\u0441\u0441", "hover_text": "93 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0441\u0441\u0430. \"Unsquare Dance\" \u0414\u044d\u0439\u0432\u0430 \u0411\u0440\u0443\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass'\u0131n 93 illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93e Geboortedag Saul Bass. \"Unsquare Dance\" door Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass 93. f\u00f8dselsdag - \"Unsquare Dance\" by Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass'\u0131n 93'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saula Basa 93. dzim\u0161anas diena. \"Unsquare Dance\" no Deiva Brubeka", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93-asis Saul Bass gimtadienis. \"Unsquare Dance\" pagal Dave Brubeck", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93\u00ba aniversario del nacimiento de Saul Bass. \"Unsquare Dance\" por Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "is": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass f\u00e6ddist fyrir 93 \u00e1rum. \"Unsquare Dance\" eftir Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Ika-93rd Kaarawan ni Saul Bass", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93\u00e8me anniversaire de Saul Bass", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u043e\u043b \u0411\u0430\u0441. \"Unsquare Dance\" \u043e\u0442 \u0414\u0435\u0439\u0432 \u0411\u0440\u0443\u0431\u0435\u043a.", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Hari Lahir ke-93 Saul Bass. \"Unsquare Dance\" oleh Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93. godi\u0161njica ro\u0111enja Saula Bassa. \"Unsquare Dance\" Davea Brubecka.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93. Geburtstag von Saul Bass", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Saul Bass", "share_text": ""}, "da": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass' 93 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. \"Unsquare Dance\" af Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93\u00ba Anivers\u00e1rio de Saul Bass. \"Unsquare Dance\" de Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93. godi\u0161njica ro\u0111enja Saula Bassa. \"Unsquare Dance\" Davea Brubecka.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93. vuotta Saul Bassin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93 \u00e9ve sz\u00fcletett Saul Bass", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass - A 93-a aniversare. \"Unsquare Dance\" de Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30bd\u30a6\u30eb \u30d0\u30b9", "hover_text": "\u30bd\u30a6\u30eb \u30d0\u30b9 \u751f\u8a95 93 \u5468\u5e74\u3002 \u97f3\u697d: \"Unsquare Dance\" - Dave Brubeck", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass - A 93-a aniversare. \"Unsquare Dance\" de Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93\u00ba Anivers\u00e1rio de Saul Bass. \"Unsquare Dance\" de Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5e73\u9762\u8a2d\u8a08\u5927\u5e2b Saul Bass 93\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 93 ya kuzaliwa kwa Saul Bass. \"Unsquare Dance\" ya Dave Brubeck", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass 93:e f\u00f6delsedag. \"Unsquare Dance\" av Dave Brubeck.", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u043e\u043b \u0411\u0430\u0441. \u0414\u0435\u0458\u0432 \u0411\u0440\u0443\u0431\u0435\u043a - \"Unsquare Dance\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93. v\u00fdro\u010die narodenia Saula Bassa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7d22\u5c14\u00b7\u5df4\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5e73\u9762\u8bbe\u8ba1\u5927\u5e08\u7d22\u5c14\u2022\u5df4\u65af\u8bde\u8fb0 93\u5468\u5e74\u3002\u97f3\u4e50: \u6234\u592b\u2022\u5e03\u9c81\u8d1d\u514b\u7684\"Unsquare Dance\"", "share_text": ""}, "sr": {"query": "http://www.google.rs/search?tbm=isch&q=saul+bass&ct=saul_bass-2013-hp&oi=ddle", "hover_text": "93 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0421\u043e\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0441\u0430. \u041d\u0443\u043c\u0435\u0440\u0430 \"Unsquare Dance\" \u0414\u0435\u0458\u0432\u0430 \u0411\u0440\u0443\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "Saul Bass - 93. rocznica urodzin. Dave Brubeck - \"Unsquare Dance\"", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u043e\u043b \u0411\u0430\u0441\u0441", "hover_text": "93 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041f\u043e\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0441\u0441\u0430. \"Unsquare Dance\" \u0414\u0435\u0439\u0432\u0430 \u0411\u0440\u0443\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Saul Bass", "hover_text": "93. rojstni dan Saula Bassa. Dave Brubeck - \"Unsquare Dance\".", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RiwolhUQews_NMI72UnsDRp2RM_8cq8BgbMxRLiYK4dmETUHIc7IWnZIH5MskPfZ7Bwhbop_SsMcNvluUHZMcyiiFOTZiJhGJOknuU7D=s660", "query": "Saul Bass", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaiNOh3Jv_7M2L4Va0EPb-lNNd3MSKjSDn8Z7IpJ1vv1OhnnQsELAFGQjFVO5Ne9DP8xfPij1JYuxL50zV9q-pz_HYRx1Ds9spO4GeZe"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th Giro d'Italia #GoogleDoodle", "name": "100th-giro-ditalia", "title": "100th Giro d'Italia", "url": "//www.google.com/logos/2009/giroditalia09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Giro d'Italia 2009", "hover_text": "Centesimo Giro d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pQ6ZUDuRB8pmW1ynTx3UKdl8xJjxuYoLvnYYp5cYL6GCpBmmPc2rYKiYDmUREaqP-fSv08sHX1JweRALk1Z_oqyO7JVxEMZsBTq5YCo=s660", "query": "100th Giro d'Italia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parent's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2015", "title": "Parent's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/parents-day-2015-5714675954089984.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "2015 \uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": "2015 \uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a1I5tGaB61ZoHMmQbWkCyx8LMZozeRuZy1VQWhyowuXSRfvWRs3yyVHjQK4ObEOnxSAmuN8UUQfA081Ll-ivwBN5I5Q6gX6YOWSsJZ61=s660", "query": "Parent's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bs16t9Ffw3f00FwAsjH3k_WrqaZ9xGOCsGo60cXbDVzczfm4IbrfYAE3EAjtVvqZhXN7DE-NEHHVk-76flA90RtuL_l2hdi8svuwToHR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parent's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2013", "title": "Parent's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/parents_day_2013-1508005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2ljMmrOdx5rbu76thW3nwESVFwQYHk8lAABv5kuEQ4ZmIkvw41psLdGq143Nf4NXr-663X2idLshRALd4R2scTwD2SgO-DvqSnKeUs4A=s660", "query": "Parent's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JW5Y5R4eyuRCesouEYHdJw0sevR0I_avmjBmWpeWWaD3ijx8gCkhbyiG5evQDEBwgjgcZm_H2-sMRgjqVpGhKO99HdXsjsQk7tForYDO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2004", "title": "Mother's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/mothers_day04.gif", "run_date_array": [2004, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "muttertag", "hover_text": "Muttertag", "share_text": ""}, "en": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della mamma", "hover_text": "Festa Della Mamma", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n9LP8GnJsQ5V8Yrm1_wll4myYSPf4EZOJ-tF_v_UOLNjl9pbOfIYO42TzXQ33D-NKMc2ufuh36YQg4HO3lxnC1IEScHtOnofqHFnweC0aQ=s660", "query": "mother", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Parent's Day in Korea #GoogleDoodle", "name": "parents-day-in-korea", "title": "Parent's Day in Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/parents-day-in-korea-5757703554072576-hp.png", "run_date_array": [2016, 5, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "2016 \uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": "2016 \uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/parents-day-in-korea-5757703554072576-hp2x.jpg", "query": "Parent's Day in Korea", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9gaC1IavK0TRxU2IG_Mv-qZjHyvNl71aySWHMnba9m90HhomT0O-7h67w2SvtI9U7XJVKRWqnv3z3urvbdtzDod8g4TZW4rKcdMq6NJe"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parents' Day 2014 - Korea #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2014-korea", "title": "Parents' Day 2014 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/parents-day-2014-korea-5945235095945216-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JwZpWlQ42fD3oxpL4ZT4jX9KEvS59t3DT8EJaOo5vwbqSoIQDCKpm2r4VIAqCsXSfiMLkaV0PJuRF5BrHFIm8p0bNTcqteDcaJObnGTykQ=s660", "query": "Parents' Day 2014 - Korea", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wdBxuEK6yLVIuCWiNynwyVItQiPsGX6VsspWP2tMhHAexFCKtb0UT-AKW1M-JqIUMu3dcJB2iHl-5q57o-nXsR2E6NCTs8Rxxp7bZmI"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Mother's Day! #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016", "title": "Mother's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-6332195926966272-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 8], "hires_width": 865, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2016", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2!", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "What day is Mother's Day 2016?", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": "Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": "Buona Festa della Mamma! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek 2016", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den matek!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den matek! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Head emadep\u00e4eva!", "share_text": "Head emadep\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag 2016", "hover_text": "Fijne Moederdag!", "share_text": "Fijne Moederdag! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes Diena", "hover_text": "Sveiciens M\u0101mi\u0146dien\u0101!", "share_text": "Sveiciens M\u0101mi\u0146dien\u0101! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": "Joyeuse f\u00eate \u00e0 toutes les mamans #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ec \u09b6\u09be\u09b2\u09c7 \u09ae\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u0995\u09ac\u09c7? ", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8! ", "share_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Alles Gute zum Muttertag!", "share_text": "Alles Gute zum Muttertag! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Mors dag!", "share_text": "Gl\u00e6delig Mors dag! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": "Feliz Dia das M\u00e3es! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "\u00e4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Any\u00e1k Napja 2016", "hover_text": "Boldog Any\u00e1k Napj\u00e1t!", "share_text": "Boldog Any\u00e1k Napj\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5 2016", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 2016 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02  #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2016", "share_text": "Mors dag 2016 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek 2016", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd De\u0148 matiek!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd De\u0148 matiek! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50  #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-6332195926966272-hp2x.jpg", "query": "What day is Mother's Day 2016?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5BIa9uAKa0q84CD14vxkJ53XP-3Y4HUul4PZOe_VBzmyXfof2sG_BUsGh6Mp87_hits8pEAKz1q2f9RlJOUUbayE5JOzZ32IhKRDRBA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-puerto-rico", "title": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-puerto-rico-5099123925581824.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vkwFpjnIzn-4dsHskRAQnIWxRM9w0qOxMLK-LzSXgII7zEokwlQF9du82ecWmwQdOVuyB7IRRS2jtX-WGK2Z6NFE0LhWTPmwb_2iGVk=s660", "query": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pqu2EKOfboGbpRroBC5p4eKTKLHlrjGXizoXBJXvHTsTiWSvEPBZwJEH3uOlhF3lAk2bBVkLaLegQW-O5WjnsSbHgOoNvfj3356Kd0KF"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Victory Day Russia 2006 #GoogleDoodle", "name": "victory-day-russia-2006", "title": "Victory Day Russia 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/victory_day_ru.gif", "run_date_array": [2006, 5, 8], "hires_width": 276, "translations": {"ru": {"query": "", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/victory_day_ru.gif", "query": "Victory Day Russia 2006", "alternate_url": ""}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 7], "height": 159, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v_7T-9MmcIpo7bsivu_YOtORBj7n07jHn0XLjsbJMIQdLFbgW3JtvHjKPTNmZxkER1ZSlB1C0bt6FKGqgwd7gs0l1BtbgH9wVDUa8--e=s660", "query": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6170645, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "parents-day-2012", "title": "Parent's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/parents_day-2012-HP.png", "run_date_array": [2012, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C2P1z4uuYgxaRZzR7K28YIXsb89SBh9PFCF35aF-ffylmqqnI-VQHCEt2ahOSRIiUId448AFj6mWRdVIHjRRgHw_vMdkg2sAPZqT3DiAVw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 395, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "100th Anniversary of the Crossword Puzzle #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-crossword-puzzle", "title": "100th Anniversary of the Crossword Puzzle", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/100th-anniversary-of-the-crossword-puzzle-5629550536949760-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "crossword inventor", "hover_text": "100th Anniversary of the Crossword Puzzle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rr2X9m8HrCIGJrOKG3MOr9pRYERaa4yBLWUTeB6YNgJVlseJSMIbFWDc9nX6O2Y9HeWRf-2qL1gy0TInmKtKfRIBAJVPK4eglImapFb9=s660", "query": "crossword inventor", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/siuzB88608t3t3_BvoIF60VPtTvc7MfSbX5dBYWhVNsR8hPGZPm3O56CXfvobL83gRyXyhyJ2Hx4--1_EMDFdWO5lJLOjmV8vTiJp6hi"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Qatar National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "qatar-national-day-2013", "title": "Qatar National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/qatar-national-day-2013-4568241032658944-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 18], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Qatar National Day", "hover_text": "Qatar National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0642\u0637\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0642\u0637\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8eUYL8bob7YyVezK0j1xtsfWVF5wSkdwHozZe9SLpm2ykhsfDAkuTa844mNUB5TybWqS0UynTLkq551Ki_7L00TbWgVWr-foa5Cidt2lEA=s660", "query": "Qatar National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAOnlgoz-lK2LdYvlYY2xfC3Aa1K1v3DAwb95T5uYRPfwIAxljXl5EXc9DCpitmxbknH4YtE2mCSrZLIRVnJgF3kUxRRR0kXNWifQVRw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2013 #2 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2013-2", "title": "Holiday Series 2013 #2", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/holiday-series-2013-2-5173241802915840-hp.png", "run_date_array": [2013, 12, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "V\u00e1noce 2013", "hover_text": "P\u0159\u00edjemn\u00e9 pro\u017eit\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00edch sv\u00e1tk\u016f v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 ", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona de Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Natal", "hover_text": "Selamat Hari Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea felices fiestas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Merry Christmas", "hover_text": "Merry Christmas from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices vacacions", "hover_text": "\u00a1Felices vacacions de parte de Google!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": "bella Festa", "hover_text": "Google giavischa ina bella festa!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l fr\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bo\u017ei\u0107", "hover_text": "Google vam \u017eeli sretne blagdane!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099b\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "gl\u00e6delig jul", "hover_text": "Gl\u00e6delig jul fra Google!", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "Google \u3088\u308a\u3001\u30e1\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff01", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4f73\u7bc0\u6109\u5feb", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8282\u65e5\u5feb\u4e50", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce 2013", "hover_text": "Pr\u00edjemn\u00e9 pre\u017eitie viano\u010dn\u00fdch sviatkov v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti Dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi Njema!", "hover_text": "Google yawatakia nyote Krismasi njema!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8jbE-YjNEmdo9QnZqUqqjpL2k7qUMjDRyH8zf1gB-xrHZ2sXzkVYrdXlZpsfS1cHIwwLIdNFbbRMe17V_vpwthFA8hAEMiiIV0bzVfcsBw=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sF5zh7yBZF20Y9DYjCvhfptFGd4g_QJWGmskKnd55hGjRWV6qiYWdRPt4g1TbzNdQqoGdLDJWEU6najKtQZb3jpOt7_NVZ5v5ptoBng"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "france-elections-2012", "title": "France Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/French_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "hover_text": "Second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGalWrypT4b0bprZ3cBF-BLGCFJ5bz5we_kFio7IBZNg7dtzmLPxWid72FgIOB4I0pjusbohxGrfSnY1IggnxbbLibBWtxoX4LOA4CHo=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Book", "Flowers", "Dancing", "Feather hat", "Victorian dress"], "is_highlighted": false, "translations": {"pl": {"query": "W\u0142adys\u0142aw Reymont", "hover_text": "W\u0142adys\u0142aw Reymont - 145. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wadysaw-reymonts-145th-birthday", "countries": ["Poland"], "url": "//www.google.com/logos/2012/reymont12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 828004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Rabindranath Tagore's Birthday #GoogleDoodle", "name": "rabindranath-tagores-birthday", "title": "Rabindranath Tagore's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tagore09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 7], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Rabindranath Tagore", "hover_text": "Rabindranath Tagore's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/tagore09.gif", "alternate_url": "", "query": "Rabindranath Tagore"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "south-africa-elections-2014", "title": "South Africa Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-elections-2014-4886597799510016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "Ukhetho lwaseNingizimu Afrika", "share_text": ""}, "en": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "South African Elections", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrikaanse Verkiesingsdag", "hover_text": "Suid-Afrikaanse Verkiesing", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m-13A2hakzeRzOq81qFbWLXYqj199P_379Xwcl-mUvZci0PReUcglGwUsAnoyzOHzZLGJHnUSXeAfchukHKpr9-fazUwqo6e_JISEwR89Q=s660", "query": "South African Election Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_08woRu44jhkx67Nxwztp49VY37ypr8AP9HsHHNXbj1aKRZsUWUVRwCsyWOmvqWcDyyXha2CVzz_-N9OX4VbGkOMOjCafjONETv06bEP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "United Kingdom Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "united-kingdom-elections-2015", "title": "United Kingdom Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/united-kingdom-elections-2015-5457827246112768.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "uk election results", "hover_text": "United Kingdom Elections 2015", "share_text": "United Kingdom Elections 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "uk election results", "hover_text": "United Kingdom Elections 2015", "share_text": "United Kingdom Elections 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hGcmRZupUdYsOIEvQ-n7AmjJtG8ymZD18SsvI2IgrGQBISUcGTt_qmsM2Fju5H3sNewjUZizlQcBDN9JisXEgqAtdK7JLHlJFhN_qZHV=s660", "query": "uk election results", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c7trvrMVkqYYX9Xo1x_GT_rOgPiRAQ8WCrRqPU-CBIehKA7-kSaF71Zt1mG_8Agj9tnGLXcc0E3ibEjU3qbFKIZr6H7ezs7S7STUFi9F"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Olympe de Gouges's 266th Birthday #GoogleDoodle", "name": "olympe-de-gougess-266th-birthday", "title": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/olympe-de-gougess-266th-birthday-5115825371480064-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Olympe de Gouges", "hover_text": "Il y a 266 ans naissait Olympe de Gouges", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YnN2TMAT7zQ2a_JAm-TQEILXCLdNaAoPYRnHW0idZvbA8rw7aPJzQLyyUl3AncBJy0Q0t30QHPqEczs2b5q_O_4HTPZnzOFZNZyUmM_xrA=s660", "query": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wNY0TcLvVjgV0TaHHHXxIklBY29-9aedKSPzw_60QjedYk1DKPWsBtfMeZqYPOF8YFeZPgJkWBq6LxbLbffeEGgwsTfzZZEiYCygisk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky's 170th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pyotr-ilyich-tchaikovskys-170th-birthday", "title": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky's 170th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/tchaikovsky10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wuo6bFSup5iWvnvFJcPUwgTYYTlKp4I1XvoADf5GYGrB_dJIlLyde77fpgR7gZZtz-_0KWhKvKQ0Fv9Avk087kJ0vF1pXe7RTypW6h4F=s660", "alternate_url": "", "query": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky's 170th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alexander Popov's Invention of the Radio #GoogleDoodle", "name": "alexander-popovs-invention-of-the-radio", "title": "Alexander Popov's Invention of the Radio", "url": "//www.google.com/logos/2009/popov09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Pob_T2KdXDq1awKn9U273OIxw0VLZVidOqgkdadCkJLT3t69bKZE6gwurTagDAb4vIetVDx6R_w5QRvPGcWTZc4FAIcevMxKigb0nyk=s660", "alternate_url": "", "query": "Alexander Popov's Invention of the Radio"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel's 60th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "israels-60th-anniversary", "title": "Israel's 60th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2008/israel08.gif", "run_date_array": [2008, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d7\u05d5\u05d2\u05d2\u05d9\u05dd \u05e9\u05d9\u05e9\u05d9\u05dd \u05dc\u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6tAC3ssgM2R44Nykm2r65FMcPKupdUbWFpCV_YG0ELlfz89w8ZI6Sx4c8H_cfE6fxKbagosvKwzLuE-hMi_sk38BaWAbDRS15yhez_Wo=s660", "query": "Israel's 60th Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2005", "title": "Mother's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/mothers_day05.gif", "run_date_array": [2005, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774 \ub0a0", "share_text": ""}, "en": {"query": "/", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "es": {"query": "", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtxXQvNwKORHpRGZgSoqA2JLmkYAO8Bw317XlQlCWvHFzdgG7Id1gs9vuhL_OD7kFhakXeY4MFBo289s7t-_mbTTizk6P6Q647dDT1aN=s660", "alternate_url": "", "query": "/"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 6], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGalWrypT4b0bprZ3cBF-BLGCFJ5bz5we_kFio7IBZNg7dtzmLPxWid72FgIOB4I0pjusbohxGrfSnY1IggnxbbLibBWtxoX4LOA4CHo=s660", "query": "France Elections 2012", "alternate_url": "", "id": 6046088, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "wadysaw-reymonts-145th-birthday", "title": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/reymont12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "W\u0142adys\u0142aw Reymont", "hover_text": "W\u0142adys\u0142aw Reymont - 145. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v_7T-9MmcIpo7bsivu_YOtORBj7n07jHn0XLjsbJMIQdLFbgW3JtvHjKPTNmZxkER1ZSlB1C0bt6FKGqgwd7gs0l1BtbgH9wVDUa8--e=s660", "alternate_url": ""}, "title": "France Elections 2012", "is_dynamic": false, "width": 510, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jos\u00e9 Pablo Moncayo's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-pablo-moncayos-100th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Pablo Moncayo's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moncayo12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Pablo Moncayo", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Pablo Moncayo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I_neboh5FQl7ei4do_qoNWpZxBmQw8PIhnuGLqTLU8H729zh4yeHZr4rmyokuPOtZKmMZKIvX5iYczWgKDoK_FwIBwD4SB1VsTgEGRud=s660", "query": "Jos\u00e9 Pablo Moncayo's 100th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "JJ Rousseau's 300th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jj-rousseaus-300th-birthday", "title": "JJ Rousseau's 300th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/rousseau-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 28], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jean-Jacques Rousseau", "hover_text": "300\u00e8me anniversaire de Jean-Jacques Rousseau", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jean-Jacques Rousseau", "hover_text": "300ste verjaardag van Jean-Jacques Rousseau", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DD6byDHIu4xLFGMPuXiPRnq8UzgCRA3vL3uH4MbidqrmXoUKLEict4r1KB6yGjYlAAZ5xHlbY1njbFkageiJuSHBnIIakwm7r3bDUAGvZw=s660", "query": "JJ Rousseau's 300th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Johann Gottfried Galle's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "johann-gottfried-galles-200th-birthday", "title": "Johann Gottfried Galle's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Johann_Gottfried_Galle-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Johann Gottfried Galle", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de naissance de Johann Gottfried Galle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Johann Gottfried Galle", "hover_text": "200. Geburtstag von Johann Gottfried Galle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Johann Gottfried Galle", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Johann Gottfried Galle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZSTEugQnzLZgNrBw--rQcDJswFk6S_vrSeYQheKl06daHNs99FbQrtXEVA2FT4HT7KGJH_0hPZbxFOGeVOQNN8RcvRYxYvMNA9whK-6n=s660", "query": "Johann Gottfried Galle's 200th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "greece-elections-2012", "title": "Greece Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Greece_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "hover_text": "\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0395\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OhwkgBJEuqhVWPMqlJD_kW_uTAyxS_81U6xFC3_Yhq0wpfRR3U0oAx98AtXQpc5ygKrT4m1ggJi5phvxGzQRQRifAKPOksnvX6qMF9Pc=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "Vote", "Voting", "Ballot Box", "Flags", "Thumbs Up", "Cane", "Newspaper", "Voting Booths", "Glasses"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "hover_text": "Second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "France Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2012", "countries": ["France"], "url": "//www.google.com/logos/2012/French_Elections-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 811005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Greece Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "greece-elections-2012", "title": "Greece Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Greece_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "hover_text": "\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0395\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OhwkgBJEuqhVWPMqlJD_kW_uTAyxS_81U6xFC3_Yhq0wpfRR3U0oAx98AtXQpc5ygKrT4m1ggJi5phvxGzQRQRifAKPOksnvX6qMF9Pc=s660", "query": "Greece Elections 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday #GoogleDoodle", "name": "mihailo-petrovic-alas-145th-birthday", "title": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mihailo_petrovi_alas_145th_birthday-1445005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u0410\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "145. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430 \u0410\u043b\u0430\u0441\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8yVf3TFmfj19-f8iBCyYzu1ktqAvC_Ueq7mEm1kvEVMnsKnuUOuOxZRRY__3Rq4szrwl9YpDekeVOH0x3YsqEdqqFQ8cfMjKNjoMv3r-=s660", "query": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O2OTG-wdxSy0eMFoN1AzwXr5R7QEHPHLR7zca5e_KPgCUv0Ry274h6JZZsVwh73FfYH5OiE7p4JuCiMdQNtSkNL0ZfaiF9tlanhesVLA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "U.K. Election Day #GoogleDoodle", "name": "uk-election-day", "title": "U.K. Election Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/election10_uk-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "general election", "hover_text": "Election Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xj3sR_zgEQZBl-IPHhnu8BS8tqo_sPWn7d0DbTRBWGlcaRCAswM6t9X8Q-CbwzwYLR_tl_MxVtogjd0ylAGxgyRBW8i2oZEjBQye1SA=s660", "alternate_url": "", "query": "general election"}, {"hires_height": 415, "share_text": "Sigmund Freud's 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sigmund-freuds-160th-birthday", "title": "Sigmund Freud's 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/sigmund-freuds-160th-birthday-4918124856999936-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 6], "hires_width": 821, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03af\u03b3\u03ba\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4 \u03a6\u03c1\u03cc\u03c5\u03bd\u03c4", "hover_text": "160 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03af\u03b3\u03ba\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4 \u03a6\u03c1\u03cc\u03c5\u03bd\u03c4", "share_text": "160 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03af\u03b3\u03ba\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4 \u03a6\u03c1\u03cc\u03c5\u03bd\u03c4 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freud's 160th Birthday", "share_text": "Sigmund Freud's 160th Birthday #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freud f\u00e6ddist fyrir 160 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Sigmund Freud f\u00e6ddist fyrir 160 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00b0 anniversario della nascita di Sigmund Freud", "share_text": "160\u00b0 anniversario della nascita di Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d6\u05d9\u05d2\u05de\u05d5\u05e0\u05d3 \u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 160 \u05dc\u05d6\u05d9\u05d2\u05de\u05d5\u05e0\u05d3 \u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d3", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 160 \u05dc\u05d6\u05d9\u05d2\u05de\u05d5\u05e0\u05d3 \u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d3 #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u063a\u0645\u0648\u0646\u062f \u0641\u0631\u0648\u064a\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640160 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u064a\u063a\u0645\u0648\u0646\u062f \u0641\u0631\u0648\u064a\u062f", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640160 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u064a\u063a\u0645\u0648\u0646\u062f \u0641\u0631\u0648\u064a\u062f"}, "eu": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freuden jaiotegunaren 160. urteurrena", "share_text": "Sigmund Freuden jaiotegunaren 160. urteurrena #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160.\u00ba aniversario do nacemento de Sigmund Freud", "share_text": "160.\u00ba aniversario do nacemento de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Hari Lahir Sigmund Freud ke-160", "share_text": "Hari Lahir Sigmund Freud ke-160! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160.\u00ba aniversario del nacimiento de Sigmund Freud", "share_text": "160.\u00ba aniversario del nacimiento de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430", "share_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160e geboortedag Sigmund Freud", "share_text": "160e geboortedag Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160-asis Sigmund'o Freud'o gimtadienis", "share_text": "160-asis Sigmund'o Freud'o gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00ba aniversario del nacimiento de Sigmund Freud", "share_text": "160\u00ba aniversario del nacimiento de Sigmund Freud. #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00e8 aniversari del naixement de Sigmund Freud", "share_text": "160\u00e8 aniversari del naixement de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freud - 160. rocznica urodzin", "share_text": "Sigmund Freud - 160. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Il y a 160 ans naissait Sigmund Freud", "share_text": "160e anniversaire de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434", "hover_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434", "share_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160. godi\u0161njica ro\u0111enja Sigmunda Freuda", "share_text": "160. godi\u0161njica ro\u0111enja Sigmunda Freuda #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b8\u09bf\u0997\u09ae\u09c1\u09a3\u09cd\u09a1 \u09ab\u09cd\u09b0\u0987\u09a1", "hover_text": "\u09b8\u09bf\u0997\u09ae\u09c1\u09a3\u09cd\u09a1 \u09ab\u09cd\u09b0\u0987\u09a1 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e6\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 ", "share_text": "\u09b8\u09bf\u0997\u09ae\u09c1\u09a3\u09cd\u09a1 \u09ab\u09cd\u09b0\u0987\u09a1 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e6\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160. Geburtstag von Sigmund Freud", "share_text": "160. Geburtstag von Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freuds 160 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Sigmund Freuds 160 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00ba Anivers\u00e1rio de Sigmund Freud", "share_text": "160\u00ba Anivers\u00e1rio de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8 \u30d5\u30ed\u30a4\u30c8", "hover_text": "\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8 \u30d5\u30ed\u30a4\u30c8 \u751f\u8a95 160 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8 \u30d5\u30ed\u30a4\u30c8 \u751f\u8a95 160 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de Sigmund Freud", "share_text": "160\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434", "hover_text": "160. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0421\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434\u0430", "share_text": "160. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0421\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434\u0430 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7", "hover_text": "\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7 160\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7 160\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0   #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Sigmund Frojd", "hover_text": "160. godi\u0161njica ro\u0111enja Sigmunda Frojda", "share_text": "160. godi\u0161njica ro\u0111enja Sigmunda Frojda #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434", "hover_text": "160 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434\u0430", "share_text": "160 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434\u0430 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/sigmund-freuds-160th-birthday-4918124856999936.2-hp2x.jpg", "query": "Sigmund Freud", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eJxmeTVpCQYJST_Sq4ShTGqni-YWEtUJ_1kyu6o-0Rq5dTFazdi7yB05slAl4iyRpok6GV3-FNV2_wBJ8voexwOI8gAgJ_ALfdahA0Y-7w"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating the opening of the 2016 Hockey World Championship #GoogleDoodle", "name": "2016-hockey-world-championship", "title": "2016 Hockey World Championship", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-hockey-world-championship-5085766322487296.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": " \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0445\u0430\u043a\u0435\u0456", "hover_text": " \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0445\u0430\u043a\u0435\u0456 2016", "share_text": " \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0445\u0430\u043a\u0435\u0456 2016 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Championnat du monde de hockey sur glace 2016", "hover_text": "Championnat du monde de hockey sur glace 2016", "share_text": "Championnat du monde de hockey sur glace 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "2016 Hockey World Championship", "hover_text": "2016 Hockey World Championship", "share_text": "Celebrating the opening of the 2016 Hockey World Championship #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e 2016", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e 2016 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "2016 \u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d \u04d8\u043b\u0435\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "hover_text": "2016 \u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d \u04d8\u043b\u0435\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "share_text": "\u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d \u04d8\u043b\u0435\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u0448\u044b\u043b\u0443\u044b\u043d \u043c\u0435\u0440\u0435\u043a\u0435\u043b\u0435\u0443! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Eishockey Weltmeisterschaft 2016", "hover_text": "Eishockey Weltmeisterschaft 2016", "share_text": "Eishockey Weltmeisterschaft 2016 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Campionato mondiale di hockey 2016", "hover_text": "Campionato mondiale di hockey 2016", "share_text": "Campionato mondiale di hockey 2016 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "2016 j\u00e9gkorong vil\u00e1gbajnoks\u00e1g", "hover_text": "2016 j\u00e9gkorong vil\u00e1gbajnoks\u00e1g", "share_text": "A 2016-os j\u00e9gkorong vil\u00e1gbajnoks\u00e1g megnyit\u00f3j\u00e1nak \u00fcnnepl\u00e9se #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Pasaules \u010dempion\u0101ts hokej\u0101 2016", "hover_text": "2016. gada Pasaules \u010dempion\u0101ts hokej\u0101", "share_text": "Sarauj Latvija! Pasaules \u010dempion\u0101ts hokej\u0101 2016 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Ledo ritulio \u010dempionatas 2016", "hover_text": "Ledo ritulio \u010dempionatas 2016", "share_text": "\u0160ven\u010diame 2016 met\u0173 ledo ritulio \u010dempionato atidarym\u0105!  #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta v \u013eadovom hokeji 2016", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta v \u013eadovom hokeji 2016", "share_text": "Sl\u00e1vime za\u010diatok Majstrovstiev sveta v \u013eadovom hokeji 2016 #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "J\u00e4\u00e4kiekon maailmanmestaruuskilpailut 2016", "hover_text": "J\u00e4\u00e4kiekon maailmanmestaruuskilpailut 2016", "share_text": "J\u00e4\u00e4kiekon maailmanmestaruuskisat 2016 alkavat! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta v hokeji 2016", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta v hokeji 2016", "share_text": "Slav\u00edme za\u010d\u00e1tek mistrovstv\u00ed sv\u011bta v ledn\u00edm hokeji 2016 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "2016. aasta j\u00e4\u00e4hoki maailmameistriv\u00f5istlused", "hover_text": "2016. aasta j\u00e4\u00e4hoki maailmameistriv\u00f5istlused", "share_text": "T\u00e4histame 2016. aasta j\u00e4\u00e4hoki maailmameistriv\u00f5istluste avamist!"}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsm\u00e4sterskap i Ishockey 2016", "hover_text": "V\u00e4rldsm\u00e4sterskap i Ishockey 2016", "share_text": "V\u00e4rldsm\u00e4sterskap i Ishockey 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-hockey-world-championship-5085766322487296.2-hp2x.jpg", "query": "2016 Hockey World Championship", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvHluxrmVQ0ylu2-C8U89FGrU_cpNkuJtk3-C3tqTZg0gndyiMiWvnDYY9rrfpnhxikVmbhRh2YcrCJ5hCrRlVbQEkRYsjHvO1CiInw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2014", "title": "Israel Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/israel-independence-day-2014-6430999319674880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yom Ha'atzmaut", "hover_text": "Israel Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGn3FtQgDbEHH4bKOOMRjGy5_rlM5W4rZyefUkTQeqtulfNjo_75IPIpvtKqc3TTUYxI2FVhXbs0cAoW--j-Q8u7nfKCSRD33OA4qwO-3A=s660", "query": "Yom Ha'atzmaut", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P3dsX7NVAiR0v-502d1_ohEOFyG1hYznGnETXSRGFN8DquCEk33EzQ7NZCmRwQvYog0acIkeRzU26F9KoQ3PKlcr_BkMzcqdBFfQgWwB"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 6], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OhwkgBJEuqhVWPMqlJD_kW_uTAyxS_81U6xFC3_Yhq0wpfRR3U0oAx98AtXQpc5ygKrT4m1ggJi5phvxGzQRQRifAKPOksnvX6qMF9Pc=s660", "query": "Greece Elections 2012", "alternate_url": "", "id": 6046152, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "france-elections-2012", "title": "France Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/French_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "hover_text": "Second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGalWrypT4b0bprZ3cBF-BLGCFJ5bz5we_kFio7IBZNg7dtzmLPxWid72FgIOB4I0pjusbohxGrfSnY1IggnxbbLibBWtxoX4LOA4CHo=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Greece Elections 2012", "is_dynamic": false, "width": 510, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day-2012", "title": "Hungarian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hungary-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848. m\u00e1rcius 15.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7MAQkX6m9kabJtwMMuXC2fentz0nGfaoD4eO-I7M7AvtUVgxbdU1yTXXoa59Ve0bkO77F0Cw62peODrpVpxsq6GGUp9jQ4BCAOeVY7NS=s660", "alternate_url": "", "query": "Hungarian National Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "alternate_url": "", "query": "Girls' Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Juan Gris' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juan-gris-125th-birthday", "title": "Juan Gris' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/juan_gris-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Juan Gris", "share_text": ""}, "en": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris' 125th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris se 125ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Juan Gris", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235", "hover_text": "\u12e8\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235 125\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Juan Gris", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 125 \u05dc\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Juana Grise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Com\u00f3radh 125 bliain \u00f3 rugadh Juan Gris", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Juan Gris. Kugujwa iminyaka engu-125", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris-en 125.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Grisi 125. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Xuan Qris", "hover_text": "Xuan Qrisin 125-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario del nacimiento de Juan Gris", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario do nacemento de Juan Gris", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125e geboortedag Juan Gris", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris'in 125.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris \u0915\u094b \u0967\u0968\u096b \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juana Grissa 125.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125-asis Juan Gris gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba cumplea\u00f1osde Juan Gris", "share_text": ""}, "is": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Juans Gris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris - 125. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u044b\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u044b\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8me anniversaire de Juan Gris", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Hari Lahir Juan Gris ke 125", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Juana Grisa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u09b9\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. Geburtstag von Juan Gris", "share_text": ""}, "da": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. ro\u0111endan Juana Grisa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 vuotta Juan Gris:n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e9ve sz\u00fcletett Juan Gris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9 \u8a95\u751f 125 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 125 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u9ad4\u6d3e\u756b\u5bb6 Juan Gris 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 125 ya kuzaliwa kwa Juan Gris", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010die narodenia Juana Grisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u4f53\u6d3e\u753b\u5bb6 \u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af 125 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "125 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. rojstni dan Juana Grisa", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938", "hover_text": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938\u091a\u093e \u0967\u0968\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3A_-ojCrnjml_LiIfItG0_Xx1LJYvWG_ICwoplIiYRFxgr6L4uw_vHL8nsKjP6LtdFBJknYQ6x09HC-CJhDJ3o2vfD69DIQh39vUfaVg=s660", "alternate_url": "", "query": "Juan Gris"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "keith-harings-54th-birthday", "title": "Keith Haring's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/haring-12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Keith Haring. \u0395\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03b4\u03c1\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Keith Haring.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring's 54th birthday. Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring se 54ste verjaardag. Met toestemming van die Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1", "hover_text": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1 \ud0c4\uc0dd 54\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversari del naixement de Keith Haring. Cortesia de la Fundaci\u00f3 Keith Haring", "share_text": ""}, "it": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Keith Haring. Per gentile concessione della Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2, \u05d1\u05d0\u05d3\u05d9\u05d1\u05d5\u05ea \u05e7\u05e8\u05df \u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Keitha Haringa", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Keith Haring", "hover_text": ".\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0665\u0664  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.  \u0625\u0647\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Keith Haring. Kugujwa iminyaka engu-54 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring-en 54.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringu 54. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumpleanos de Keith Haring", "share_text": ""}, "es": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversario del nacimiento de Keith Haring", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54e Geboortedag Keith Haring", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring'in 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54-aisis Keith Haring gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5857\u9d09\u85dd\u8853\u5bb6 Keith Haring 54\u6b72\u8a95\u8fb0 (\u7531 Keith Haring Foundation \u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumplea\u00f1os de Keith Haring", "share_text": ""}, "is": {"query": "Keith Harin", "hover_text": "54 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Keiths Haring", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring - 54. rocznica urodzin. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00e8me anniversaire de Keith Haring", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433. \u0421\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keitha Haringa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. Geburtstag von Keith Haring", "share_text": ""}, "da": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keith Haringa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 vuotta Keith Haringin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u00e9ve sz\u00fcletett Keith Haring", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 54 \u5468\u5e74 Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringning 54chi Tug'\u0130lgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 ani de la na\u0219terea lui Keith Haring. Oferit prin amabilitatea Funda\u021biei Keith Haring.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Keith Haring", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010die narodenia Keitha Haringa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6d82\u9e26\u827a\u672f\u5bb6 \u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797 54 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0  (\u7531\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797\u57fa\u91d1\u4f1a\u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0456\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0456\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. rojstni dan Keitha Haringa. Z dovoljenjem Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917", "hover_text": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917\u091a\u093e \u096b\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ceyh9pghy3oJvEi4ooLCihb4nSmYfPbeyMOfISrls9zhEVd0iU_jJtbz2OJxOBqfcMX4Sqv6cNTPa8lfvr-giOaPIg0PG7miwigYXAI5=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Voting Booth", "Thumbs Up", "Vote", "Current Event", "Cane", "Flags", "Ballot Box", "Newspaper", "Voting Booths", "Voting", "Glasses"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "hover_text": "\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0395\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "share_text": ""}}, "share_text": "Greece Elections 2012 #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": false, "name": "greece-elections-2012", "countries": ["Greece"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Greece_Elections-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 812004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday #GoogleDoodle", "name": "mihailo-petrovic-alas-145th-birthday", "title": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mihailo_petrovi_alas_145th_birthday-1445005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u0410\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "145. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430 \u0410\u043b\u0430\u0441\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8yVf3TFmfj19-f8iBCyYzu1ktqAvC_Ueq7mEm1kvEVMnsKnuUOuOxZRRY__3Rq4szrwl9YpDekeVOH0x3YsqEdqqFQ8cfMjKNjoMv3r-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O2OTG-wdxSy0eMFoN1AzwXr5R7QEHPHLR7zca5e_KPgCUv0Ry274h6JZZsVwh73FfYH5OiE7p4JuCiMdQNtSkNL0ZfaiF9tlanhesVLA", "query": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "U.K. Election Day #GoogleDoodle", "name": "uk-election-day", "title": "U.K. Election Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/election10_uk-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "general election", "hover_text": "Election Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xj3sR_zgEQZBl-IPHhnu8BS8tqo_sPWn7d0DbTRBWGlcaRCAswM6t9X8Q-CbwzwYLR_tl_MxVtogjd0ylAGxgyRBW8i2oZEjBQye1SA=s660", "alternate_url": "", "query": "general election"}, {"hires_height": 415, "share_text": "Sigmund Freud's 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sigmund-freuds-160th-birthday", "title": "Sigmund Freud's 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/sigmund-freuds-160th-birthday-4918124856999936-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 6], "hires_width": 821, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03af\u03b3\u03ba\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4 \u03a6\u03c1\u03cc\u03c5\u03bd\u03c4", "hover_text": "160 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03af\u03b3\u03ba\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4 \u03a6\u03c1\u03cc\u03c5\u03bd\u03c4", "share_text": "160 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03af\u03b3\u03ba\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4 \u03a6\u03c1\u03cc\u03c5\u03bd\u03c4 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freud's 160th Birthday", "share_text": "Sigmund Freud's 160th Birthday #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freud f\u00e6ddist fyrir 160 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Sigmund Freud f\u00e6ddist fyrir 160 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00b0 anniversario della nascita di Sigmund Freud", "share_text": "160\u00b0 anniversario della nascita di Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d6\u05d9\u05d2\u05de\u05d5\u05e0\u05d3 \u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 160 \u05dc\u05d6\u05d9\u05d2\u05de\u05d5\u05e0\u05d3 \u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d3", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 160 \u05dc\u05d6\u05d9\u05d2\u05de\u05d5\u05e0\u05d3 \u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d3 #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u063a\u0645\u0648\u0646\u062f \u0641\u0631\u0648\u064a\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640160 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u064a\u063a\u0645\u0648\u0646\u062f \u0641\u0631\u0648\u064a\u062f", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640160 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u064a\u063a\u0645\u0648\u0646\u062f \u0641\u0631\u0648\u064a\u062f"}, "eu": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freuden jaiotegunaren 160. urteurrena", "share_text": "Sigmund Freuden jaiotegunaren 160. urteurrena #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160.\u00ba aniversario do nacemento de Sigmund Freud", "share_text": "160.\u00ba aniversario do nacemento de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Hari Lahir Sigmund Freud ke-160", "share_text": "Hari Lahir Sigmund Freud ke-160! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160.\u00ba aniversario del nacimiento de Sigmund Freud", "share_text": "160.\u00ba aniversario del nacimiento de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430", "share_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160e geboortedag Sigmund Freud", "share_text": "160e geboortedag Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160-asis Sigmund'o Freud'o gimtadienis", "share_text": "160-asis Sigmund'o Freud'o gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00ba aniversario del nacimiento de Sigmund Freud", "share_text": "160\u00ba aniversario del nacimiento de Sigmund Freud. #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00e8 aniversari del naixement de Sigmund Freud", "share_text": "160\u00e8 aniversari del naixement de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freud - 160. rocznica urodzin", "share_text": "Sigmund Freud - 160. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Il y a 160 ans naissait Sigmund Freud", "share_text": "160e anniversaire de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434", "hover_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434", "share_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160. godi\u0161njica ro\u0111enja Sigmunda Freuda", "share_text": "160. godi\u0161njica ro\u0111enja Sigmunda Freuda #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b8\u09bf\u0997\u09ae\u09c1\u09a3\u09cd\u09a1 \u09ab\u09cd\u09b0\u0987\u09a1", "hover_text": "\u09b8\u09bf\u0997\u09ae\u09c1\u09a3\u09cd\u09a1 \u09ab\u09cd\u09b0\u0987\u09a1 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e6\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 ", "share_text": "\u09b8\u09bf\u0997\u09ae\u09c1\u09a3\u09cd\u09a1 \u09ab\u09cd\u09b0\u0987\u09a1 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e6\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160. Geburtstag von Sigmund Freud", "share_text": "160. Geburtstag von Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "Sigmund Freuds 160 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Sigmund Freuds 160 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00ba Anivers\u00e1rio de Sigmund Freud", "share_text": "160\u00ba Anivers\u00e1rio de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8 \u30d5\u30ed\u30a4\u30c8", "hover_text": "\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8 \u30d5\u30ed\u30a4\u30c8 \u751f\u8a95 160 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8 \u30d5\u30ed\u30a4\u30c8 \u751f\u8a95 160 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Sigmund Freud", "hover_text": "160\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de Sigmund Freud", "share_text": "160\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de Sigmund Freud #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434", "hover_text": "160. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0421\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434\u0430", "share_text": "160. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0421\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434\u0430 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7", "hover_text": "\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7 160\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7 160\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0   #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Sigmund Frojd", "hover_text": "160. godi\u0161njica ro\u0111enja Sigmunda Frojda", "share_text": "160. godi\u0161njica ro\u0111enja Sigmunda Frojda #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434", "hover_text": "160 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434\u0430", "share_text": "160 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434\u0430 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/sigmund-freuds-160th-birthday-4918124856999936.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eJxmeTVpCQYJST_Sq4ShTGqni-YWEtUJ_1kyu6o-0Rq5dTFazdi7yB05slAl4iyRpok6GV3-FNV2_wBJ8voexwOI8gAgJ_ALfdahA0Y-7w", "query": "Sigmund Freud"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating the opening of the 2016 Hockey World Championship #GoogleDoodle", "name": "2016-hockey-world-championship", "title": "2016 Hockey World Championship", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-hockey-world-championship-5085766322487296.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": " \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0445\u0430\u043a\u0435\u0456", "hover_text": " \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0445\u0430\u043a\u0435\u0456 2016", "share_text": " \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0445\u0430\u043a\u0435\u0456 2016 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Championnat du monde de hockey sur glace 2016", "hover_text": "Championnat du monde de hockey sur glace 2016", "share_text": "Championnat du monde de hockey sur glace 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "2016 Hockey World Championship", "hover_text": "2016 Hockey World Championship", "share_text": "Celebrating the opening of the 2016 Hockey World Championship #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e 2016", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e 2016 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "2016 \u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d \u04d8\u043b\u0435\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "hover_text": "2016 \u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d \u04d8\u043b\u0435\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "share_text": "\u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d \u04d8\u043b\u0435\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u0448\u044b\u043b\u0443\u044b\u043d \u043c\u0435\u0440\u0435\u043a\u0435\u043b\u0435\u0443! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Eishockey Weltmeisterschaft 2016", "hover_text": "Eishockey Weltmeisterschaft 2016", "share_text": "Eishockey Weltmeisterschaft 2016 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Campionato mondiale di hockey 2016", "hover_text": "Campionato mondiale di hockey 2016", "share_text": "Campionato mondiale di hockey 2016 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "2016 j\u00e9gkorong vil\u00e1gbajnoks\u00e1g", "hover_text": "2016 j\u00e9gkorong vil\u00e1gbajnoks\u00e1g", "share_text": "A 2016-os j\u00e9gkorong vil\u00e1gbajnoks\u00e1g megnyit\u00f3j\u00e1nak \u00fcnnepl\u00e9se #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Pasaules \u010dempion\u0101ts hokej\u0101 2016", "hover_text": "2016. gada Pasaules \u010dempion\u0101ts hokej\u0101", "share_text": "Sarauj Latvija! Pasaules \u010dempion\u0101ts hokej\u0101 2016 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Ledo ritulio \u010dempionatas 2016", "hover_text": "Ledo ritulio \u010dempionatas 2016", "share_text": "\u0160ven\u010diame 2016 met\u0173 ledo ritulio \u010dempionato atidarym\u0105!  #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta v \u013eadovom hokeji 2016", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta v \u013eadovom hokeji 2016", "share_text": "Sl\u00e1vime za\u010diatok Majstrovstiev sveta v \u013eadovom hokeji 2016 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "2016. aasta j\u00e4\u00e4hoki maailmameistriv\u00f5istlused", "hover_text": "2016. aasta j\u00e4\u00e4hoki maailmameistriv\u00f5istlused", "share_text": "T\u00e4histame 2016. aasta j\u00e4\u00e4hoki maailmameistriv\u00f5istluste avamist!"}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta v hokeji 2016", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta v hokeji 2016", "share_text": "Slav\u00edme za\u010d\u00e1tek mistrovstv\u00ed sv\u011bta v ledn\u00edm hokeji 2016 #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "J\u00e4\u00e4kiekon maailmanmestaruuskilpailut 2016", "hover_text": "J\u00e4\u00e4kiekon maailmanmestaruuskilpailut 2016", "share_text": "J\u00e4\u00e4kiekon maailmanmestaruuskisat 2016 alkavat! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsm\u00e4sterskap i Ishockey 2016", "hover_text": "V\u00e4rldsm\u00e4sterskap i Ishockey 2016", "share_text": "V\u00e4rldsm\u00e4sterskap i Ishockey 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-hockey-world-championship-5085766322487296.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvHluxrmVQ0ylu2-C8U89FGrU_cpNkuJtk3-C3tqTZg0gndyiMiWvnDYY9rrfpnhxikVmbhRh2YcrCJ5hCrRlVbQEkRYsjHvO1CiInw", "query": "2016 Hockey World Championship"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2014", "title": "Israel Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/israel-independence-day-2014-6430999319674880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yom Ha'atzmaut", "hover_text": "Israel Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGn3FtQgDbEHH4bKOOMRjGy5_rlM5W4rZyefUkTQeqtulfNjo_75IPIpvtKqc3TTUYxI2FVhXbs0cAoW--j-Q8u7nfKCSRD33OA4qwO-3A=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P3dsX7NVAiR0v-502d1_ohEOFyG1hYznGnETXSRGFN8DquCEk33EzQ7NZCmRwQvYog0acIkeRzU26F9KoQ3PKlcr_BkMzcqdBFfQgWwB", "query": "Yom Ha'atzmaut"}, {"hires_height": 0, "share_text": "France Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2012", "title": "France Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/French_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "hover_text": "Second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGalWrypT4b0bprZ3cBF-BLGCFJ5bz5we_kFio7IBZNg7dtzmLPxWid72FgIOB4I0pjusbohxGrfSnY1IggnxbbLibBWtxoX4LOA4CHo=s660", "alternate_url": "", "query": "France Elections 2012"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 4], "height": 170, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ceyh9pghy3oJvEi4ooLCihb4nSmYfPbeyMOfISrls9zhEVd0iU_jJtbz2OJxOBqfcMX4Sqv6cNTPa8lfvr-giOaPIg0PG7miwigYXAI5=s660", "query": "Keith Haring", "alternate_url": "", "id": 6171070, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "greece-elections-2012", "title": "Greece Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Greece_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "hover_text": "\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0395\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OhwkgBJEuqhVWPMqlJD_kW_uTAyxS_81U6xFC3_Yhq0wpfRR3U0oAx98AtXQpc5ygKrT4m1ggJi5phvxGzQRQRifAKPOksnvX6qMF9Pc=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Keith Haring's 54th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kenya Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2013", "title": "Kenya Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kenya-independence-day-2013-6594907250622464-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Celebrating Kenya at 50 - Happy Jamhuri Day!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 ya uhuru wa Kenya - Tunawatakia heri ya sikukuu ya Jamhuri!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0TiTtFqvce0ep34oVmA_MLO83bKat1Wu3625_TA9MrrVwSY8btdMUTfFTN1KP7Jk1tH0ZymKHyLsVI2CybBkiixV7ZY4daDoenrnWrkx=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPi3DaVsPYHyuuMinuwbqOIBrs6RCFxAD4DlDs7QhBlAGmW7ksU01aDbEc0FZm2kTBNMTcNpgy_RtRbRUevNLe6cF6JkTRXBO22C6zmT", "query": "Jamhuri Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kristian Birkeland's 146th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kristian-birkelands-146th-birthday", "title": "Kristian Birkeland's 146th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kristian-birkelands-146th-birthday-6151537776656384-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 13], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Kristian Birkeland", "hover_text": "Kristian Birkelands 146. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Kristian Birkeland", "hover_text": "Kristian Birkelands 146. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fgJa_-gZMhCuoyfc5t5DgZyd_0jxhy7x5UFjQUhy_4K-yZwjWyWTQm3BKdhNZKAKjXKNvxoSX_6yH7RcFJAFcaJrEBdxECZLz9euglroRw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V5GSDqXOIbW8iJtG6EL8EdiIhfJJwXkzqRtLf3ooQRTSdPzroC3ToY7Yi5k7uiB6YtC15JD9k-z_doNEu3ITNXqINQx_MOyUrM7rQEdg", "query": "Kristian Birkeland's 146th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "carlos-juan-finlays-180th-birthday", "title": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/carlos-juan-finlays-180th-birthday-5189722800390144-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Il y a 180 ans naissait Carlos Juan Finlay", "share_text": ""}, "en": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Hari Lahir ke-180 Carlos Juan Finlay", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "\u53e4\u5df4\u91ab\u751f\u548c\u79d1\u5b78\u5bb6\u9ec3\u71b1\u75c5\u7814\u7a76\u7684\u5148\u9a45 Carlos Juan Finlay 180\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "is": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay f\u00e6ddist fyrir 180 \u00e1rum", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay'\u0131n 180'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlays 180:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0424\u0438\u043d\u043b\u0438", "hover_text": "180 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0424\u0438\u043d\u043b\u0438", "share_text": ""}, "da": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlays 180 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Breithl\u00e1 180\u00fa Carlos Juan Finlay", "share_text": ""}, "id": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Ulang Tahun Carlos Juan Finlay ke-180", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Carlos Juan Finlay. Kugujwa iminyaka engu-180", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "180\u00ba aniversario del nacimiento de Carlos Juan Finlay", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09cb\u09b8 \u09b9\u09c1\u09df\u09be\u09a8 \u09ab\u09bf\u09a8\u09b2\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ee\u09e6-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 ", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay - 180. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sybaJKm6B3_1pCAxsFJDSQk8Cd2me5ouu5MuzAxznuwMrytRk8tglyc-83lo9PA3dy2PwsDvj9YWpvoSfqdsb8FAFb-HjuuqsbjZDhSbdQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QJ4pYQFGR-2AlKHfuXP57y5xd5ClZtJ3M9_BO1e6cVEQFwVrdfK1jpiheIE6Cgph3uWsRIXP_Xr6JpD1lyDsH3-G0ZCj6N-u5-NH9V7OSw", "query": "Carlos Juan Finlay"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "Ram\u00f3n y Cajal-en jaiotegunaren 160.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversari de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 cumpleanos de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160\u00ba cumplea\u00f1os de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversario del nacimiento de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kkw0PObj6z-FKcLL1k1Ul740SPOZH3EPTPfNhsrZMWh7oGjCmuIoMXDD9TiTa5q2RRfxHmI1C5UoDSy7cAZ5o2Wsb2Ela9xCZjyw-9ao=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "stick figures", "pop art", "Birthday", "dancing", "heart", "cape"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Keith Haring. \u0395\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03b4\u03c1\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Keith Haring.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring's 54th birthday. Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring se 54ste verjaardag. Met toestemming van die Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1", "hover_text": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1 \ud0c4\uc0dd 54\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversari del naixement de Keith Haring. Cortesia de la Fundaci\u00f3 Keith Haring", "share_text": ""}, "it": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Keith Haring. Per gentile concessione della Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2, \u05d1\u05d0\u05d3\u05d9\u05d1\u05d5\u05ea \u05e7\u05e8\u05df \u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Keitha Haringa", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Keith Haring", "hover_text": ".\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0665\u0664  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.  \u0625\u0647\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Keith Haring. Kugujwa iminyaka engu-54 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring-en 54.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringu 54. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumpleanos de Keith Haring", "share_text": ""}, "es": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversario del nacimiento de Keith Haring", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54e Geboortedag Keith Haring", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring'in 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54-aisis Keith Haring gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5857\u9d09\u85dd\u8853\u5bb6 Keith Haring 54\u6b72\u8a95\u8fb0 (\u7531 Keith Haring Foundation \u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumplea\u00f1os de Keith Haring", "share_text": ""}, "is": {"query": "Keith Harin", "hover_text": "54 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Keiths Haring", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring - 54. rocznica urodzin. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00e8me anniversaire de Keith Haring", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433. \u0421\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keitha Haringa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. Geburtstag von Keith Haring", "share_text": ""}, "da": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keith Haringa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 vuotta Keith Haringin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u00e9ve sz\u00fcletett Keith Haring", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 54 \u5468\u5e74 Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringning 54chi Tug'\u0130lgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 ani de la na\u0219terea lui Keith Haring. Oferit prin amabilitatea Funda\u021biei Keith Haring.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Keith Haring", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010die narodenia Keitha Haringa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6d82\u9e26\u827a\u672f\u5bb6 \u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797 54 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0  (\u7531\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797\u57fa\u91d1\u4f1a\u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0456\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0456\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. rojstni dan Keitha Haringa. Z dovoljenjem Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917", "hover_text": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917\u091a\u093e \u096b\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "share_text": "Keith Haring's 54th Birthday #GoogleDoodle", "blog_text": "<p>In the early 1980s, as a native Manhattanite raised by and among artists, I was aware of Keith Haring and his work, but my 1984 job interview would be the first time we would meet. After some awkward small talk, we quickly realized that we had many friends and social activities in common. At that age (we were both just 25), such things meant a great deal. He hired me as his personal assistant and studio manager, and I worked alongside him until his premature death from AIDS-related illnesses in 1990. We shared many interests, worked well together, and established a deep, reciprocal trust. When he became ill and decided to create the <a href=\"http://www.haring.com/\">Keith Haring Foundation</a>, I was honored to accept his offer to be its executive director. I have now held that position for 23 years, and my responsibility and privilege is to promote and manage a legacy: respecting past connections and relationships, cultivating and nurturing new ones, staying true to Keith&#39;s artistic and philanthropic goals, and doing whatever is needed to ensure his place in history.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nKeith tapped into the collective unconscious and expanded upon a universal language of symbols and messages &ndash; executed in simple lines, energized by the spirit (and for a time, context) of graffiti and fueled by his intense commitment to make his work as accessible as possible. Although he first came to the public&rsquo;s attention through his chalk drawings in the New York City subway stations, he utilized the same graphically compelling visual vocabulary in thousands of works on paper, canvas, limited edition prints and multiples, sculpture, public murals and, eventually, merchandise &ndash; avenues of dissemination that to him were all of equal importance. This ambitious, populist spirit and prolific output brought his work to the widest audience imaginable.<br />\r\n<br />\r\nCurious and cautious about the role technology was beginning to play in our society, Keith often included</p>\r\n\r\n<p>images of computers in his work. He was both excited by and nervous about the impact of the personal computer on our daily lives. Using his art to convey these and other social concerns was at the root of his ever-increasing popularity. Over the past 30 years, images he created that speak about racism, drug addiction, AIDS and tolerance have become iconic.<br />\r\n<br />\r\nKeith once expressed his fantasy that in the future, his images might be &quot;beamed&quot; around the world in seconds. That future is now, and I firmly believe that for Keith, the Internet would have been a realization of that excitement and cautious curiosity. That the world&rsquo;s largest search engine is honoring Keith&#39;s birthday is nevertheless a perfect, 21st century, tribute to his art and ambitions. As Keith himself said in 1984, <em>&quot;Art lives through the imaginations of the people who are seeing it. Without that contact, there is no art. I have made myself a role as an image-maker of the twentieth century and I daily try to understand the responsibilities and implications of that position. It has become increasingly clear to me that art is not an elitist activity reserved for the appreciation of a few, but for everyone, and that is the end toward which I will continue to work.&quot;</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>Julia Gruen, Executive Direct of the Keith Haring Foundation</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": true, "name": "keith-harings-54th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/haring-12-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 825004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "Children's Day 2008 - Japan #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2008-japan", "title": "Children's Day 2008 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2008/childrens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 5, 4], "hires_width": 276, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/childrens_day08.gif", "alternate_url": "", "query": "Children's Day 2008 - Japan"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2005", "title": "Children's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/childrens_day05.gif", "run_date_array": [2005, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u5b50\u4f9b\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KRO2seh4rAkE4-_w9fdhBiT48mrTzw2xbImp1FALJcc9QkaSGxETE6DeFPVM1xy2HfHVpBIgw0RUHOokBMFXP_T0GfMdt5wLb2yRk8i5_Q=s660", "alternate_url": "", "query": "Children's Day 2005"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2006", "title": "Children's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/childrens_day06.gif", "run_date_array": [2006, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u5b50\u4f9b\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MxlAhPjKA7OcFMIfxlkurmt1OwEpOtPZolt2cORS6tAeCpmEbfrN1K0jInqQ925njyD3wwuzIRNoSSKqt1u1NkwbEqsvObk5hxxzLC1lqQ=s660", "alternate_url": "", "query": "Children's Day 2006"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Children's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2004", "title": "Children's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/childrens_day04.gif", "run_date_array": [2004, 5, 4], "hires_width": 276, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/childrens_day04.gif", "alternate_url": "", "query": "Children's Day 2004"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "bartolomeo-cristoforis-360th-birthday", "title": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bartolomeo-cristoforis-360th-birthday-5669953533378560-hp.png", "run_date_array": [2015, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360.\u00ba aniversario do nacemento de Bartolomeo Cristofori", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "who invented the piano", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": " Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 360 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e9a\u0eb2\u0ec2\u0e97\u0ec2\u0ea5\u0ea1\u0eb5\u0ec2\u0ead \u0e84\u0ea3\u0eb4\u0eaa\u0ec2\u0e95\u0ec2\u0e9f\u0ea3\u0eb5 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9b\u0eb0\u0e94\u0eb4\u0e94\u0ec0\u0e9b\u0e8d\u0ec2\u0e99", "share_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 360 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e9a\u0eb2\u0ec2\u0e97\u0ec2\u0ea5\u0ea1\u0eb5\u0ec2\u0ead \u0e84\u0ea3\u0eb4\u0eaa\u0ec2\u0e95\u0ec2\u0e9f\u0ea3\u0eb5 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9b\u0eb0\u0e94\u0eb4\u0e94\u0ec0\u0e84\u0eb7\u0ec8\u0ead\u0e87\u0e94\u0ebb\u0e99\u0e95\u0eb5\u0ec0\u0e9b\u0e8d\u0ec2\u0e99 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "piyanonun icad\u0131", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori'nin 360. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Piyanonun mucidi Bartolomeo Cristofori 360 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn do\u011fdu! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Bartolomeo Cristofori ", "hover_text": "360 gadi kop\u0161 Bartolomeo Cristofori dzim\u0161anas dienas", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, klavieru izgudrot\u0101js, dzima 360 gadus atpaka\u013c #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360-asis jubiliejus", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pianino suk\u016br\u0117jo, 360-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 360 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35", "share_text": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e34\u0e14\u0e04\u0e49\u0e19\u0e40\u0e1b\u0e35\u0e22\u0e42\u0e19 \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 360 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcb\u0bae\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 360-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0baa\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0ba9\u0bcb\u0bb5\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4 \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcb\u0bae\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf 360 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Erfinder des Pianos", "hover_text": "360. Geburtstag von Bartolomeo Cristofori ", "share_text": "Ob piano oder forte, haut in die Tasten mit  Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "quem inventou o piano", "hover_text": "360\u00ba Anivers\u00e1rio de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, o inventor do piano, nasceu h\u00e1 360 anos! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "cine a inventat pianul", "hover_text": "Aniversarea a 360 de ani de la na\u015fterea lui Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Acum 360 de ani s-a n\u0103scut Bartolomeo Cristofori, inventatorul pianului! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c6\u03b5\u03c5\u03c1\u03ad\u03c4\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b9\u03ac\u03bd\u03bf Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "who invented the piano", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori-ren jaiotegunaren 360. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00ba aniversario del nacimiento de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 360 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 #GoogleDoodle "}, "zh-CN": {"query": "\u94a2\u7434\u53d1\u660e\u5bb6", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u610f\u5927\u5229\u94a2\u7434\u53ca\u4e50\u5668\u5236\u4f5c\u5bb6 Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "cine a inventat pianul", "hover_text": "Aniversarea a 360 de ani de la na\u015fterea lui Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Acum 360 de ani s-a n\u0103scut Bartolomeo Cristofori, inventatorul pianului! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u043e\u0442\u043e, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u043a \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0456\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "360 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0456", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0456, \u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0456\u0430\u043d\u043e, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0441\u044f 360 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0442\u043e\u043c\u0443 #GoogleDoodle "}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea", "hover_text": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea \u751f\u8a95 360 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u767a\u660e\u5bb6\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea \u751f\u8a95 360 \u5468\u5e74\uff01 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "quem inventou o piano", "hover_text": "360\u00ba Anivers\u00e1rio de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, o inventor do piano, nasceu h\u00e1 360 anos! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00e8 aniversari del naixement de Bartolomeo Cristofori", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vyn\u00e1lezce klav\u00edru", "hover_text": "360. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Bartolomea Cristoforiho", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, vyn\u00e1lezce klav\u00edru, se narodil p\u0159esn\u011b p\u0159es 360 lety! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori - 360. rocznica urodzin", "share_text": "360 lat temu urodzi\u0142 si\u0119 Bartolomeo Cristofori - wynalazca pianina! #DoodleGoogle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0561\u0577\u0576\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b \u0570\u0565\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f\u0568", "hover_text": "\u0532\u0561\u0580\u057f\u0578\u056c\u0578\u0574\u0565\u0578 \u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u0586\u0578\u0580\u056b\u056b 360 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 360 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0564\u0561\u0577\u0576\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b \u0570\u0565\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f \u0532\u0561\u0580\u057f\u0578\u056c\u0578\u0574\u0565\u0578 \u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u0586\u0578\u0580\u056b\u0576"}, "hr": {"query": "koji je izumio glasovir", "hover_text": "360. godi\u0161njica ro\u0111enja Bartolomea Cristoforija", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, izumitelj glasovira, ro\u0111en je prije 360 godina na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "kimoun ki envante piano", "hover_text": "360\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, envant\u00e8 piano, te f\u00e8t sa f\u00e8 360 jou"}, "hu": {"query": "bartolomeo cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 360. \u00e9vfordul\u00f3ja ", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, a zongora feltal\u00e1l\u00f3ja 360 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett."}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0442\u043e, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d! #GoogleDoodle "}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Bartolomeo Kristofori", "hover_text": "360 godina od ro\u0111enja Bartolomea Kristoforija", "share_text": "Bartolomeo Kristofori, izumitelj klavira #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Hari Lahir Bartolomeo Cristofori ke-360", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pencipta piano, dilahirkan 360 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0438\u0437\u0443\u043c\u0438\u0442\u0435\u0459 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "wie het die klavier uitgevind", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori se 360e verjaarsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, uitvinder van die klavier, is vandag 360 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Bartolomeo Cristofori f\u00e6ddist", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, hlj\u00f3\u00f0f\u00e6rasmi\u00f0ur, f\u00e6ddist fyrir 360 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00b0 anniversario della nascita di Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00b0 anniversario della nascita di Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05e9\u05d4\u05de\u05e6\u05d9\u05d0 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e4\u05e1\u05e0\u05ea\u05e8", "hover_text": "360 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d1\u05e8\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d0\u05d5 \u05db\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9", "share_text": "\u05d1\u05e8\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d0\u05d5 \u05db\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9, \u05de\u05de\u05e6\u05d9\u05d0 \u05d4\u05e4\u05e1\u05e0\u05ea\u05e8, \u05e0\u05d5\u05dc\u05d3 \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 360 \u05e9\u05e0\u05d4! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644360 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644360 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u062e\u062a\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a"}, "az": {"query": "Bartolomeo Kristofori", "hover_text": "Bartolomeo Kristofori-nin 360-c\u0131 illiyi", "share_text": "Bartolomeo Kristofori-nin 360-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Ulang tahun ke-360 Bartolomeo Cristofori\u2019s", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, penemu piano, lahir 360 tahun yang lalu! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristoforis 360. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori"}, "no": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristoforis 360. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Il y a 360 ans naissait Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Il y a 360 ans naissait Bartolomeo Cristofori, inventeur du piano-forte. #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360 vuotta Bartolomeo Cristoforin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "360 vuotta Bartolomeo Cristoforin syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d8\u10dc \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10d8\u10d2\u10dd\u10dc\u10d0 \u10e4\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10de\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd", "hover_text": "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd\u10da\u10dd\u10db\u10d4\u10dd \u10d9\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e4\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1 360-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd\u10da\u10dd\u10db\u10d4\u10dd \u10d9\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e4\u10dd\u10e0\u10d8, \u10e4\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10de\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd\u10e1 \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10db\u10d2\u10dd\u10dc\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8, \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 360 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 360 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0424\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b \u043e\u0439\u043b\u0430\u043f \u0442\u0430\u043f\u049b\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 360 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u767c\u660e\u92fc\u7434", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u610f\u5927\u5229\u92fc\u7434\u53ca\u6a02\u5668\u88fd\u4f5c\u5bb6 Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0! #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac", "hover_text": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac \ud0c4\uc0dd 360\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac \ud0c4\uc0dd 360\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360 \u00e5r", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pianots uppfinnare, f\u00f6ddes f\u00f6r 360 \u00e5r sedan! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "vyn\u00e1lezca klav\u00edra", "hover_text": "360. v\u00fdro\u010die narodenia Bartolomea Cristoforiho", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, vyn\u00e1lezca klav\u00edra, sa narodil presne pred 360 rokmi! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360-letnica rojstva Bartolomea Cristoforija", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, izumitelj klavir, se je rodil na dana\u0161nji dan pred 360 leti! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 360 tangu kuzaliwa kwa Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, aliyebuni piano, alizaliwa siku kama ya leo miaka 360 iliyopita! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ic0UtEd04537XU1l4q4NEVvgkd_E-kCgnesPV8qGBY31dhlao-CMR62qIFF5qOYX0is9_MXB2D8vHq8gBhv8L7VQ8uoFHPnU1CIzoy=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bGhaPtjY1iXtTsdX1Rx9E9TblfdQG5UVyJyzXqTAMrymwHL5PXPnZeDysvTyWhOtEwF3xtx8fzb4C_Kh0cR7vOkBZjIrRN1F5iydkNM", "query": "who invented the piano"}, {"hires_height": 394, "share_text": "Celebrating Jane Jacobs\u2019 100th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "jane-jacobs-100th-birthday", "title": "Jane Jacobs\u2019 100th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jane-jacobss-100th-birthday-5122456077467648-hp.png", "run_date_array": [2016, 5, 4], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Jane Jacobs", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Jane Jacobs", "share_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Jane Jacobs #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Jane Jacobs", "hover_text": "Jane Jacobs\u2019 100th Birthday", "share_text": "Celebrating Jane Jacobs\u2019 100th Birthday! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Jane Jacobs", "hover_text": "Jane Jacobs f\u00e6ddist fyrir einni \u00f6ld s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Jane Jacobs f\u00e6ddist fyrir einni \u00f6ld s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Jane Jacobs", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jane Jacobs", "share_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jane Jacobs #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062c\u0627\u064a\u0646 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0627\u064a\u0646 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u0632", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0627\u064a\u0646 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u0632"}, "id": {"query": "Jane Jacob", "hover_text": "Hari Lahir Jane Jacob ke-100", "share_text": "Hari Lahir Jane Jacob ke-100! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u0435\u043a\u043e\u0431\u0441", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u0435\u043a\u043e\u0431\u0441", "share_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u0435\u043a\u043e\u0431\u0441 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jane Jacob", "hover_text": "100-asis Jane Jacobs jubiliejus", "share_text": "100-asis Jane Jacobs jubiliejus #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Jane Jacobs", "hover_text": "Il y a 100 ans naissait Jane Jacobs", "share_text": "100e anniversaire de Jane Jacobs #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Jane Jacobs", "hover_text": "Jane Jacobs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag ", "share_text": "Jane Jacobs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jane Jacobs", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u8a18\u8005\uff0c\u300a\u7f8e\u570b\u5927\u57ce\u5e02\u7684\u751f\u8207\u6b7b\u300b\u4f5c\u8005 Jane Jacobs 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7f8e\u570b\u8a18\u8005\uff0c\u300a\u7f8e\u570b\u5927\u57ce\u5e02\u7684\u751f\u8207\u6b7b\u300b\u4f5c\u8005 Jane Jacobs 100\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc81c\uc778 \uc81c\uc774\ucf65\uc2a4", "hover_text": "\uc81c\uc778 \uc81c\uc774\ucf65\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc81c\uc778 \uc81c\uc774\ucf65\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144 \uae30\ub150 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Jane Jacob", "hover_text": "Jane Jacob Firar 100 \u00e5r!", "share_text": "Jane Jacob Firar 100 \u00e5r! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7b80\u00b7\u96c5\u5404\u5e03\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u8bb0\u8005\uff0c\u300a\u7f8e\u56fd\u5927\u57ce\u5e02\u7684\u6b7b\u4e0e\u751f\u300b\u4f5c\u8005Jane Jacobs \u8bde\u8fb0 100 \u5468\u5e74", "share_text": "\u7f8e\u56fd\u8bb0\u8005\uff0c\u300a\u7f8e\u56fd\u5927\u57ce\u5e02\u7684\u6b7b\u4e0e\u751f\u300b\u4f5c\u8005Jane Jacobs \u8bde\u8fb0 100 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "D\u017eejn D\u017eejkobs", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja D\u017eejn D\u017eejkobs", "share_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja D\u017eejn D\u017eejkobs #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u040f\u0435\u0458\u043d \u040f\u0435\u0458\u043a\u043e\u0431\u0441", "hover_text": "100. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043d \u040f\u0435\u0458\u043a\u043e\u0431\u0441", "share_text": "100. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043d \u040f\u0435\u0458\u043a\u043e\u0431\u0441 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jane-jacobss-100th-birthday-5122456077467648-hp2x.jpg", "query": "Jane Jacobs", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/T4PhPuzYhhu37LHnPcQ-OlYf5fY2lJDkVWIyyGghauQ_TnKE6nlG5HWbjkH6ZJ4ULK23lI3Y3u1U8JNrvURAE5OtZaKSijZUQjJ5eVxJCw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007", "title": "Children's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-aKEyV4UGdAsfp1vkwUPAWHtSt5z9bmJC4WQj9oUJjhrIcmAQlfISwSz1O5fDdIMUr2vTcf8-g2bWNnxpLi6seRtErxikmHwPKpe-MpbfA=s660", "alternate_url": "", "query": "Children's Day 2007"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Children's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2003", "title": "Children's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/childrens_day03.gif", "run_date_array": [2003, 5, 4], "hires_width": 276, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/childrens_day03.gif", "alternate_url": "", "query": "Children's Day 2003"}, {"hires_height": 150, "share_text": "Google Aliens 2000 - 4 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-4", "title": "Google Aliens 2000 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien4.jpg", "run_date_array": [2000, 5, 4], "hires_width": 349, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien4.jpg", "alternate_url": "", "query": "Google Aliens 2000 - 4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "audrey-hepburns-85th-birthday", "title": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/audrey-hepburns-85th-birthday-5167261899816960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "hover_text": "85\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 85 ya kuzaliwa kwa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "is": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn f\u00e6ddist fyrir 85 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Breithl\u00e1 85\u00fa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn-en jaiotegunaren 85. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Audrey Hepburn. Kugujwa iminyaka engu-85", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario do nacemento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "id": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Ulang Tahun ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "es": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn'un 85. Ya\u015fg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Odrija Hepb\u0113rna", "hover_text": "Odrijas Hepb\u0113rnas 85. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00e8 aniversari del naixement d'Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn - 85. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Il y a 85 ans naissait Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. rojstni dan Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. godi\u0161njica ro\u0111enja Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "da": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburns 85 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 ", "hover_text": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 85 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85 de ani de la na\u0219terea lui Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d", "hover_text": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d 85 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88", "hover_text": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88 \ud0c4\uc0dd 85\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85 \u00e5r", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c", "hover_text": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c 85 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. Geburtstag von Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Hari Lahir ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WDiCN0jYNq_OfzjMwu07XJ9KWOa5AuMxeojLCgTrjCeAtBNd1AKAglIrJBNHbynsFY2HCE-gtOZQVrpN0eG7thFmydfv0STKREJhWaeklg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GNUyclkp4IO-40_0ovSw9u-p_vmhFT8zoawzs4zzAa8V4NLSgTuMrhaDZwYmdFmQKFvE8PeOQfeLiiqrbNx2CLwSxNyaShsE-FREwukr", "query": "Audrey Hepburn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Umm Kalthum's Birthday #GoogleDoodle", "name": "umm-kalthums-birthday", "title": "Umm Kalthum's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/ummkulthum2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Oum Kalsoum", "hover_text": "Anniversaire de Oum Kalsoum", "share_text": ""}, "en": {"query": "Umm Kulthum", "hover_text": "Birthday of Umm Kulthum", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0645 \u0643\u0644\u062b\u0648\u0645 (\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629)", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u0648\u0643\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0623\u0645 \u0643\u0644\u062b\u0648\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I9YTSFWzX33EOYUD4XOWKj7q2hMbv8Umogt-ny4qd3ySUpEcvytO6dBKyTWFMUJyHO3yF2d-WIsbh2jz97MBF134MdbKMve0eC18_t9_0w=s660", "alternate_url": "", "query": "Umm Kulthum"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 1], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kkw0PObj6z-FKcLL1k1Ul740SPOZH3EPTPfNhsrZMWh7oGjCmuIoMXDD9TiTa5q2RRfxHmI1C5UoDSy7cAZ5o2Wsb2Ela9xCZjyw-9ao=s660", "query": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6171010, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "keith-harings-54th-birthday", "title": "Keith Haring's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/haring-12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Keith Haring. \u0395\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03b4\u03c1\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Keith Haring.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring's 54th birthday. Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring se 54ste verjaardag. Met toestemming van die Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1", "hover_text": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1 \ud0c4\uc0dd 54\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversari del naixement de Keith Haring. Cortesia de la Fundaci\u00f3 Keith Haring", "share_text": ""}, "it": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Keith Haring. Per gentile concessione della Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2, \u05d1\u05d0\u05d3\u05d9\u05d1\u05d5\u05ea \u05e7\u05e8\u05df \u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Keitha Haringa", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Keith Haring", "hover_text": ".\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0665\u0664  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.  \u0625\u0647\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Keith Haring. Kugujwa iminyaka engu-54 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring-en 54.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringu 54. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumpleanos de Keith Haring", "share_text": ""}, "es": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversario del nacimiento de Keith Haring", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54e Geboortedag Keith Haring", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring'in 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54-aisis Keith Haring gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5857\u9d09\u85dd\u8853\u5bb6 Keith Haring 54\u6b72\u8a95\u8fb0 (\u7531 Keith Haring Foundation \u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumplea\u00f1os de Keith Haring", "share_text": ""}, "is": {"query": "Keith Harin", "hover_text": "54 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Keiths Haring", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring - 54. rocznica urodzin. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00e8me anniversaire de Keith Haring", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433. \u0421\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keitha Haringa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. Geburtstag von Keith Haring", "share_text": ""}, "da": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keith Haringa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 vuotta Keith Haringin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u00e9ve sz\u00fcletett Keith Haring", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 54 \u5468\u5e74 Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringning 54chi Tug'\u0130lgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 ani de la na\u0219terea lui Keith Haring. Oferit prin amabilitatea Funda\u021biei Keith Haring.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Keith Haring", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010die narodenia Keitha Haringa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6d82\u9e26\u827a\u672f\u5bb6 \u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797 54 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0  (\u7531\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797\u57fa\u91d1\u4f1a\u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0456\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0456\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. rojstni dan Keitha Haringa. Z dovoljenjem Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917", "hover_text": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917\u091a\u093e \u096b\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ceyh9pghy3oJvEi4ooLCihb4nSmYfPbeyMOfISrls9zhEVd0iU_jJtbz2OJxOBqfcMX4Sqv6cNTPa8lfvr-giOaPIg0PG7miwigYXAI5=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #37 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-37", "title": "World Cup 2014 #37", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-37-5174403205693440.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 28], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Chile", "hover_text": "Brazil vs Chile", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Brasile vs Cile", "hover_text": "Brasile vs Cile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "16-delsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Brasil contra Chile", "hover_text": "Brasil contra Chile", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142ow", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Br\u00e9sil Chili", "hover_text": "Br\u00e9sil Chili", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Brasil x Chile", "hover_text": "Brasil x Chile", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb \u30c1\u30ea", "hover_text": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb \u30c1\u30ea", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Brasil vs. Chile", "hover_text": "Brasil vs. Chile", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brasilien gegen Chile", "hover_text": "Brasilien gegen Chile", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XGcD60JHghWzFWRxG617bKrIKoFVYhEWCiV3VTdPftFA7yK0Jf6RyVUS4uorWqsCKt1w_c3YM897mQ_4bXJQGIFRZYaCU9TJurET6Rn3=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3eYy7DidgwGbtQxMKFFSITMOkyntPwO_IgaE42y7aTJbxxqZAgcZMLL5fW83JQauJwmEYjwvHtLzTdUxmA6b0RXhHL-i7DBkirHuwER", "query": "Brazil vs Chile"}, {"hires_height": 224, "share_text": "World Cup 2014 #31 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-31", "title": "World Cup 2014 #31", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-31-5432030326161408-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 25], "hires_width": 637, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Greece v C\u00f4te d'Ivoire", "hover_text": "Greece v C\u00f4te d'Ivoire", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Griechenland gegen Elfenbeink\u00fcste", "hover_text": "Griechenland gegen Elfenbeink\u00fcste", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gr\u00e9cia x Costa do Marfim", "hover_text": "Gr\u00e9cia x Costa do Marfim", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Greece vs C\u00f4te d'Ivoire", "hover_text": "Greece vs C\u00f4te d'Ivoire", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Grecia contra Costa de Marfil", "hover_text": "Grecia contra Costa de Marfil", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Grecia vs. Costa de Marfil", "hover_text": "Grecia vs. Costa de Marfil", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3 \u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb", "hover_text": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3 \u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Grecia vs Costa d'Avorio", "hover_text": "Grecia vs Costa d'Avorio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-31-5432030326161408-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5_09kRFR1AOZ6bTForqzRQuNMV6S6J8zfnEQVJYzXXu2ia1s-IGO9M8THCALgUL4rkghghmK8QbsoXdsuOB6KjXxEj_tud6uxFG5ThcO", "query": "Greece vs C\u00f4te d'Ivoire"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #7 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-7", "title": "World Cup 2014 #7", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-7-4849719733911552.10-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Uruguay v Costa Rica", "hover_text": "Uruguay v Costa Rica", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Uruguay gegen Costa Rica", "hover_text": "Uruguay gegen Costa Rica", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Uruguai x Costa Rica", "hover_text": "Uruguai x Costa Rica", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uruguay vs Costa Rica", "hover_text": "Uruguay vs Costa Rica", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Uruguay contra Costa Rica", "hover_text": "Uruguay contra Costa Rica", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Uruguay vs Costa Rica", "hover_text": "Uruguay vs Costa Rica", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4 \u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab", "hover_text": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4 \u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Uruguay vs Costa Rica", "hover_text": "Uruguay vs Costa Rica", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Uruguay Costa Rica", "hover_text": "Uruguay Costa Rica", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/whu1LdwMnB3id92lkC0aLP6aadx98ZIqsUoEQrME-Xn_9lwGA7plXQhqGkCdaFYMqY_FaP9wNjOjGsdrWFFIwAQqxOKZHg4PVodHKSomgQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UxwLSfRyo_4obeplZ5c2aw1Z0faQpA9u2eJYUSPAAAIAz9Vgz0fV_5tqMLf40f7JbYaNeOTL4fJrMJr0oGnVHU7iEhTMQKmzrcCz-zc", "query": "Uruguay vs Costa Rica"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "workers-daylabor-day-2012", "title": "Worker's Day/Labor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/laborday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa dei lavoratori", "hover_text": "Festa dei lavoratori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes internasjonale kampdag", "hover_text": "Arbeidernes internasjonale kampdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "hover_text": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "hover_text": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "da": {"query": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag", "hover_text": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CBa5om9RZYcSs71TYvRCSWrzF5TeR-YDEyKh6ErawS7YvdndFU3mRX8c6lH0vhnEObuPXUSUMU6MSb3Jkh5lku5qGgwoSSTv_YY-MA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "cells", "neuroscience", "brain", "Neurons", "black and white"], "is_highlighted": false, "translations": {"eu": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "Ram\u00f3n y Cajal-en jaiotegunaren 160.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversari de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 cumpleanos de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160\u00ba cumplea\u00f1os de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversario del nacimiento de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}}, "share_text": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": false, "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "countries": ["Andorra", "Argentina", "Belize", "Bolivia", "Chile", "Colombia", "Costa Rica", "Cuba", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Gibraltar", "Guatemala", "Honduras", "Mexico", "Nicaragua", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Puerto Rico", "Spain", "Trinidad & Tobago", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 823004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2011", "title": "Labour Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/labourday11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Workers' Day", "hover_text": "Happy International Workers' Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. Mai", "hover_text": "Froher Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00b0 maggio Festa del Lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori", "share_text": ""}, "hu": {"query": "munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A Munka \u00dcnnepe", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u0456", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CdRf1PbCAt6VObKRcQdfRVfuGqlN2sPeLR3D-WD-g45stCqSwi0AY47HiXPS7xF3z5fY_NVdH820zKNQXT4_qkfLy871ayBwMJ2h-K2h3Q=s660", "alternate_url": "", "query": "International Workers' Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "mahmoud-shokokos-102nd-birthday", "title": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "102e anniversaire de Mahmoud Shokoko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644102 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mDcGZmGmx1qgJcdCrmX7zIpMx5JWW_MSuuGhSLTLf55ZRaiC8ycZXMEwt_5JTy167y0eWm-7Eis5cXaUM3USg3FHqgplEVu91ylgm5PJsA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rU2t66xoyqtsXaFGqEvZkqy63c3sjxpM_f47oNXYR7grxLm_B348jkaTSF7ABZtczHJscfxFigFZYioy1dK5jM0LKoB5g_Mg18np62wL", "query": "Mahmoud Shokoko"}, {"hires_height": 168, "share_text": "160th Anniversary of the first World's Fair #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair", "title": "160th Anniversary of the first World's Fair", "url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 421, "translations": {"el": {"query": "first world's fair", "hover_text": "160 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7", "share_text": ""}, "en": {"query": "World's Fair exposition", "hover_text": "160th Anniversary of the First World's Fair", "share_text": ""}, "af": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160ste herdenking van die eerste w\u00eareldskou", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c", "hover_text": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c 160\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Exposici\u00f3 universal", "hover_text": "160 anys de la primera Exposici\u00f3 universal", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275 160\u129b\u12cd \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Esposizione Universale", "hover_text": "160\u00b0 anniversario della prima Esposizione Universale", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "hover_text": "160 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed Sv\u011btov\u00e9 v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nazioarteko Erakusketa", "hover_text": "Lehen Nazioarteko Erakusketaren 160. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maailman\u00e4itus", "hover_text": "Maailman\u00e4ituse 160. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "D\u00fcnya Yarmarkas\u0131", "hover_text": "D\u00fcnyan\u0131n ilk yarmarkas\u0131n\u0131n 160-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160 Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wereldtentoonstelling", "hover_text": "160e verjaardag van de eerste Wereldtentoonstelling", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Fuar\u0131", "hover_text": "\u0130lk D\u00fcnya Fuar\u0131'n\u0131n 160. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160-osios pirmos Pasaulin\u0117s Parodos metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 160 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 World's Fair \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160\u00ba Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "is": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu heimss\u00fdningunni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wystawa \u015awiatowa", "hover_text": "160. rocznica pierwszej Wystawy \u015awiatowej", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Exposition Universelle", "hover_text": "160e anniversaire de la premi\u00e8re exposition universelle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "hover_text": "160\u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "share_text": ""}, "mr": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0935\u0948\u0936\u094d\u0935\u093f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928\u093e\u091a\u0940 \u0967\u096c\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltausstellung", "hover_text": "160. Jahrestag der ersten Weltausstellung", "share_text": ""}, "da": {"query": "Verdensudstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubil\u00e6et for Verdensudstillingen", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "exposi\u00e7\u00e3o mundial", "hover_text": "160 anos da primeira exposi\u00e7\u00e3o mundial", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maailmann\u00e4yttely", "hover_text": "160 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 maailmann\u00e4yttelyst\u00e4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "prima expozi\u0163ie universal\u0103", "hover_text": "160 de ani de la prima expozitie mondial\u0103", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703\u5275\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "World's Fair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 160 tangu Maonyesho ya Dunia yalipofanyika kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsutst\u00e4llning", "hover_text": "160-\u00e5rsjubileet av den f\u00f6rsta V\u00e4rldsutst\u00e4llningen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "hover_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010die prvej Svetovej v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u521b\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovna razstava Expo", "hover_text": "160. obletnica svetovne razstave Expo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "World's Fair exposition"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Expo Opens in Shanghai #GoogleDoodle", "name": "world-expo-opens-in-shanghai", "title": "World Expo Opens in Shanghai", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldexpo10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a", "hover_text": "\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PoyawqIR2G_lUXBZur2JlqIb0LDVkpmg4M3m4qromGZ5mKi1T4GNcsGw9EssrkJuG2c1R6icWSQ9gbx95FdfPB84RQAMJbFigyYg4YCkGw=s660", "alternate_url": "", "query": "World Expo Opens in Shanghai"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother\u00b4s Day #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania", "title": "Mother's Day 2016 (Spain, Portugal, Lithuania)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania-5108216146952192.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 1], "hires_width": 865, "translations": {"en": {"query": "Mother\u00b4s Day", "hover_text": "Mother\u00b4s Day", "share_text": "Mother\u00b4s Day #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Dia da M\u00e3e", "hover_text": "Dia da M\u00e3e", "share_text": "Dia da M\u00e3e #GoogleDoogle"}, "ca": {"query": "Dia de la Mare", "hover_text": "Dia de la Mare", "share_text": "Dia de la Mare #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Mamos diena 2016", "hover_text": "Mamos diena", "share_text": "Su mamos diena! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Amaren Eguna", "hover_text": "Amaren Eguna", "share_text": "Amaren Eguna #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda da Nai", "hover_text": "D\u00eda da Nai", "share_text": "D\u00eda da Nai #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "D\u00eda de la Madre", "share_text": "D\u00eda de la Madre #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania-5108216146952192.4-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pVfbEW_xLobzEJxxmfMO2zxpa4CqSH3uWA_bHsibDgHN-RVC1bMHzsost-qniHdL0H9lqKufiTnKgiuXi7OiMJX6v8yCMvRMR2rhh6k", "query": "Mother\u00b4s Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle", "name": "175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp", "title": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp-5670453628633088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "qu\u2019est-ce qu\u2019un penny black", "hover_text": "175e anniversaire du timbre-poste Penny Black", "share_text": "Le premier Penny Black a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis il y a 175 ans! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "selo One Penny Black", "hover_text": "175\u00ba Anivers\u00e1rio do selo One Penny Black", "share_text": "O primeiro selo One Penny Black foi emitido h\u00e1 175 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Mik\u00e4 on Penny Black postimerkki", "hover_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4", "share_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 175\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1", "share_text": "\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8 175 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0b9f\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/__CUdwg9JwfxxY4mhnVBFw37uvZrxwslKRmX1-b4T7TGQIGzLTlsMT0pitFlt-EiHHFWi6iQB8B2LryXdedSt4VBvfYfsViNXxCr7e15Eg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WNP00HxkJxGuP9QitxkZ40ukGgkWJ09isOGtoa90oiYGBmLBaycSi6fZBMu-sR2ioby00XLAUfCuKc4l6eciG0xy81aHGpJ85aEzJVhz", "query": "what is a penny black stamp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Spring and Labor Day - Russia #GoogleDoodle", "name": "spring-and-labor-day-russia", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA", "query": "Spring and Labor Day - Russia"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2015 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2015-france", "title": "Labor Day 2015 (France)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labor-day-2015-france-5697817402146816-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWnUNb8yzgZmA_fYK8psHKPAOiIFAzkXNxntEUWAVqLNmFtAJteNS21vwcL1Jtf22ZYVFb-zA12HjZkICXhq52ufzsEQ99M_zF29JoTH=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-iQgRZOQAOP6BugEqfthnb73FBCsCNb13AgwQtM7KFUZNdVtgZKOf3mcpuvxHuUFugPU2kBbJgo-pEwVfT8kUet7hwfslb_ebpaYiaX", "query": "Labor Day 2015 (France)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2011-spain-portugal", "title": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "url": "//www.google.com/logos/2011/mothersday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "amaren eguna", "hover_text": "Amaren egun zoriontsu on", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da M\u00e3e", "hover_text": "Feliz Dia da M\u00e3e!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpeV4V-lpF39FWMs2hDVQ0tncrqbKcPRgk8XEpzNUkBVnVGh4CAw3qKZxWRuwEDqBHCiQxtge6mlZZGTFS2LlUDeTxN2gaMOCSzu3uK3-g=s660", "alternate_url": "", "query": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2016", "title": "Labour Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/labor-day-2016-6284323620651008-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b 2016", "share_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b 2016 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "f\u00eate du travail 2016", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2016", "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u0456 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u0456 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2016", "share_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2016 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0 2016", "share_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01#GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur verkal\u00fd\u00f0shreyfingarinnar", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur verkal\u00fd\u00f0shreyfingarinnar 2016", "share_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur verkal\u00fd\u00f0shreyfingarinnar 2016 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2016", "share_text": "Tag der Arbeit 2016 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta Maj 2016", "hover_text": "F\u00f6rsta Maj 2016", "share_text": "F\u00f6rsta Maj 2016 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30e1\u30fc\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30e1\u30fc\u30c7\u30fc 2016", "share_text": "\u30e1\u30fc\u30c7\u30fc 2016 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa dei lavoratori 2016", "share_text": "Buona Festa dei lavoratori! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba Sv\u0113tki 2016", "share_text": "Priec\u012bgus Darba sv\u0113tkus! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2016", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2016", "share_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho 2016", "share_text": "Feliz Dia do Trabalho 2016 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2559 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "T\u00f6\u00f6rahvap\u00fcha", "hover_text": "T\u00f6\u00f6rahvap\u00fcha 2016", "share_text": "Head t\u00f6\u00f6rahvap\u00fcha! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0414\u0435\u043d\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo 2016", "share_text": "D\u00eda del trabajo 2016 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh 2016", "share_text": "Hari Buruh 2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/labor-day-2016-6284323620651008-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2YvOXlt5PzYiBTMUvjxKrDadFWRMSR7En-pDUoMM81EU0Nqex8j-V08Jp5a1Yw5uKR7r7inhdZxubLL1HCxcyQ0W4eDM_40nD4OQO7_g", "query": "Labour Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2013 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013-france", "title": "Labor Day 2013 (France)", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013_fr_only-1790005-hp.png", "run_date_array": [2013, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o4-zPAY973WbEpv831KFmgxRLLRCJgGwYjeFxX-pDBdF4ASwc_c6Lqf9lZTD5vFjGnZygy0YaTzQ3wwvOd8d_uqOhy-TExn1SCSP-qsP=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jmPEAVAw9de9rmL3uFHlx5T04cGqlz3aLo4RYylocb_zwqSUrGLRhIy3e7IRmXHlfKS3Q3uZi3troUJStxPkSHNzRY5buzU3XErKs_hs", "query": "Labor Day 2013 (France)"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Google Aliens 2000 - 1 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-1", "title": "Google Aliens 2000 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "run_date_array": [2000, 5, 1], "hires_width": 371, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "alternate_url": "", "query": "Google Aliens 2000 - 1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2015", "title": "Labour Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labour-day-2015-5742178450014208-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2015", "share_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2015", "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2015", "share_text": "Gelukkige Werkersdag! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya wafanyakazi duniani", "hover_text": "Maadhimisho ya siku ya wafanyakazi duniani", "share_text": "Furahia siku ya wafanyakazi duniani! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia Internacional del Treball 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori 2015", "share_text": "Buona Festa dei lavoratori! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna 2015", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional do Traballo", "hover_text": "D\u00eda Internacional do Traballo 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajador", "hover_text": "D\u00eda Internacional del Trabajo 2015", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Trabajador! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki 2015", "share_text": "Sveiciens darba sv\u0113tkos! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 2015 - 1. \u043c\u0430\u0458", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Praznik dela", "hover_text": "Praznik dela 2015", "share_text": "\u017divel 1. maj, praznik dela! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 2015", "share_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "share_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del trabajo! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn", "hover_text": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn 2015", "share_text": "#Verkalydsdagurinn #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119to Pracy", "hover_text": "\u015awi\u0119to Pracy 2015", "share_text": "\u015awi\u0119to Pracy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580  #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2015", "share_text": "Schau mal, heute gibt es wieder ein #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2015", "share_text": "A munka \u00fcnnepe #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalho! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "vappu", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalhador! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0 2015", "share_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u52b3\u52a8\u8282 2015", "share_text": "\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015"}, "sr-Latn": {"query": "Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj", "hover_text": "Me\u0111unarodni praznik rada 2015 - 1. maj", "share_text": "Sre\u0107an Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Selamat Hari Pekerja", "share_text": "Selamat Hari Pekerja  #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1042\u1040\u1041\u1045", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031\u104b #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TW0BZPtUhAMaUxa2g2oZLCamUeC2kxmOF98sfsmstRNA2RoNXQiMTyrImYITkktJvunW0OBNa8ChsGfrUff7glj9Ll_qbMcRstkOnaE=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yIaQKqc2jxdabw8pKWqj3XHpq7GtcpKKjzW63I37CjdBLs5BFbohoK96uhb--QJ4cDpupeXwwkUGrFKXLb0vUs9FgfZ4kLclBCFABx6ERQ", "query": "Labour Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013", "title": "Labor Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013-1410006-hp.png", "run_date_array": [2013, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2013", "share_text": ""}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2013", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng 2013", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fyrsti ma\u00ed", "hover_text": "H\u00e1t\u00ed\u00f0isdagur verkamanna 2013", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295 2013", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa del lavoro", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9", "hover_text": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Bealtaine", "hover_text": "L\u00e1 Bealtaine", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "hover_text": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do traballo", "hover_text": "D\u00eda do traballo", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari buruh", "hover_text": "Hari buruh 2013", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes dag", "hover_text": "Arbeidernes dag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e56", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia del Treball", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Manggagawa", "hover_text": "Araw ng mga Manggagawa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd, 2013", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b 2013", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sl": {"query": "praznik dela", "hover_text": "Praznik dela", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2013", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2013", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "1 Maji Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "hover_text": "1 Maji - Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub178\ub3d9\uc808", "hover_text": "\ub178\ub3d9\uc808", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Sviatok pr\u00e1ce", "hover_text": "Sviatok pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Hari Pekerja 2013", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wafanyakazi", "hover_text": "Siku ya Wafanyakazi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mSACL6aRWrjf6FaEZANLzUSHtyXhmWsJ0BDE8qRpdOmUWaCq1YJpFBiuLj1X3pWigkrhofCZfzZvZu7EXfuMfOTwzTCTcs2WkjJPGdya=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/glzFMpGnPImZai3Aplr5b5hvXR_acyOBP2GZmjsO09dDihACt4OLxskAUGJ67TkeD8X4YzKrRIRBaiiv69rY1JsNfBevJfnBfEzOjgHM", "query": "Labour Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Worker's Day/Labor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "workers-daylabor-day-2012", "title": "Worker's Day/Labor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/laborday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa dei lavoratori", "hover_text": "Festa dei lavoratori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes internasjonale kampdag", "hover_text": "Arbeidernes internasjonale kampdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "hover_text": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "hover_text": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "da": {"query": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag", "hover_text": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CBa5om9RZYcSs71TYvRCSWrzF5TeR-YDEyKh6ErawS7YvdndFU3mRX8c6lH0vhnEObuPXUSUMU6MSb3Jkh5lku5qGgwoSSTv_YY-MA=s660", "alternate_url": "", "query": "Labour Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2010", "title": "Labour Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/labourday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du travail", "hover_text": "Bonne F\u00eate du travail !", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Labour Day", "hover_text": "Happy Labour Day", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Prvi svibanj", "hover_text": "Prvi svibanj", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maifeiertag", "hover_text": "Maifeiertag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub178\ub3d9\uc808", "hover_text": "\ub178\ub3d9\uc808", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa dei lavoratori", "hover_text": "Buon primo maggio", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "share_text": ""}, "da": {"query": "f\u00f8rste maj", "hover_text": "F\u00f8rste maj", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "fi": {"query": "vappu", "hover_text": "Vappu", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta maj", "hover_text": "F\u00f6rsta maj", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajo", "hover_text": "D\u00eda del Trabajo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-mBWFvg9AYF11Dwozqe-OrvVGJ6QNzfd81fkhmj9waWziNjtrd7X7-eEQk11VZear_dZzs90-fKSnnN7IAB8iEZftvrrDBxlib1OdLP2yA=s660", "alternate_url": "", "query": "Happy Labour Day"}], "doodle_args": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 5, 1], "height": 225, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CBa5om9RZYcSs71TYvRCSWrzF5TeR-YDEyKh6ErawS7YvdndFU3mRX8c6lH0vhnEObuPXUSUMU6MSb3Jkh5lku5qGgwoSSTv_YY-MA=s660", "query": "Labour Day", "alternate_url": "", "id": 6171007, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "Ram\u00f3n y Cajal-en jaiotegunaren 160.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversari de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 cumpleanos de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160\u00ba cumplea\u00f1os de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversario del nacimiento de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kkw0PObj6z-FKcLL1k1Ul740SPOZH3EPTPfNhsrZMWh7oGjCmuIoMXDD9TiTa5q2RRfxHmI1C5UoDSy7cAZ5o2Wsb2Ela9xCZjyw-9ao=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Worker's Day/Labor Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 303, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2014 - Korea #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2014-korea", "title": "Lunar New Year 2014 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lunar-new-year-2014-korea-5267851342512128-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "2014 \uc124\ub0a0", "hover_text": "2014 \uc124\ub0a0 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Ze8HWVz4qYgFNoRROfTg60Zs7yn03Fe-qt20mua6iYUfwSD0nv4F_y0BVmXeD0NXFuReiXgVr5RtYfgnaMs77KMAUa-L2UtiZeMAO0=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CJ0iQJaEMLZt526oIyV07oeUeeLceqKJLK25hBDv96dKaA7FKCc6AWYoqgbum-JTlq6DGfChPYCdou30oNngzBMLRtG0SXRVY0ox2gdl", "query": "Lunar New Year 2014 - Korea"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martin Luther King Jr. Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "martin-luther-king-jr-day-2014", "title": "Martin Luther King Jr. Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/martin-luther-king-jr-day-2014-5114554967130112-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Martin Luther King, Jr.", "hover_text": "Martin Luther King, Jr. Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9WXdzwQcOu_VJqp6bCyyJ4XuxfhuIS0hHq_vP27ebtAy-IUlseDdZDhZ6cnl_MwmveoKbfo5_gGRZjEF0dqVKikwU2lPwxe5omM9uA-H=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/acPxAXNEmY8AiAsaEqlRGxBYJ7hVs_FnSYND2bu6kjAwTu71mh9vqEWnuqXlTc_9F3NQ-z7GaghxiCn6YAyGzpxH47U-o0zXgyUyisTy", "query": "Martin Luther King, Jr."}, {"hires_height": 400, "share_text": "Josip Vandot's 130th Birthday (born 1884) #GoogleDoodle", "name": "josip-vandots-130th-birthday-born-1884", "title": "Josip Vandot's 130th Birthday (born 1884)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/josip-vandots-130th-birthday-born-1884-5032718727380992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 15], "hires_width": 1034, "translations": {"sl": {"query": "Josip Vandot", "hover_text": "Kekec in 130. rojstni dan Josipa Vandota", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/josip-vandots-130th-birthday-born-1884-5032718727380992-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v6NIKQnFl4n0sdmyVoNRDF1vLV3e0g1EuFudXIwDLF91NpnYHkCuzEPDwKQF6n8iNkoxhKlSm4BeuUGbZqOOl0UU-N7ZpacCuHI9aMQT", "query": "Josip Vandot's 130th Birthday (born 1884)"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "queens-day-2012", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["worker", "metal", "tool box", "overall", "hard hat", "lift", "lifting", "National Holiday", "construction worker"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa dei lavoratori", "hover_text": "Festa dei lavoratori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes internasjonale kampdag", "hover_text": "Arbeidernes internasjonale kampdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "hover_text": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "hover_text": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "da": {"query": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag", "hover_text": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}}, "share_text": "Worker's Day/Labor Day 2012 #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": true, "name": "workers-daylabor-day-2012", "countries": ["Algeria", "Angola", "Argentina", "Austria", "Bahrain", "Belarus", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "China", "Croatia", "Cyprus", "Denmark", "Egypt", "Germany", "Ghana", "Hong Kong", "Hungary", "Iraq", "Italy", "Jordan", "Kenya", "Latvia", "Lebanon", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Morocco", "Nigeria", "Norway", "Palestine", "Philippines", "Portugal", "Romania", "Russia", "Senegal", "Serbia", "Singapore", "South Korea", "Taiwan", "Thailand", "Tunisia", "Turkey", "Uganda", "Ukraine", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/2012/laborday12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 822004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2011", "title": "Labour Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/labourday11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Workers' Day", "hover_text": "Happy International Workers' Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. Mai", "hover_text": "Froher Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00b0 maggio Festa del Lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori", "share_text": ""}, "hu": {"query": "munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A Munka \u00dcnnepe", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u0456", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CdRf1PbCAt6VObKRcQdfRVfuGqlN2sPeLR3D-WD-g45stCqSwi0AY47HiXPS7xF3z5fY_NVdH820zKNQXT4_qkfLy871ayBwMJ2h-K2h3Q=s660", "alternate_url": "", "query": "International Workers' Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "mahmoud-shokokos-102nd-birthday", "title": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "102e anniversaire de Mahmoud Shokoko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644102 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mDcGZmGmx1qgJcdCrmX7zIpMx5JWW_MSuuGhSLTLf55ZRaiC8ycZXMEwt_5JTy167y0eWm-7Eis5cXaUM3USg3FHqgplEVu91ylgm5PJsA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rU2t66xoyqtsXaFGqEvZkqy63c3sjxpM_f47oNXYR7grxLm_B348jkaTSF7ABZtczHJscfxFigFZYioy1dK5jM0LKoB5g_Mg18np62wL", "query": "Mahmoud Shokoko"}, {"hires_height": 168, "share_text": "160th Anniversary of the first World's Fair #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair", "title": "160th Anniversary of the first World's Fair", "url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 421, "translations": {"el": {"query": "first world's fair", "hover_text": "160 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7", "share_text": ""}, "en": {"query": "World's Fair exposition", "hover_text": "160th Anniversary of the First World's Fair", "share_text": ""}, "af": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160ste herdenking van die eerste w\u00eareldskou", "share_text": ""}, "sw": {"query": "World's Fair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 160 tangu Maonyesho ya Dunia yalipofanyika kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Exposici\u00f3 universal", "hover_text": "160 anys de la primera Exposici\u00f3 universal", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275 160\u129b\u12cd \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Esposizione Universale", "hover_text": "160\u00b0 anniversario della prima Esposizione Universale", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "hover_text": "160 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed Sv\u011btov\u00e9 v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nazioarteko Erakusketa", "hover_text": "Lehen Nazioarteko Erakusketaren 160. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maailman\u00e4itus", "hover_text": "Maailman\u00e4ituse 160. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "D\u00fcnya Yarmarkas\u0131", "hover_text": "D\u00fcnyan\u0131n ilk yarmarkas\u0131n\u0131n 160-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160 Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wereldtentoonstelling", "hover_text": "160e verjaardag van de eerste Wereldtentoonstelling", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Fuar\u0131", "hover_text": "\u0130lk D\u00fcnya Fuar\u0131'n\u0131n 160. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160-osios pirmos Pasaulin\u0117s Parodos metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 160 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 World's Fair \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160\u00ba Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "is": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu heimss\u00fdningunni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wystawa \u015awiatowa", "hover_text": "160. rocznica pierwszej Wystawy \u015awiatowej", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Exposition Universelle", "hover_text": "160e anniversaire de la premi\u00e8re exposition universelle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "hover_text": "160\u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovna razstava Expo", "hover_text": "160. obletnica svetovne razstave Expo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltausstellung", "hover_text": "160. Jahrestag der ersten Weltausstellung", "share_text": ""}, "da": {"query": "Verdensudstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubil\u00e6et for Verdensudstillingen", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "exposi\u00e7\u00e3o mundial", "hover_text": "160 anos da primeira exposi\u00e7\u00e3o mundial", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maailmann\u00e4yttely", "hover_text": "160 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 maailmann\u00e4yttelyst\u00e4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "prima expozi\u0163ie universal\u0103", "hover_text": "160 de ani de la prima expozitie mondial\u0103", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703\u5275\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c", "hover_text": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c 160\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsutst\u00e4llning", "hover_text": "160-\u00e5rsjubileet av den f\u00f6rsta V\u00e4rldsutst\u00e4llningen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "hover_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010die prvej Svetovej v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u521b\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mr": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0935\u0948\u0936\u094d\u0935\u093f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928\u093e\u091a\u0940 \u0967\u096c\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "World's Fair exposition"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Expo Opens in Shanghai #GoogleDoodle", "name": "world-expo-opens-in-shanghai", "title": "World Expo Opens in Shanghai", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldexpo10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a", "hover_text": "\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PoyawqIR2G_lUXBZur2JlqIb0LDVkpmg4M3m4qromGZ5mKi1T4GNcsGw9EssrkJuG2c1R6icWSQ9gbx95FdfPB84RQAMJbFigyYg4YCkGw=s660", "alternate_url": "", "query": "World Expo Opens in Shanghai"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother\u00b4s Day #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania", "title": "Mother's Day 2016 (Spain, Portugal, Lithuania)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania-5108216146952192.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 1], "hires_width": 865, "translations": {"en": {"query": "Mother\u00b4s Day", "hover_text": "Mother\u00b4s Day", "share_text": "Mother\u00b4s Day #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Dia da M\u00e3e", "hover_text": "Dia da M\u00e3e", "share_text": "Dia da M\u00e3e #GoogleDoogle"}, "ca": {"query": "Dia de la Mare", "hover_text": "Dia de la Mare", "share_text": "Dia de la Mare #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Mamos diena 2016", "hover_text": "Mamos diena", "share_text": "Su mamos diena! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Amaren Eguna", "hover_text": "Amaren Eguna", "share_text": "Amaren Eguna #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda da Nai", "hover_text": "D\u00eda da Nai", "share_text": "D\u00eda da Nai #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "D\u00eda de la Madre", "share_text": "D\u00eda de la Madre #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania-5108216146952192.4-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pVfbEW_xLobzEJxxmfMO2zxpa4CqSH3uWA_bHsibDgHN-RVC1bMHzsost-qniHdL0H9lqKufiTnKgiuXi7OiMJX6v8yCMvRMR2rhh6k", "query": "Mother\u00b4s Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle", "name": "175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp", "title": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp-5670453628633088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "qu\u2019est-ce qu\u2019un penny black", "hover_text": "175e anniversaire du timbre-poste Penny Black", "share_text": "Le premier Penny Black a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis il y a 175 ans! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "selo One Penny Black", "hover_text": "175\u00ba Anivers\u00e1rio do selo One Penny Black", "share_text": "O primeiro selo One Penny Black foi emitido h\u00e1 175 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Mik\u00e4 on Penny Black postimerkki", "hover_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4", "share_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 175\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1", "share_text": "\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8 175 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0b9f\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/__CUdwg9JwfxxY4mhnVBFw37uvZrxwslKRmX1-b4T7TGQIGzLTlsMT0pitFlt-EiHHFWi6iQB8B2LryXdedSt4VBvfYfsViNXxCr7e15Eg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WNP00HxkJxGuP9QitxkZ40ukGgkWJ09isOGtoa90oiYGBmLBaycSi6fZBMu-sR2ioby00XLAUfCuKc4l6eciG0xy81aHGpJ85aEzJVhz", "query": "what is a penny black stamp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Spring and Labor Day - Russia #GoogleDoodle", "name": "spring-and-labor-day-russia", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA", "query": "Spring and Labor Day - Russia"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2015 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2015-france", "title": "Labor Day 2015 (France)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labor-day-2015-france-5697817402146816-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWnUNb8yzgZmA_fYK8psHKPAOiIFAzkXNxntEUWAVqLNmFtAJteNS21vwcL1Jtf22ZYVFb-zA12HjZkICXhq52ufzsEQ99M_zF29JoTH=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-iQgRZOQAOP6BugEqfthnb73FBCsCNb13AgwQtM7KFUZNdVtgZKOf3mcpuvxHuUFugPU2kBbJgo-pEwVfT8kUet7hwfslb_ebpaYiaX", "query": "Labor Day 2015 (France)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2011-spain-portugal", "title": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "url": "//www.google.com/logos/2011/mothersday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "amaren eguna", "hover_text": "Amaren egun zoriontsu on", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da M\u00e3e", "hover_text": "Feliz Dia da M\u00e3e!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpeV4V-lpF39FWMs2hDVQ0tncrqbKcPRgk8XEpzNUkBVnVGh4CAw3qKZxWRuwEDqBHCiQxtge6mlZZGTFS2LlUDeTxN2gaMOCSzu3uK3-g=s660", "query": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2016", "title": "Labour Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/labor-day-2016-6284323620651008-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b 2016", "share_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b 2016 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "f\u00eate du travail 2016", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2016", "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u0456 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u0456 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2016", "share_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2016 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0 2016", "share_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01#GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur verkal\u00fd\u00f0shreyfingarinnar", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur verkal\u00fd\u00f0shreyfingarinnar 2016", "share_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur verkal\u00fd\u00f0shreyfingarinnar 2016 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2016", "share_text": "Tag der Arbeit 2016 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta Maj 2016", "hover_text": "F\u00f6rsta Maj 2016", "share_text": "F\u00f6rsta Maj 2016 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30e1\u30fc\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30e1\u30fc\u30c7\u30fc 2016", "share_text": "\u30e1\u30fc\u30c7\u30fc 2016 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa dei lavoratori 2016", "share_text": "Buona Festa dei lavoratori! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba Sv\u0113tki 2016", "share_text": "Priec\u012bgus Darba sv\u0113tkus! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2016", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2016", "share_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho 2016", "share_text": "Feliz Dia do Trabalho 2016 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2559 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "T\u00f6\u00f6rahvap\u00fcha", "hover_text": "T\u00f6\u00f6rahvap\u00fcha 2016", "share_text": "Head t\u00f6\u00f6rahvap\u00fcha! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0414\u0435\u043d\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo 2016", "share_text": "D\u00eda del trabajo 2016 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh 2016", "share_text": "Hari Buruh 2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/labor-day-2016-6284323620651008-hp2x.jpg", "query": "Labour Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2YvOXlt5PzYiBTMUvjxKrDadFWRMSR7En-pDUoMM81EU0Nqex8j-V08Jp5a1Yw5uKR7r7inhdZxubLL1HCxcyQ0W4eDM_40nD4OQO7_g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2013 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013-france", "title": "Labor Day 2013 (France)", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013_fr_only-1790005-hp.png", "run_date_array": [2013, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o4-zPAY973WbEpv831KFmgxRLLRCJgGwYjeFxX-pDBdF4ASwc_c6Lqf9lZTD5vFjGnZygy0YaTzQ3wwvOd8d_uqOhy-TExn1SCSP-qsP=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jmPEAVAw9de9rmL3uFHlx5T04cGqlz3aLo4RYylocb_zwqSUrGLRhIy3e7IRmXHlfKS3Q3uZi3troUJStxPkSHNzRY5buzU3XErKs_hs", "query": "Labor Day 2013 (France)"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Google Aliens 2000 - 1 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-1", "title": "Google Aliens 2000 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "run_date_array": [2000, 5, 1], "hires_width": 371, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "alternate_url": "", "query": "Google Aliens 2000 - 1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "Ram\u00f3n y Cajal-en jaiotegunaren 160.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversari de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 cumpleanos de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160\u00ba cumplea\u00f1os de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversario del nacimiento de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kkw0PObj6z-FKcLL1k1Ul740SPOZH3EPTPfNhsrZMWh7oGjCmuIoMXDD9TiTa5q2RRfxHmI1C5UoDSy7cAZ5o2Wsb2Ela9xCZjyw-9ao=s660", "alternate_url": "", "query": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2015", "title": "Labour Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labour-day-2015-5742178450014208-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2015", "share_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2015", "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2015", "share_text": "Gelukkige Werkersdag! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia Internacional del Treball 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori 2015", "share_text": "Buona Festa dei lavoratori! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna 2015", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional do Traballo", "hover_text": "D\u00eda Internacional do Traballo 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajador", "hover_text": "D\u00eda Internacional del Trabajo 2015", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Trabajador! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki 2015", "share_text": "Sveiciens darba sv\u0113tkos! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 2015", "share_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "share_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0 2015", "share_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del trabajo! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn", "hover_text": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn 2015", "share_text": "#Verkalydsdagurinn #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119to Pracy", "hover_text": "\u015awi\u0119to Pracy 2015", "share_text": "\u015awi\u0119to Pracy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Selamat Hari Pekerja", "share_text": "Selamat Hari Pekerja  #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e ! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2015", "share_text": "Schau mal, heute gibt es wieder ein #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2015", "share_text": "A munka \u00fcnnepe #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalho! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "vappu", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalhador! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 2015 - 1. \u043c\u0430\u0458", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya wafanyakazi duniani", "hover_text": "Maadhimisho ya siku ya wafanyakazi duniani", "share_text": "Furahia siku ya wafanyakazi duniani! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u52b3\u52a8\u8282 2015", "share_text": "\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015"}, "sr-Latn": {"query": "Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj", "hover_text": "Me\u0111unarodni praznik rada 2015 - 1. maj", "share_text": "Sre\u0107an Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Praznik dela", "hover_text": "Praznik dela 2015", "share_text": "\u017divel 1. maj, praznik dela! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1042\u1040\u1041\u1045", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031\u104b #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TW0BZPtUhAMaUxa2g2oZLCamUeC2kxmOF98sfsmstRNA2RoNXQiMTyrImYITkktJvunW0OBNa8ChsGfrUff7glj9Ll_qbMcRstkOnaE=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yIaQKqc2jxdabw8pKWqj3XHpq7GtcpKKjzW63I37CjdBLs5BFbohoK96uhb--QJ4cDpupeXwwkUGrFKXLb0vUs9FgfZ4kLclBCFABx6ERQ", "query": "Labour Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013", "title": "Labor Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013-1410006-hp.png", "run_date_array": [2013, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2013", "share_text": ""}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2013", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng 2013", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fyrsti ma\u00ed", "hover_text": "H\u00e1t\u00ed\u00f0isdagur verkamanna 2013", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295 2013", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa del lavoro", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9", "hover_text": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Bealtaine", "hover_text": "L\u00e1 Bealtaine", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "hover_text": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do traballo", "hover_text": "D\u00eda do traballo", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari buruh", "hover_text": "Hari buruh 2013", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes dag", "hover_text": "Arbeidernes dag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e56", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia del Treball", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Manggagawa", "hover_text": "Araw ng mga Manggagawa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd, 2013", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b 2013", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sl": {"query": "praznik dela", "hover_text": "Praznik dela", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2013", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2013", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "1 Maji Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "hover_text": "1 Maji - Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub178\ub3d9\uc808", "hover_text": "\ub178\ub3d9\uc808", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Sviatok pr\u00e1ce", "hover_text": "Sviatok pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Hari Pekerja 2013", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wafanyakazi", "hover_text": "Siku ya Wafanyakazi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mSACL6aRWrjf6FaEZANLzUSHtyXhmWsJ0BDE8qRpdOmUWaCq1YJpFBiuLj1X3pWigkrhofCZfzZvZu7EXfuMfOTwzTCTcs2WkjJPGdya=s660", "query": "Labour Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/glzFMpGnPImZai3Aplr5b5hvXR_acyOBP2GZmjsO09dDihACt4OLxskAUGJ67TkeD8X4YzKrRIRBaiiv69rY1JsNfBevJfnBfEzOjgHM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2010", "title": "Labour Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/labourday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du travail", "hover_text": "Bonne F\u00eate du travail !", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Labour Day", "hover_text": "Happy Labour Day", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Prvi svibanj", "hover_text": "Prvi svibanj", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maifeiertag", "hover_text": "Maifeiertag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub178\ub3d9\uc808", "hover_text": "\ub178\ub3d9\uc808", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa dei lavoratori", "hover_text": "Buon primo maggio", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "share_text": ""}, "da": {"query": "f\u00f8rste maj", "hover_text": "F\u00f8rste maj", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "fi": {"query": "vappu", "hover_text": "Vappu", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta maj", "hover_text": "F\u00f6rsta maj", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajo", "hover_text": "D\u00eda del Trabajo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-mBWFvg9AYF11Dwozqe-OrvVGJ6QNzfd81fkhmj9waWziNjtrd7X7-eEQk11VZear_dZzs90-fKSnnN7IAB8iEZftvrrDBxlib1OdLP2yA=s660", "alternate_url": "", "query": "Happy Labour Day"}], "doodle_args": []}]);
</script>

  </body>
</html>